{"id": "K24", "name": "KULTURA FIZYCZNA, SPORT I REKREACJA", "description": "Dane dotycz\u0105ce klub\u00f3w sportowych (\u0142\u0105cznie z klubami resort\u00f3w obrony narodowej i spraw wewn\u0119trznych, SALOS i UKS oraz wyznaniowymi) i \u0107wicz\u0105cych w sekcjach sportowych wg dyscyplin - (spr. KFT-1). Osoba \u0107wicz\u0105ca mo\u017ce by\u0107 wykazana wielokrotnie, je\u015bli uprawia wi\u0119cej ni\u017c jedn\u0105 dyscyplin\u0119 sportu."}
{"id": "G567", "name": "DANE ARCHIWALNE", "parentId": "K28"}
{"id": "G539", "name": "\u0179R\u00d3D\u0141A FINANSOWANIA NAK\u0141AD\u00d3W INWESTYCYJNYCH W PRZEDSI\u0118BIORSTWACH", "parentId": "K28", "description": "Nak\u0142ady inwestycyjne s\u0105 to nak\u0142ady finansowe lub rzeczowe, kt\u00f3rych celem jest stworzenie nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych lub ulepszenie (przebudowa, rozbudowa, rekonstrukcja lub modernizacja) istniej\u0105cych obiekt\u00f3w maj\u0105tku trwa\u0142ego, a tak\u017ce nak\u0142ady na tzw. pierwsze wyposa\u017cenie inwestycji."}
{"id": "G438", "name": "NAK\u0141ADY INWESTYCYJNE I \u015aRODKI TRWA\u0141E W PRZEDSI\u0118BIORSTWACH WG PKD 2007", "parentId": "K28", "description": "Ceny bie\u017c\u0105ce; dane dotycz\u0105 podmiot\u00f3w gospodarczych, w tym samodzielnych publicznych zak\u0142ad\u00f3w opieki zdrowotnej oraz instytucji kultury maj\u0105cych osobowo\u015b\u0107 prawn\u0105, w kt\u00f3rych liczba pracuj\u0105cych przekracza 9 os\u00f3b; podzia\u0142u \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych wed\u0142ug sekcji PKD dokonano zgodnie z siedzib\u0105 jednostki lokalnej rodzaju dzia\u0142alno\u015bci. Nak\u0142ady inwestycyjne w przedsi\u0119biorstwach prezentowane s\u0105 zgodnie lokalizacj\u0105 inwestycji."}
{"id": "G278", "name": "NAK\u0141ADY INWESTYCYJNE", "parentId": "K28", "description": "Od 2002 r. w zwi\u0105zku z nowelizacj\u0105 ustawy o rachunkowo\u015bci (Dz.U.z 2002 r. Nr 76, poz. 694, z p\u00f3\u017an.zm) nak\u0142ady inwestycyjne na niekt\u00f3re przedmioty leasingu stanowi\u0105ce \u015brodki trwa\u0142e podmiot\u00f3w je u\u017cytkuj\u0105cych (leasingobiorc\u00f3w) zaliczono do nak\u0142ad\u00f3w tych podmiot\u00f3w; do 2001 r. nak\u0142ady te by\u0142y wykazywane przez podmioty finansuj\u0105ce (leasingodawc\u00f3w), tj. do sekcji \"Po\u015brednictwo finansowe\" oraz \"Obs\u0142uga nieruchomo\u015bci, wynajem i us\u0142ugi zwi\u0105zane z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej\",  co w istotny spos\u00f3b wp\u0142yn\u0119\u0142o na poziom wielko\u015bci  prezentowanych wed\u0142ug sektor\u00f3w w\u0142asno\u015bci i rodzaj\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci."}
{"id": "G277", "name": "RZECZOWY MAJ\u0104TEK TRWA\u0141Y", "parentId": "K28", "description": "Od 2002 r. w zwi\u0105zku z nowelizacj\u0105 ustawy o rachunkowo\u015bci ( Dz.U. z 2002 r. Nr 76, poz. 694, z p\u00f3\u017an. zm.)  niekt\u00f3re przedmioty leasingu zaliczane s\u0105 do \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych podmiot\u00f3w je u\u017cytkuj\u0105cych (leasingobiorc\u00f3w); do 2001 r. przedmioty te by\u0142y zaliczane do \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych podmiot\u00f3w finansuj\u0105cych (leasingodawc\u00f3w), tj. do sekcji \"Po\u015brednictwo finansowe\" oraz \"Obs\u0142uga nieruchomo\u015bci, wynajem i us\u0142ugi zwi\u0105zane z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej\", co w istotny spos\u00f3b wp\u0142yn\u0119\u0142o na poziom wielko\u015bci prezentowanych wed\u0142ug sektor\u00f3w w\u0142asno\u015bci i rodzaj\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci."}
{"id": "K28", "name": "INWESTYCJE I \u015aRODKI TRWA\u0141E", "description": "Informacje dotycz\u0105ce rzeczowego maj\u0105tku trwa\u0142ego - warto\u015b\u0107 brutto \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w gospodarce narodowej. Dane o nak\u0142adach inwestycyjnych - nak\u0142adach finansowych lub rzeczowych, kt\u00f3rych celem jest stworzenie nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, rozbudowa lub modernizacja istniej\u0105cych obiekt\u00f3w maj\u0105tku trwa\u0142ego. Nak\u0142ady inwestycyjne zaliczono do odpowiednich sekcji Klasyfikacji Dzia\u0142alno\u015bci: do 1999 roku: Europejskiej, od 2000 roku: Polskiej. Efekty rzeczowe z inwestycji przekazanych do eksploatacji w zakresie gospodarki wodnej i ochrony w\u00f3d, w zakresie ochrony \u015brodowiska oraz gospodarki wodnej."}
{"id": "G566", "name": "DANE ARCHIWALNE", "parentId": "K16"}
{"id": "G190", "name": "PLAC\u00d3WKI GASTRONOMICZNE", "parentId": "K16", "description": "Dane prezentowane metod\u0105 przedsi\u0119biorstw, dotycz\u0105 jednostek, w kt\u00f3rych pracowa\u0142o wi\u0119cej ni\u017c 9 os\u00f3b."}
{"id": "G67", "name": "SPRZEDA\u017b DETALICZNA", "parentId": "K16", "description": "Dane prezentowane wed\u0142ug metody przedsi\u0119biorstw."}
{"id": "G66", "name": "SPRZEDA\u017b HURTOWA", "parentId": "K16", "description": "Dane prezentowane wed\u0142ug metody przedsi\u0119biorstw - dotycz\u0105 jednostek, w kt\u00f3rych liczba pracuj\u0105cych  przekracza 9 os\u00f3b. Prezentowana sprzeda\u017c hurtowa podawana  jest \u0142\u0105cznie z podatkiem VAT (brutto)."}
{"id": "G65", "name": "TARGOWISKA", "parentId": "K16", "description": "Dane prezentowane wg lokalizacji targowiska."}
{"id": "G64", "name": "SKLEPY I STACJE PALIW", "parentId": "K16", "description": "Dane prezentowane wg lokalizacji sklepu/stacji paliw (w 1995 r. bez sta\u0142ych drobnodetalicznych punkt\u00f3w sprzeda\u017cy detalicznej b\u0119d\u0105cych sklepami)."}
{"id": "K16", "name": "HANDEL I GASTRONOMIA", "description": "Informacje o sklepach i stacjach paliw opracowano na podstawie sprawozdawczo\u015bci. Dla jednostek o liczbie pracuj\u0105cych do 9 os\u00f3b w 2004 r. dane uog\u00f3lniono w oparciu o wyniki badania reprezentacyjnego przeprowadzonego na 5% pr\u00f3bie tych jednostek. Do 2003 r dane opracowywano na podstawie rejestru. Dane za 2003 r. podano w warunkach por\u00f3wnywalnych z 2004r.; Informacj\u0119 o targowiskach /sta\u0142ych i sezonowych/ podano na podstawie sprawozda\u0144 SG-01 cz.3.; Informacj\u0119 o sprzeda\u017cy detalicznej i sprzeda\u017cy hurtowej podano na podstawie sprawozdania H-01s."}
{"id": "G562", "name": "DANE ARCHIWALNE", "parentId": "K11"}
{"id": "G402", "name": "REMONTY ZASOB\u00d3W MIESZKANIOWYCH WED\u0141UG FORM W\u0141ASNO\u015aCI", "parentId": "K11", "description": "Remonty przeprowadzone w mieszkaniach, znajduj\u0105cych si\u0119 w budynkach stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 sp\u00f3\u0142dzielni mieszkaniowych, zak\u0142ad\u00f3w pracy, Skarbu Pa\u0144stwa, TBS, gmin i innych podmiot\u00f3w - tj. bez mieszka\u0144 znajduj\u0105cych si\u0119 w budynkach obj\u0119tych wsp\u00f3lnotami mieszkaniowymi oraz w budynkach obj\u0119tych wsp\u00f3lnotami mieszkaniowymi bez wzgl\u0119du na to, czy stanowi\u0142y one w\u0142asno\u015b\u0107 os\u00f3b fizycznych, czy w\u0142asno\u015b\u0107 pozosta\u0142ych podmiot\u00f3w. Dane (NTS-4) na podstawie bie\u017c\u0105cej sprawozdawczo\u015bci (M-01), co 2 lata. Dane odno\u015bnie mieszka\u0144 gminnych dotycz\u0105 mieszka\u0144 zarz\u0105dzanych przez jednostki o\u015bwiaty i kultury, zak\u0142ady opieki zdrowotnej, o\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej."}
{"id": "G579", "name": "DANE ARCHIWALNE", "parentId": "K40"}
{"id": "G404", "name": "\u015aWIADCZENIA SPO\u0141ECZNE", "parentId": "K40"}
{"id": "P2926", "name": "Nak\u0142ady brutto na \u015brodki trwa\u0142e w gospodarce narodowej wg PKD 2007 - ESA 1995", "parentId": "G567", "description": "Tablica zasilana w pa\u017adzierniku danymi za rok t-2 (\"t\" dotyczy roku, w kt\u00f3rym dokonuje si\u0119 zasilenia). Kategorie makroekonomiczne opracowano zgodnie z zasadami systemu rachunk\u00f3w narodowych oraz zaleceniami \"Europejskiego Systemu Rachunk\u00f3w Narodowych i Regionalnych (ESA 1995)\"."}
{"id": "P3445", "name": "\u0179r\u00f3d\u0142a finansowania nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych w przedsi\u0119biorstwach", "parentId": "G539", "description": "Ceny bie\u017c\u0105ce; dane dotycz\u0105 podmiot\u00f3w gospodarczych, w tym samodzielnych publicznych zak\u0142ad\u00f3w opieki zdrowotnej oraz instytucji kultury maj\u0105cych osobowo\u015b\u0107 prawn\u0105, w kt\u00f3rych liczba pracuj\u0105cych przekracza 9 os\u00f3b; podzia\u0142u nak\u0142ad\u00f3w wed\u0142ug wojew\u00f3dztw dokonano zgodnie z siedzib\u0105 inwestora, w przeciwie\u0144stwie do danych o nak\u0142adach inwestycyjnych wed\u0142ug sekcji PKD prezentowanych zgodnie z lokalizacj\u0105 inwestycji."}
{"id": "P2862", "name": "Nak\u0142ady inwestycyjne i warto\u015b\u0107 brutto \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych", "parentId": "G438"}
{"id": "P3450", "name": "Nak\u0142ady inwestycyjne w sp\u00f3\u0142kach z udzia\u0142em kapita\u0142u zagranicznego w stosunku do nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych og\u00f3\u0142em", "parentId": "G278"}
{"id": "P3537", "name": "Nak\u0142ady brutto na \u015brodki trwa\u0142e w gospodarce narodowej wg PKD 2007 - ESA 2010", "parentId": "G277", "description": "Tablica zasilana w pa\u017adzierniku danymi za rok t-2 (\"t\" dotyczy roku, w kt\u00f3rym dokonuje si\u0119 zasilenia). Kategorie makroekonomiczne opracowano zgodnie z zasadami systemu rachunk\u00f3w narodowych oraz zaleceniami \"Europejskiego Systemu Rachunk\u00f3w (ESA 2010)\", wprowadzonego rozporz\u0105dzeniem Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 549/2013 z dnia 21 maja 2013 r. w sprawie europejskiego systemu rachunk\u00f3w narodowych i regionalnych w Unii Europejskiej (Dz. Urz. UE L 174 z 26.06.2013 r.), kt\u00f3ry zast\u0105pi\u0142 obowi\u0105zuj\u0105cy do 31 VIII 2014 r. \"Europejski System Rachunk\u00f3w Narodowych i Regionalnych (ESA 1995)\"."}
{"id": "P3473", "name": "Stopa inwestycji w gospodarce narodowej", "parentId": "G277", "description": "Stopa inwestycjij obrazuje stosunek warto\u015bci nak\u0142ad\u00f3w brutto na \u015brodki trwa\u0142e do warto\u015bci Produktu Krajowego Brutto."}
{"id": "P1923", "name": "Magazyny handlowe hurtowe i rozdzielcze detalu wg PKD 2004", "parentId": "G566", "description": "Wymiar \"wielko\u015b\u0107\" okre\u015bla powierzchni\u0119 sk\u0142adow\u0105 magazyn\u00f3w mierzon\u0105 w m2 lub pojemno\u015b\u0107 silos\u00f3w i zbiornik\u00f3w mierzon\u0105 w m3;"}
{"id": "P2505", "name": "Liczba plac\u00f3wek gastronomicznych", "parentId": "G190", "description": "Podgrupa zawiera dane pe\u0142ne dotycz\u0105ce plac\u00f3wek gastronomicznych sta\u0142ych i sezonowych."}
{"id": "P2329", "name": "Sprzeda\u017c detaliczna towar\u00f3w", "parentId": "G67", "description": "Dane dotycz\u0105 pe\u0142nej zbiorowo\u015bci. Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby i struktury ludno\u015bci (p\u0142e\u0107, grupy wieku) od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P3433", "name": "Dynamika sprzeda\u017cy hurtowej w przedsi\u0119biorstwach handlowych", "parentId": "G66", "description": "Dynamika sprzeda\u017cy hurtowej w przedsi\u0119biorstwach handlowych w cenach bie\u017c\u0105cych (rok poprzedni = 100); Dane o sprzeda\u017cy hurtowej dotycz\u0105 podmiot\u00f3w o liczbie pracuj\u0105cych powy\u017cej 9 os\u00f3b. Prezentowana sprzeda\u017c hurtowa podawana jest \u0142\u0105cznie z podatkiem VAT (brutto)."}
{"id": "P1630", "name": "Targowiska sezonowe", "parentId": "G65"}
{"id": "P2774", "name": "Sklepy wg form organizacyjnych", "parentId": "G64"}
{"id": "P2324", "name": "Liczba mieszka\u0144c\u00f3w na 1 sklep", "parentId": "G64"}
{"id": "P1977", "name": "Remonty i modernizacje komunalnych zasob\u00f3w mieszkaniowych - Ocieplenie budynk\u00f3w", "parentId": "G562", "description": "Modernizacja mieszka\u0144 w budynkach mieszkalnych po modernizacji zarz\u0105dzanych przez gminy; dane zbierane co 2 lata;"}
{"id": "P2469", "name": "Remonty mieszka\u0144 (zwi\u0105zane z podwy\u017cszeniem standardu mieszkania)", "parentId": "G402", "description": "Dane dotycz\u0105 mieszka\u0144, kt\u00f3re wcze\u015bniej nie posiada\u0142y instalacji techniczno-sanitarnych, a w danym roku zosta\u0142y do nich doprowadzone."}
{"id": "P2501", "name": "Przeci\u0119tne miesi\u0119czne wynagrodzenia brutto w sektorze przedsi\u0119biorstw wg PKD 2004 (dane kwartalne)", "parentId": "G579", "description": "Dane wg sekcji PKD 2004. Dane w zakresie przeci\u0119tnych miesi\u0119cznych wynagrodze\u0144 dotycz\u0105 podmiot\u00f3w gospodarczych sektora przedsi\u0119biorstw, w kt\u00f3rych liczba pracuj\u0105cych przekracza 9 os\u00f3b; dane nie obejmuj\u0105 poczty publicznej oraz operator\u00f3w telekomunikacyjnych sieci publicznej."}
{"id": "P2861", "name": "Emeryci i renci\u015bci", "parentId": "G404", "description": "\u015awiadczenia z ubezpiecze\u0144 spo\u0142ecznych obejmuj\u0105 emerytury i renty (bez realizowanych na mocy um\u00f3w mi\u0119dzynarodowych). W podziale na wojew\u00f3dztwa bez emerytur i rent wyp\u0142acanych przez: Ministerstwo Obrony Narodowej, Ministerstwo Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji oraz Ministerstwo Sprawiedliwo\u015bci."}
{"id": "P2860", "name": "Przeci\u0119tna miesi\u0119czna emerytura i renta brutto", "parentId": "G404", "description": "\u015awiadczenia z ubezpiecze\u0144 spo\u0142ecznych obejmuj\u0105 emerytury i renty (bez realizowanych na mocy um\u00f3w mi\u0119dzynarodowych). W podziale na wojew\u00f3dztwa bez emerytur i rent wyp\u0142acanych przez: Ministerstwo Obrony Narodowej, Ministerstwo Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji oraz Ministerstwo Sprawiedliwo\u015bci."}
{"id": "P2503", "name": "Przeci\u0119tna miesi\u0119czna emerytura i renta brutto (dane kwartalne)", "parentId": "G404", "description": "\u015awiadczenia z ubezpiecze\u0144 spo\u0142ecznych obejmuj\u0105 emerytury i renty (bez realizowanych na mocy um\u00f3w mi\u0119dzynarodowych). W podziale na wojew\u00f3dztwa bez emerytur i rent wyp\u0142acanych przez: Ministerstwo Obrony Narodowej, Ministerstwo Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji oraz Ministerstwo Sprawiedliwo\u015bci."}
{"id": "P2502", "name": "Emeryci i renci\u015bci (dane kwartalne)", "parentId": "G404", "description": "\u015awiadczenia z ubezpiecze\u0144 spo\u0142ecznych obejmuj\u0105 emerytury i renty (bez realizowanych na mocy um\u00f3w mi\u0119dzynarodowych). W podziale na wojew\u00f3dztwa bez emerytur i rent wyp\u0142acanych przez: Ministerstwo Obrony Narodowej, Ministerstwo Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji oraz Ministerstwo Sprawiedliwo\u015bci."}
{"id": "P2498", "name": "Przeci\u0119tne miesi\u0119czne wynagrodzenia brutto w gospodarce narodowej wg PKD 2004", "parentId": "G579", "description": "Podgrupa zawiera informacje dotycz\u0105ce przeci\u0119tnych miesi\u0119cznych wynagrodze\u0144 brutto w gospodarce narodowej."}
{"id": "P2468", "name": "Remonty mieszka\u0144 (instalacji/element\u00f3w ju\u017c istniej\u0105cych)", "parentId": "G402", "description": "Dane dotycz\u0105 mieszka\u0144, w kt\u00f3rych wyst\u0119powa\u0142y ju\u017c istalacje techniczno-sanitarne."}
{"id": "P1972", "name": "Zasoby mieszkaniowe - U\u017cytkownicy lokali zalegaj\u0105cy z op\u0142atami za mieszkania", "parentId": "G562"}
{"id": "P1918", "name": "Urz\u0105dzenia sieciowe - Energia elektryczna w gospodarstwach rolnych", "parentId": "G562"}
{"id": "P1742", "name": "Remonty i modernizacje komunalnych zasob\u00f3w mieszkaniowych - Remonty mieszka\u0144 (zwi\u0105zane z podwy\u017cszeniem standardu mieszkania)", "parentId": "G562", "description": "Modernizacja mieszka\u0144 w budynkach mieszkalnych po modernizacji zarz\u0105dzanych przez gminy; dane na podstawie bie\u017c\u0105cej sprawozdawczo\u015bci w cyklach co 2 lata.\nZasoby, do kt\u00f3rych doprowadzono nowe instalacje licz\u0105c mieszkanie niezale\u017cnie od liczby doprowadzonych nowych instalacji, tylko jeden raz; \n\nW roku 2005 - Instalacje nowo doprowadzone do mieszka\u0144; od roku 2007 - Remonty mieszka\u0144 (zwi\u0105zane z podwy\u017cszeniem standardu mieszkania) w budynkach gminnych.\n"}
{"id": "P1741", "name": "Remonty i modernizacje komunalnych zasob\u00f3w mieszkaniowych - Instalacje nowo doprowadzone do budynk\u00f3w", "parentId": "G562", "description": "Doprowadzenie do budynk\u00f3w mieszkalnych nowych instalacji w budynkach zarz\u0105dzanych przez gminy.\nZasoby, do kt\u00f3rych doprowadzono nowe instalacje licz\u0105c mieszkanie niezale\u017cnie od liczby doprowadzonych nowych instalacji, tylko jeden raz;"}
{"id": "P1740", "name": "Remonty i modernizacje komunalnych zasob\u00f3w mieszkaniowych - Remonty kapitalne i roboty remontowe budynk\u00f3w", "parentId": "G562", "description": "Remonty zako\u0144czone budynk\u00f3w mieszkalnych  zarz\u0105dzanych przez gminy.\nInformacje o mieszkaniach, kt\u00f3rych remont bezpo\u015brednio dotyczy\u0142 i o mieszkaniach mo\u017cliwa do prezentacji od 2003 w PG  8 - Remonty mieszka\u0144 w budynkach mieszkalnych zarz\u0105dzanych przez gmin\u0119"}
{"id": "P1739", "name": "Przydzia\u0142y mieszka\u0144 w komunalnych zasobach mieszkaniowych - Mieszkania rozdzielone", "parentId": "G562"}
{"id": "P1721", "name": "Zasoby mieszkaniowe - Budynki mieszkalne sprzedane osobom fizycznym", "parentId": "G562", "description": "Informacja mo\u017cliwa do prezentacji do 2001 r."}
{"id": "P1717", "name": "Ludno\u015b\u0107 w mieszkaniach", "parentId": "G562", "description": "Informacja mo\u017cliwa do prezentacji do 2002 r."}
{"id": "P1606", "name": "Ciep\u0142ownictwo - Sprzeda\u017c energii cieplnej w ci\u0105gu roku wg \u017ar\u00f3d\u0142a pozyskiwania", "parentId": "G562"}
{"id": "P1602", "name": "Urz\u0105dzenia sieciowe - Sie\u0107 gazowa w miastach", "parentId": "G562", "description": "Dane wykazane s\u0105 dla miast imiennie, brak jest danych dla wsi (dla gmin wiejskich i cz\u0119\u015bci wiejskich gmin miejsko-wiejskich);"}
{"id": "P2323", "name": "Sklepy i stacje paliw", "parentId": "G64", "description": "Informacje o sklepach i stacjach paliw opracowano na podstawie sprawozdawczo\u015bci; dla jednostek o liczbie pracuj\u0105cych do 9 os\u00f3b w 2004r. uog\u00f3lniono w oparciu o wyniki badania reprezentacyjnego przeprowadzonego na 5% pr\u00f3bie tych jednostek;"}
{"id": "P1629", "name": "Targowiska sta\u0142e", "parentId": "G65"}
{"id": "P2859", "name": "Magazyny handlowe hurtowe i rozdzielcze detalu wg PKD 2007", "parentId": "G66", "description": "Badanie przeprowadzane cyklicznie co 3 lata."}
{"id": "P2841", "name": "Sprzeda\u017c hurtowa wg PKD 2007", "parentId": "G66", "description": "Dane o sprzeda\u017cy hurtowej dotycz\u0105 podmiot\u00f3w o liczbie pracuj\u0105cych powy\u017cej 9 os\u00f3b. Prezentowana sprzeda\u017c hurtowa podawana jest \u0142\u0105cznie z podatkiem VAT (brutto)."}
{"id": "P1633", "name": "Sprzeda\u017c detaliczna towar\u00f3w w przedsi\u0119biorstwach o liczbie pracuj\u0105cych powy\u017cej 9 os\u00f3b", "parentId": "G67", "description": "Sprzeda\u017c detaliczna towar\u00f3w (\u0142\u0105cznie z VAT) w tys. z\u0142 (ceny bie\u017c\u0105ce) - dotyczy jednostek, w kt\u00f3rych pracowa\u0142o wi\u0119cej ni\u017c 9 os\u00f3b. Z  pozycji towary nie\u017cywno\u015bciowe wyszczeg\u00f3lnione zosta\u0142y \"towary nie\u017cywno\u015bciowe konsumpcyjne\" w tym  \"wyroby tytoniowe\"."}
{"id": "P1476", "name": "Przychody z dzia\u0142alno\u015bci gastronomicznej", "parentId": "G190", "description": "Dane prezentowane metod\u0105 przedsi\u0119biorstw, dotycz\u0105 jednostek, w kt\u00f3rych pracowa\u0142o wi\u0119cej ni\u017c 9 os\u00f3b; \n\nDo 2004 roku dane dotycz\u0105 wy\u0142\u0105cznie jednostek, kt\u00f3re z\u0142o\u017cy\u0142y sprawozdania, od 2005 roku - dane pe\u0142ne (wraz z szacunkiem); \n\n\u0141\u0105cznie z VAT - ceny bie\u017c\u0105ce;"}
{"id": "P1631", "name": "Sprzeda\u017c hurtowa wg PKD 2004", "parentId": "G566"}
{"id": "P1628", "name": "Stacje paliw", "parentId": "G566"}
{"id": "P1626", "name": "Sklepy wg sektor\u00f3w w\u0142asno\u015bci", "parentId": "G566"}
{"id": "P1475", "name": "Plac\u00f3wki gastronomiczne sta\u0142e i sezonowe", "parentId": "G566", "description": "Dane prezentowane metod\u0105 przedsi\u0119biorstw, dotycz\u0105 jednostek, w kt\u00f3rych pracowa\u0142o wi\u0119cej ni\u017c 9 os\u00f3b; Do 2004 roku dane dotycz\u0105 wy\u0142\u0105cznie jednostek, kt\u00f3re z\u0142o\u017cy\u0142y sprawozdania."}
{"id": "P3471", "name": "Warto\u015b\u0107 brutto \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w gospodarce narodowej na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G277"}
{"id": "P2855", "name": "Warto\u015b\u0107 brutto \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w gospodarce narodowej wg sekcji PKD 2007", "parentId": "G277", "description": "W 2010 r. warto\u015b\u0107 dr\u00f3g publicznych, ulic i plac\u00f3w zaliczono do sekcji \"Transport i gospodarka magazynowa\"; dane za lata poprzednie podano w warunkach por\u00f3wnywalnych z danymi za 2010 r."}
{"id": "P2854", "name": "Warto\u015b\u0107 nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych w gospodarce narodowej wg sekcji PKD 2007", "parentId": "G278"}
{"id": "P2734", "name": "Nak\u0142ady inwestycyjne wg sekcji PKD 2007 (dane kwartalne)", "parentId": "G278", "description": "Ceny bie\u017c\u0105ce. Dane kwartalne w zakresie nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych dotycz\u0105 podmiot\u00f3w gospodarczych prowadz\u0105cych ksi\u0119gi rachunkowe, niezale\u017cnie od rodzaju dzia\u0142alno\u015bci, w kt\u00f3rych liczba pracuj\u0105cych przekracza 49 os\u00f3b. Prezentowany podzia\u0142 nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych obejmuj\u0105cych nak\u0142ady na nowe \u015brodki trwa\u0142e i (lub) ulepszenie (rozbudow\u0119, przebudow\u0119, rekonstrukcj\u0119, modernizacj\u0119) istniej\u0105cych obiekt\u00f3w maj\u0105tku trwa\u0142ego, opracowano wed\u0142ug zasad systemu rachunk\u00f3w narodowych, zgodnie z zaleceniami ,,ESA 1995\". Nak\u0142ady inwestycyjne dziel\u0105 si\u0119 na nak\u0142ady na \u015brodki trwa\u0142e oraz pozosta\u0142e nak\u0142ady. Ze wzgl\u0119du na elektroniczn\u0105 technik\u0119 przetwarzania danych, w niekt\u00f3rych przypadkach sumy danych wojew\u00f3dzkich z tytu\u0142u zaokr\u0105gle\u0144 mog\u0105 si\u0119 r\u00f3\u017cni\u0107 od podanych wielko\u015bci og\u00f3\u0142em Polska."}
{"id": "P2733", "name": "Nak\u0142ady inwestycyjne wg \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych - PKD 2007 (dane kwartalne)", "parentId": "G278", "description": "Ceny bie\u017c\u0105ce. Dane kwartalne w zakresie nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych dotycz\u0105 podmiot\u00f3w gospodarczych prowadz\u0105cych ksi\u0119gi rachunkowe, niezale\u017cnie od rodzaju dzia\u0142alno\u015bci, w kt\u00f3rych liczba pracuj\u0105cych przekracza 49 os\u00f3b. Prezentowany podzia\u0142 nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych obejmuj\u0105cych nak\u0142ady na nowe \u015brodki trwa\u0142e i (lub) ulepszenie (rozbudow\u0119, przebudow\u0119, rekonstrukcj\u0119, modernizacj\u0119) istniej\u0105cych obiekt\u00f3w maj\u0105tku trwa\u0142ego, opracowano wed\u0142ug zasad systemu rachunk\u00f3w narodowych, zgodnie z zaleceniami ,,ESA 1995\". Nak\u0142ady inwestycyjne dziel\u0105 si\u0119 na nak\u0142ady na \u015brodki trwa\u0142e oraz pozosta\u0142e nak\u0142ady. Ze wzgl\u0119du na elektroniczn\u0105 technik\u0119 przetwarzania danych, w niekt\u00f3rych przypadkach sumy danych wojew\u00f3dzkich z tytu\u0142u zaokr\u0105gle\u0144 mog\u0105 si\u0119 r\u00f3\u017cni\u0107 od podanych wielko\u015bci og\u00f3\u0142em Polska."}
{"id": "P2417", "name": "Nak\u0142ady inwestycyjne na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G278", "description": "W cenach bie\u017c\u0105cych. Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby i struktury ludno\u015bci (p\u0142e\u0107, grupy wieku) od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P1858", "name": "Warto\u015b\u0107 nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych wg sektor\u00f3w gospodarki narodowej", "parentId": "G278"}
{"id": "P2755", "name": "Nak\u0142ady inwestycyjne i warto\u015b\u0107 brutto \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych - wska\u017aniki", "parentId": "G438", "description": "Do obliczenia wska\u017anik\u00f3w na jednego mieszka\u0144ca od 2010 r., przyj\u0119to bilanse populacji opracowane na podstawie wynik\u00f3w Narodowego Spisu Powszechnego Ludno\u015bci i Mieszka\u0144 2011."}
{"id": "P2572", "name": "Nak\u0142ady brutto na \u015brodki trwa\u0142e wg sekcji PKD 2004", "parentId": "G567", "description": "Tablica zasilana w pa\u017adzierniku danymi za rok t-2 (\"t\" dotyczy roku, w kt\u00f3rym dokonuje si\u0119 zasilenia)."}
{"id": "P2557", "name": "Nak\u0142ady inwestycyjne i warto\u015b\u0107 brutto \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w przedsi\u0119biorstwach wg PKD 2004 na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G567", "description": "Ceny bie\u017c\u0105ce; Dane dotycz\u0105 podmiot\u00f3w gospodarczych, w kt\u00f3rych liczba pracuj\u0105cych przekracza  9 os\u00f3b;  podzia\u0142u \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych wed\u0142ug sekcji PKD dokonano zgodnie z siedzib\u0105 jednostki lokalnej rodzaju dzia\u0142alno\u015bci."}
{"id": "P2556", "name": "Warto\u015b\u0107 brutto \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w przedsi\u0119biorstwach wg PKD 2004", "parentId": "G567", "description": "Ceny bie\u017c\u0105ce; Dane dotycz\u0105 podmiot\u00f3w gospodarczych, w kt\u00f3rych liczba pracuj\u0105cych przekracza  9 os\u00f3b;  podzia\u0142u \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych wed\u0142ug sekcji PKD dokonano zgodnie z siedzib\u0105 jednostki lokalnej rodzaju dzia\u0142alno\u015bci."}
{"id": "P2555", "name": "Nak\u0142ady inwestycyjne w przedsi\u0119biorstwach wg PKD 2004", "parentId": "G567", "description": "Ceny bie\u017c\u0105ce; Dane dotycz\u0105 podmiot\u00f3w gospodarczych, w kt\u00f3rych liczba pracuj\u0105cych przekracza  9 os\u00f3b;  podzia\u0142u \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych wed\u0142ug sekcji PKD dokonano zgodnie z siedzib\u0105 jednostki lokalnej rodzaju dzia\u0142alno\u015bci."}
{"id": "P2528", "name": "\u015arodki trwa\u0142e jednostek i zak\u0142ad\u00f3w bud\u017cetowych gmin wg grup", "parentId": "G567", "description": "Warto\u015b\u0107 brutto \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w bie\u017c\u0105cych cenach ewidencyjnych."}
{"id": "P2527", "name": "\u015arodki trwa\u0142e jednostek i zak\u0142ad\u00f3w bud\u017cetowych powiat\u00f3w wg grup", "parentId": "G567", "description": "Warto\u015b\u0107 brutto \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w bie\u017c\u0105cych cenach ewidencyjnych."}
{"id": "P2482", "name": "Nak\u0142ady inwestycyjne wg sekcji PKD 2004 (dane kwartalne)", "parentId": "G567", "description": "Ceny bie\u017c\u0105ce. Dane kwartalne w zakresie nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych dotycz\u0105 podmiot\u00f3w gospodarczych prowadz\u0105cych ksi\u0119gi rachunkowe, niezale\u017cnie od rodzaju dzia\u0142alno\u015bci, w kt\u00f3rych liczba pracuj\u0105cych przekracza 49 os\u00f3b. Prezentowany podzia\u0142 nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych obejmuj\u0105cych nak\u0142ady na nowe \u015brodki trwa\u0142e i (lub) ulepszenie (rozbudow\u0119, przebudow\u0119, rekonstrukcj\u0119, modernizacj\u0119) istniej\u0105cych obiekt\u00f3w maj\u0105tku trwa\u0142ego, opracowano wed\u0142ug zasad systemu rachunk\u00f3w narodowych, zgodnie z zaleceniami ,,ESA 1995\". Nak\u0142ady inwestycyjne dziel\u0105 si\u0119 na nak\u0142ady na \u015brodki trwa\u0142e oraz pozosta\u0142e nak\u0142ady. Ze wzgl\u0119du na elektroniczn\u0105 technik\u0119 przetwarzania danych, w niekt\u00f3rych przypadkach sumy danych wojew\u00f3dzkich z tytu\u0142u zaokr\u0105gle\u0144 mog\u0105 si\u0119 r\u00f3\u017cni\u0107 od podanych wielko\u015bci og\u00f3\u0142em Polska."}
{"id": "P2477", "name": "Nak\u0142ady inwestycyjne wg \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych - PKD 2004 (dane kwartalne)", "parentId": "G567", "description": "Ceny bie\u017c\u0105ce. Dane kwartalne w zakresie nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych dotycz\u0105 podmiot\u00f3w gospodarczych prowadz\u0105cych ksi\u0119gi rachunkowe, niezale\u017cnie od rodzaju dzia\u0142alno\u015bci, w kt\u00f3rych liczba pracuj\u0105cych przekracza 49 os\u00f3b. Prezentowany podzia\u0142 nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych obejmuj\u0105cych nak\u0142ady na nowe \u015brodki trwa\u0142e i (lub) ulepszenie (rozbudow\u0119, przebudow\u0119, rekonstrukcj\u0119, modernizacj\u0119) istniej\u0105cych obiekt\u00f3w maj\u0105tku trwa\u0142ego, opracowano wed\u0142ug zasad systemu rachunk\u00f3w narodowych, zgodnie z zaleceniami ,,ESA 1995\". Nak\u0142ady inwestycyjne dziel\u0105 si\u0119 na nak\u0142ady na \u015brodki trwa\u0142e oraz pozosta\u0142e nak\u0142ady. Ze wzgl\u0119du na elektroniczn\u0105 technik\u0119 przetwarzania danych, w niekt\u00f3rych przypadkach sumy danych wojew\u00f3dzkich z tytu\u0142u zaokr\u0105gle\u0144 mog\u0105 si\u0119 r\u00f3\u017cni\u0107 od podanych wielko\u015bci og\u00f3\u0142em Polska."}
{"id": "P1857", "name": "Warto\u015b\u0107 brutto \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych wg sektor\u00f3w gospodarki narodowej", "parentId": "G567"}
{"id": "P1856", "name": "Warto\u015b\u0107 nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych w gospodarce narodowej wg sekcji PKD 2004", "parentId": "G567"}
{"id": "P1855", "name": "Warto\u015b\u0107 brutto \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w gospodarce narodowej wg sekcji PKD 2004", "parentId": "G567"}
{"id": "G403", "name": "WYNAGRODZENIA", "parentId": "K40"}
{"id": "K40", "name": "WYNAGRODZENIA I \u015aWIADCZENIA SPO\u0141ECZNE", "description": "Dane o wynagrodzeniach podaje si\u0119 w uj\u0119ciu brutto, tj. \u0142\u0105cznie z zaliczkami na poczet podatku dochodowego od os\u00f3b fizycznych oraz od 1999 r. ze sk\u0142adkami na obowi\u0105zkowe ubezpieczenia spo\u0142eczne (emerytalne, rentowe i chorobowe) p\u0142aconymi przez ubezpieczonego pracownika. Dane o \u015bwiadczeniach spo\u0142ecznych podaje si\u0119 w uj\u0119ciu brutto, tj. \u0142\u0105cznie z zaliczkami na poczet podatku dochodowego od os\u00f3b fizycznych."}
{"id": "G498", "name": "NAUCZYCIELE", "parentId": "K19"}
{"id": "G431", "name": "PUNKTY PRZEDSZKOLNE", "parentId": "K19"}
{"id": "G430", "name": "ZESPO\u0141Y WYCHOWANIA PRZEDSZKOLNEGO", "parentId": "K19"}
{"id": "G251", "name": "PRZEDSZKOLA", "parentId": "K19", "description": "W roku szkolnym 2008/2009 w zbiorze nie uwzgl\u0119dniono 6 przedszkoli z 586 dzie\u0107mi (wojew\u00f3dztwo podkarpackie, powiat \u0142a\u0144cucki, gmina \u0141a\u0144cut)."}
{"id": "K19", "name": "WYCHOWANIE PRZEDSZKOLNE", "description": "Wychowanie przedszkolne obejmuje: przedszkola (\u0142\u0105cznie ze specjalnymi), zespo\u0142y wychowania przedszkolnego, punkty przedszkolne, oddzia\u0142y przedszkolne w szko\u0142ach podstawowych. Dane opracowane na podstawie spr. S-01 a od roku 2007 Systemu Informacji O\u015bwiatowej administrowanego przez Ministerstwo Edukacji Narodowej. Dane dotycz\u0105ce wychowania przedszkolnego dotycz\u0105 dzieci przebywaj\u0105cych w plac\u00f3wkach (\u0142\u0105cznie z dzie\u0107mi przebywaj\u0105cymi przez ca\u0142y rok szkolny w plac\u00f3wkach wykonuj\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105) w danym roku sprawozdawczym wed\u0142ug stanu na dzie\u0144 30 wrze\u015bnia."}
{"id": "G559", "name": "TURYSTYCZNE OBIEKTY NOCLEGOWE (STAN W DNIU 31 LIPCA)", "parentId": "K18", "description": "Pocz\u0105wszy od danych za stycze\u0144 2016 r. wprowadzono metod\u0119 imputacji danych dla jednostek zobowi\u0105zanych do z\u0142o\u017cenia sprawozdania na formularzu KT-1, kt\u00f3re odm\u00f3wi\u0142y udzia\u0142u w badaniu."}
{"id": "G478", "name": "TURYSTYCZNE OBIEKTY NOCLEGOWE (DANE MIESI\u0118CZNE)", "parentId": "K18", "description": "Dane od stycznia 2012 roku z badania KT-1 dotycz\u0105 wszystkich turystycznych obiekt\u00f3w noclegowych posiadaj\u0105cych 10 lub wi\u0119cej miejsc noclegowych (\u0142\u0105cznie z pokojami go\u015bcinnymi i kwaterami agroturystycznymi). Za lata 2009-2011 dotycz\u0105 obiekt\u00f3w zbiorowego zakwaterowania. Pocz\u0105wszy od danych za stycze\u0144 2016 r. wprowadzono metod\u0119 imputacji danych dla jednostek zobowi\u0105zanych do z\u0142o\u017cenia sprawozdania na formularzu KT-1, kt\u00f3re odm\u00f3wi\u0142y udzia\u0142u w badaniu. Liczba obiekt\u00f3w i miejsc noclegowych jest dost\u0119pna tylko za miesi\u0105c lipiec (stan na dzie\u0144 31 lipca)."}
{"id": "G383", "name": "STOPIE\u0143 WYKORZYSTANIA TURYSTYCZNYCH OBIEKT\u00d3W NOCLEGOWYCH", "parentId": "K18", "description": "W okresie 1 I - 31 XII. Stopie\u0144 wykorzystania netto oblicza si\u0119 dziel\u0105c og\u00f3ln\u0105 liczb\u0119 udzielonych nocleg\u00f3w przez ilo\u015b\u0107 wszystkich oferowanych miejsc noclegowych w poszczeg\u00f3lnych dniach miesi\u0105ca, w ci\u0105gu kt\u00f3rych by\u0142y one faktycznie udost\u0119pnione."}
{"id": "G244", "name": "WYPOSA\u017bENIE TURYSTYCZNYCH OBIEKT\u00d3W NOCLEGOWYCH", "parentId": "K18", "description": "Dane zbierane co 4 lata."}
{"id": "G243", "name": "PLAC\u00d3WKI GASTRONOMICZNE W TURYSTYCZNYCH OBIEKTACH NOCLEGOWYCH", "parentId": "K18"}
{"id": "G240", "name": "TURYSTYCZNE OBIEKTY NOCLEGOWE I ICH WYKORZYSTANIE", "parentId": "K18", "description": "Do obiekt\u00f3w noclegowych zaliczono hotele, motele, pensjonaty, inne obiekty hotelowe, domy wycieczkowe, schroniska, schroniska m\u0142odzie\u017cowe, szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe, o\u015brodki wczasowe, o\u015brodki kolonijne, o\u015brodki szkoleniowo-wypoczynkowe, domy pracy tw\u00f3rczej, zespo\u0142y og\u00f3lnodost\u0119pnych domk\u00f3w turystycznych, pola biwakowe, kempingi, obiekty do wypoczynku sobotnio-niedzielnego i \u015bwi\u0105tecznego, zak\u0142ady uzdrowiskowe, (kwatery prywatne do 1999 r.) i inne. Pocz\u0105wszy od danych za rok 2012 badanie KT-1 dotyczy wszystkich turystycznych obiekt\u00f3w noclegowych posiadaj\u0105cych 10 i wi\u0119cej miejsc noclegowych. R\u00f3wnie\u017c od danych za 2012 r. do turystycznych obiekt\u00f3w noclegowych og\u00f3\u0142em doliczono kwatery agroturystyczne i pokoje go\u015bcinne (kwatery prywatne) natomiast dane szczeg\u00f3\u0142owe dla tych obiekt\u00f3w dost\u0119pne s\u0105 od poziomu wojew\u00f3dztwa (NTS-2). Dane o wynaj\u0119tych pokojach dotycz\u0105 tylko hoteli, moteli, pensjonat\u00f3w i innych obiekt\u00f3w hotelowych. W roku 1999 ze wzgl\u0119du na zmian\u0119 systemu sprawozdawczo\u015bci KT-1 - zbiory zawieraj\u0105 dane tylko za okres I-IX."}
{"id": "K18", "name": "TURYSTYKA", "description": "Dane do 2015 r. w\u0142\u0105cznie dotycz\u0105 tylko tych jednostek, kt\u00f3re z\u0142o\u017cy\u0142y sprawozdania statystyczne. Pocz\u0105wszy od danych za stycze\u0144 2016 r. wprowadzono metod\u0119 imputacji danych. W przypadku prezentowania danych odnosz\u0105cych si\u0119 do wykorzystania turystycznych obiekt\u00f3w noclegowych, gdy na danym obszarze znajduj\u0105 si\u0119 mniej ni\u017c 3 jednostki, dane zosta\u0142y utajnione (tajemnica statystyczna). Liczba obiekt\u00f3w (oraz pokoi i miejsc noclegowych) dotyczy obiekt\u00f3w, kt\u00f3re dzia\u0142a\u0142y w dniu 31 lipca. Dane dotycz\u0105ce wykorzystania obiekt\u00f3w (udzielone noclegi, wynaj\u0119te pokoje, tury\u015bci) wykazywane s\u0105 dla ca\u0142ego roku sprawozdawczego. Dane od stycznia 2012 roku z badania KT-1 dotycz\u0105 wszystkich turystycznych obiekt\u00f3w noclegowych posiadaj\u0105cych 10 lub wi\u0119cej miejsc noclegowych (\u0142\u0105cznie z pokojami go\u015bcinnymi i kwaterami agroturystycznymi)."}
{"id": "G594", "name": "TRANSPORT PRZYBRZE\u017bNY", "parentId": "K8"}
{"id": "G593", "name": "\u015aCIE\u017bKI ROWEROWE", "parentId": "K8", "description": "\u015acie\u017cka rowerowa (droga dla rower\u00f3w) - droga lub jej cz\u0119\u015b\u0107 przeznaczona do ruchu rower\u00f3w jedno\u015bladowych, oznaczona odpowiednimi znakami drogowymi (ustawa z dnia 20 czerwca 1997 r. Prawo o ruchu drogowym (Dz. U. z 2012 r. poz. 1137). Poczawszy od roku 2013 dane uwzgl\u0119dniaj\u0105 d\u0142ugo\u015b\u0107 \u015bcie\u017cek rowerowych b\u0119d\u0105cych odpowiednio w obszarze w\u0142a\u015bciwo\u015bci gminy, starostwa i urz\u0119du marsza\u0142kowskiego (bez d\u0142ugo\u015bci szlak\u00f3w rowerowych), czyli: samodzielnych dr\u00f3g dla rower\u00f3w (po\u0142o\u017conych w pasie drogi); dr\u00f3g wydzielonych z jezdni; dr\u00f3g wydzielonych z chodnika; dr\u00f3g zawartych w ci\u0105gach pieszo-rowerowych. Za d\u0142ugo\u015b\u0107 \u015bcie\u017cek rowerowych nale\u017cy uwa\u017ca\u0107 d\u0142ugo\u015b\u0107 dr\u00f3g dla rower\u00f3w przebiegaj\u0105cych w jednym kierunku. D\u0142ugo\u015b\u0107 \u015bcie\u017cek po\u0142o\u017conych po dw\u00f3ch stronach drogi jest liczona odr\u0119bnie. Uj\u0119to \u015bcie\u017cki rowerowe s\u0142u\u017c\u0105ce g\u0142\u00f3wnie do cel\u00f3w komunikacyjnych, a nie turystycznych, tzw. szlak\u00f3w rowerowych (np. po\u0142o\u017conych w lesie)."}
{"id": "G592", "name": "DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 TRANSPORTOWA", "parentId": "K8"}
{"id": "P2797", "name": "Przeci\u0119tne miesi\u0119czne wynagrodzenia brutto w gospodarce narodowej wg PKD 2007", "parentId": "G403"}
{"id": "P2687", "name": "Przeci\u0119tne miesi\u0119czne wynagrodzenia brutto w sektorze przedsi\u0119biorstw wg PKD 2007 (dane kr\u00f3tkookresowe)", "parentId": "G403", "description": "Dane wg sekcji PKD 2007. Dane w zakresie przeci\u0119tnych miesi\u0119cznych wynagrodze\u0144 dotycz\u0105 podmiot\u00f3w gospodarczych sektora przedsi\u0119biorstw, w kt\u00f3rych liczba pracuj\u0105cych przekracza 9 os\u00f3b; dane do roku 2011 nie obejmuj\u0105 poczty publicznej oraz operator\u00f3w telekomunikacyjnych sieci publicznej. Od roku 2011 zaprzestano publikowania danych za II, III i IV kwarta\u0142. Dane te prezentowane s\u0105 tylko w poszczeg\u00f3lnych miesi\u0105cach i narastaj\u0105co."}
{"id": "P3177", "name": "Nauczyciele pe\u0142nozatrudnieni i niepe\u0142nozatrudnieni w przeliczeniu na etaty", "parentId": "G498", "description": "Nauczyciele pe\u0142nozatrudnieni i niepe\u0142nozatrudnieni w przeliczeniu na etaty. Dane o nauczycielach mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zastosowane zaokr\u0105glenia."}
{"id": "P3444", "name": "Dzieci w punktach przedszkolnych wg wieku, p\u0142ci i organu prowadz\u0105cego", "parentId": "G431"}
{"id": "P3446", "name": "Dzieci w zespo\u0142ach wychowania przedszkolnego wg pojedynczych rocznik\u00f3w wieku", "parentId": "G430"}
{"id": "P3534", "name": "Dzieci obj\u0119te wychowaniem przedszkolnym - wska\u017aniki", "parentId": "G251", "description": "W roku szkolnym 2014/15 do obliczenia relacji w grupie wieku 3-6 lat odpowiadaj\u0105cej wychowaniu przedszkolnemu przyj\u0119to za podstaw\u0119 (mianownik) po\u0142ow\u0119 ludno\u015bci dla wieku 6 lat wed\u0142ug stanu na dzie\u0144 31 XII 2014 roku (dla dzieci urodzonych w I po\u0142owie 2008 roku zosta\u0142 na\u0142o\u017cony obowi\u0105zek szkolny)."}
{"id": "P3439", "name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w szko\u0142ach podstawowych i dzieci wg p\u0142ci", "parentId": "G251"}
{"id": "P3611", "name": "Obiekty z zapleczem konferencyjnym", "parentId": "G559", "description": "Dane zbierane co 4 lata."}
{"id": "P2882", "name": "Wykorzystanie turystycznych obiekt\u00f3w noclegowych wed\u0142ug miesi\u0119cy", "parentId": "G478", "description": "Dane od stycznia 2012 roku z badania KT-1 dotycz\u0105 wszystkich turystycznych obiekt\u00f3w noclegowych posiadaj\u0105cych 10 lub wi\u0119cej miejsc noclegowych (\u0142\u0105cznie z  pokojami go\u015bcinnymi i kwaterami agroturystycznymi). Za lata 2009-2011 dotycz\u0105 obiekt\u00f3w zbiorowego zakwaterowania. Pocz\u0105wszy od danych za 2016 roku w statystyce dotycz\u0105cej turystycznej bazy noclegowej wprowadzono metodologi\u0119 imputacji danych dla jednostek zobowi\u0105zanych do z\u0142o\u017cenia sprawozdania na formularzu KT-1, kt\u00f3re odm\u00f3wi\u0142y udzia\u0142u w badaniu. Liczba obiekt\u00f3w i miejsc noclegowych jest dost\u0119pna tylko za miesi\u0105c lipiec (stan na dzie\u0144 31 lipca)."}
{"id": "P3350", "name": "Stopie\u0144 wykorzystania miejsc noclegowych og\u00f3\u0142em wg powiat\u00f3w", "parentId": "G383"}
{"id": "P2758", "name": "Obiekty wyposa\u017cone w udogodnienia dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych ruchowo", "parentId": "G244"}
{"id": "P1756", "name": "Plac\u00f3wki gastronomiczne wg rodzaj\u00f3w obiekt\u00f3w", "parentId": "G243"}
{"id": "P3443", "name": "Dynamika liczby miejsc noclegowych ca\u0142orocznych (rok poprzedni = 100)", "parentId": "G240", "description": "Dynamika liczby miejsc noclegowych ca\u0142orocznych w turystycznych obiektach noclegowych (rok poprzedni = 100)."}
{"id": "P2759", "name": "Noclegi udzielone turystom zagranicznym (nierezydentom) w turystycznych obiektach noclegowych wed\u0142ug wybranych kraj\u00f3w", "parentId": "G240", "description": "Pocz\u0105wszy od danych za 2016 roku w statystyce dotycz\u0105cej turystycznej bazy noclegowej wprowadzono metodologi\u0119 imputacji danych dla jednostek zobowi\u0105zanych do z\u0142o\u017cenia sprawozdania na formularzu KT-1, kt\u00f3re odm\u00f3wi\u0142y udzia\u0142u w badaniu."}
{"id": "P3750", "name": "Przybrze\u017cna flota transportowa", "parentId": "G594"}
{"id": "P3164", "name": "D\u0142ugo\u015b\u0107 \u015bcie\u017cek rowerowych (dr\u00f3g dla rower\u00f3w)", "parentId": "G593", "description": "\u015acie\u017cka rowerowa (droga dla rower\u00f3w) - droga lub jej cz\u0119\u015b\u0107 przeznaczona do ruchu rower\u00f3w jedno\u015bladowych, oznaczona odpowiednimi znakami drogowymi (ustawa z dnia 20 czerwca 1997 r. Prawo o ruchu drogowym (Dz. U. z 2012 r. poz. 1137). Pocz\u0105wszy od roku 2013 dane uwzgl\u0119dniaj\u0105 d\u0142ugo\u015b\u0107 \u015bcie\u017cek rowerowych (dr\u00f3g dla rower\u00f3w) b\u0119d\u0105cych odpowiednio w obszarze w\u0142a\u015bciwo\u015bci gminy, starostwa i urz\u0119du marsza\u0142kowskiego (bez d\u0142ugo\u015bci szlak\u00f3w rowerowych), czyli: samodzielnych dr\u00f3g dla rower\u00f3w (po\u0142o\u017conych w pasie drogi); dr\u00f3g wydzielonych z jezdni; dr\u00f3g wydzielonych z chodnika; dr\u00f3g zawartych w ci\u0105gach pieszo-rowerowych. Za d\u0142ugo\u015b\u0107 \u015bcie\u017cek rowerowych nale\u017cy uwa\u017ca\u0107 d\u0142ugo\u015b\u0107 dr\u00f3g dla rower\u00f3w przebiegaj\u0105cych w jednym kierunku. D\u0142ugo\u015b\u0107 \u015bcie\u017cek po\u0142o\u017conych po dw\u00f3ch stronach drogi jest liczona odr\u0119bnie. Uj\u0119to \u015bcie\u017cki rowerowe s\u0142u\u017c\u0105ce g\u0142\u00f3wnie do cel\u00f3w komunikacyjnych, a nie turystycznych, tzw. szlak\u00f3w rowerowych (np. po\u0142o\u017conych w lesie)."}
{"id": "P3741", "name": "Taks\u00f3wki", "parentId": "G592"}
{"id": "P2396", "name": "Turystyczne obiekty noclegowe - wska\u017aniki", "parentId": "G240", "description": "Og\u00f3\u0142em i miejsca noclegowe - stan w dniu 31 VII, udzielone noclegi oraz korzystaj\u0105cy z nocleg\u00f3w - stan w ci\u0105gu roku. Od roku 2004 do grupy hotele, motele i pensjonaty wprowadzono podgrup\u0119 inne obiekty hotelowe. Zaliczaj\u0105 si\u0119 do niej hotele, motele i pensjonaty, kt\u00f3rym nie zosta\u0142a nadana \u017cadna kategoria oraz obiekty, kt\u00f3re \u015bwiadcz\u0105 us\u0142ugi hotelowe (np. codzienne sprz\u0105tanie). Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby ludno\u015bci od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P2017", "name": "Turystyczne obiekty noclegowe wg rodzaj\u00f3w", "parentId": "G240", "description": "W zwi\u0105zku z konieczno\u015bci\u0105 zapewnienia tajemnicy statystycznej, pocz\u0105wszy od danych za rok 2015 uleg\u0142 zmianie zakres dost\u0119pnych informacji dotycz\u0105cych wykorzystania obiekt\u00f3w turystycznych: tury\u015bci, udzielone noclegi i wynaj\u0119te pokoje. Dane zgrupowano wed\u0142ug typ\u00f3w obiekt\u00f3w w oparciu o PKD 2007: 55.1 Obiekty hotelowe og\u00f3\u0142em,  55.2 Obiekty noclegowe kr\u00f3tkotrwa\u0142ego zakwaterowania i 55.3 Kempingi i pola biwakowe. Zmieniono tak\u017ce poziomy terytorialne prezentacji: informacje udost\u0119pniane  s\u0105 dla powiat\u00f3w, podregion\u00f3w lub wojew\u00f3dztw. Pocz\u0105wszy od danych za 2016 roku w statystyce dotycz\u0105cej turystycznej bazy noclegowej wprowadzono metodologi\u0119 imputacji danych dla jednostek zobowi\u0105zanych do z\u0142o\u017cenia sprawozdania na formularzu KT-1, kt\u00f3re odm\u00f3wi\u0142y udzia\u0142u w badaniu."}
{"id": "P2013", "name": "Hotele, motele i pensjonaty wg kategorii", "parentId": "G240", "description": "Stan w dniu 31 VII. Pocz\u0105wszy od danych za 2016 roku w statystyce dotycz\u0105cej turystycznej bazy noclegowej wprowadzono metodologi\u0119 imputacji danych dla jednostek zobowi\u0105zanych do z\u0142o\u017cenia sprawozdania na formularzu KT-1, kt\u00f3re odm\u00f3wi\u0142y udzia\u0142u w badaniu."}
{"id": "P1755", "name": "Plac\u00f3wki gastronomiczne", "parentId": "G243", "description": "Stan w dniu 31 VII"}
{"id": "P2757", "name": "Obiekty z zapleczem konferencyjnym", "parentId": "G244"}
{"id": "P1751", "name": "Obiekty posiadaj\u0105ce zaplecze sportowo - rekreacyjne", "parentId": "G244"}
{"id": "P2368", "name": "Stopie\u0144 wykorzystania hoteli wg kategorii hotelu", "parentId": "G383"}
{"id": "P2367", "name": "Stopie\u0144 wykorzystania obiekt\u00f3w hotelowych wg rodzaju obiektu", "parentId": "G383"}
{"id": "P2366", "name": "Stopie\u0144 wykorzystania miejsc noclegowych wg rodzaju obiektu", "parentId": "G383"}
{"id": "P3610", "name": "Obiekty wyposa\u017cone w udogodnienia dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych ruchowo", "parentId": "G559", "description": "Dane zbierane co 4 lata."}
{"id": "P3609", "name": "Obiekty posiadaj\u0105ce zaplecze sportowo - rekreacyjne", "parentId": "G559", "description": "Dane zbierane co 4 lata."}
{"id": "P3608", "name": "Plac\u00f3wki gastronomiczne w turystycznych obiektach noclegowych wg rodzaj\u00f3w obiekt\u00f3w", "parentId": "G559"}
{"id": "P3607", "name": "Plac\u00f3wki gastronomiczne w turystycznych obiektach noclegowych", "parentId": "G559"}
{"id": "P3187", "name": "Hotele, motele i pensjonaty wg kategorii w lipcu", "parentId": "G559"}
{"id": "P3186", "name": "Turystyczne obiekty noclegowe w lipcu", "parentId": "G559"}
{"id": "P3438", "name": "Dzieci w przedszkolach wg wieku, p\u0142ci i organu prowadz\u0105cego", "parentId": "G251"}
{"id": "P3405", "name": "Dzieci wg wieku w przedszkolach specjalnych", "parentId": "G251"}
{"id": "P3157", "name": "Dzieci w oddzia\u0142ach przedszkolnych w szko\u0142ach podstawowych wg wieku", "parentId": "G251"}
{"id": "P2958", "name": "Dzieci w wieku przedszkolnym i obj\u0119te wychowaniem przedszkolnym", "parentId": "G251", "description": "Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby i struktury ludno\u015bci od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011. W roku szkolnym 2014/15 do obliczenia relacji w grupie wieku 3-6 lat odpowiadaj\u0105cej wychowaniu przedszkolnemu przyj\u0119to za podstaw\u0119 (mianownik) po\u0142ow\u0119 ludno\u015bci dla wieku 6 lat wed\u0142ug stanu na dzie\u0144 31 XII 2014 roku (dla dzieci urodzonych w I po\u0142owie 2008 roku zosta\u0142 na\u0142o\u017cony obowi\u0105zek szkolny)."}
{"id": "P2800", "name": "Wychowanie przedszkolne razem", "parentId": "G251", "description": "Przedszkola, przedszkola specjalne, oddzia\u0142y przedszkolne przy szko\u0142ach podstawowych a od roku 2008 zespo\u0142y wychowania przedszkolnego oraz punkty przedszkolne."}
{"id": "P2269", "name": "Dzieci wg pojedynczych rocznik\u00f3w wieku", "parentId": "G251", "description": "Od roku 2007 w przedszkolach specjalnych nie zosta\u0142y uwzgl\u0119dnione plac\u00f3wki przy zak\u0142adach opieki zdrowotnej (w kt\u00f3rych przebywa\u0142o w 2007 r. 1460 dzieci). Od 2007 r. oddzia\u0142y s\u0105 liczone przez szko\u0142y zgodnie z przepisami o\u015bwiatowymi (w zale\u017cno\u015bci od organizacji, liczby uczni\u00f3w itd.). W roku szkolnym 2008/2009 w zbiorze nie uwzgl\u0119dniono 6 przedszkoli z 586 dzie\u0107mi (wojew\u00f3dztwo podkarpackie, powiat \u0142a\u0144cucki, gmina \u0141a\u0144cut)."}
{"id": "P1775", "name": "Przedszkola wg typu i organu prowadz\u0105cego", "parentId": "G251", "description": "Od roku 2007 w przedszkolach specjalnych nie zosta\u0142y uwzgl\u0119dnione plac\u00f3wki przy zak\u0142adach opieki zdrowotnej (w kt\u00f3rych przebywa\u0142o w 2007 r. 1460 dzieci). Od 2007 r. oddzia\u0142y s\u0105 liczone przez szko\u0142y zgodnie z przepisami o\u015bwiatowymi (w zale\u017cno\u015bci od organizacji, liczby uczni\u00f3w itd.). W roku szkolnym 2008/2009 w zbiorze nie uwzgl\u0119dniono 6 przedszkoli z 586 dzie\u0107mi (wojew\u00f3dztwo podkarpackie, powiat \u0142a\u0144cucki, gmina \u0141a\u0144cut)."}
{"id": "P3442", "name": "Dzieci w zespo\u0142ach wychowania przedszkolnego wg wieku, p\u0142ci i organu prowadz\u0105cego", "parentId": "G430"}
{"id": "P2678", "name": "Zespo\u0142y wychowania przedszkolnego", "parentId": "G430"}
{"id": "P2682", "name": "Dzieci wg wieku", "parentId": "G431", "description": "Punkty przedszkolne bez specjalnych."}
{"id": "P2681", "name": "Punkty przedszkolne", "parentId": "G431"}
{"id": "P2504", "name": "Przeci\u0119tne miesi\u0119czne wynagrodzenia brutto w gospodarce narodowej (dane kwartalne)", "parentId": "G403", "description": "Od I kwarta\u0142u 2012 bez podmiot\u00f3w gospodarczych o liczbie pracuj\u0105cych do 9 os\u00f3b. W latach 2005-2011 bez podmiot\u00f3w gospodarczych o liczbie pracuj\u0105cych do 9 os\u00f3b, Poczty Polskiej SA oraz operator\u00f3w telekomunikacyjnych sieci publicznej. Dla wszystkich lat przeci\u0119tne miesi\u0119czne wynagrodzenie w gospodarce narodowej bez wyp\u0142at nagr\u00f3d rocznych: z tytu\u0142u udzia\u0142u w zysku do podzia\u0142u lub nadwy\u017cce bilansowej w sp\u00f3\u0142dzielniach oraz dodatkowe wynagrodzenia roczne dla pracownik\u00f3w jednostek sfery bud\u017cetowej. Brak danych dla Polski og\u00f3\u0142em ze wzgl\u0119du na r\u00f3\u017cnice metodologiczne."}
{"id": "P2497", "name": "Przeci\u0119tne miesi\u0119czne wynagrodzenia brutto", "parentId": "G403", "description": "Bez podmiot\u00f3w gospodarczych o liczbie pracuj\u0105cych do 9 os\u00f3b."}
{"id": "G577", "name": "DANE ARCHIWALNE", "parentId": "K8"}
{"id": "G558", "name": "LINIE REGULARNEJ KOMUNIKACJI AUTOBUSOWEJ", "parentId": "K8", "description": "Linie miejskie obs\u0142ugiwane przez podmioty, kt\u00f3rych przewa\u017caj\u0105c\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 jest wykonywanie przewoz\u00f3w w komunikacji mi\u0119dzymiastowej i mi\u0119dzynarodowej; bez przedsi\u0119biorstw komunikacji miejskiej. Przedsi\u0119biorstwa o liczbie pracuj\u0105cych powy\u017cej 9 os\u00f3b. Podzia\u0142u danych na wojew\u00f3dztwa dokonano wed\u0142ug siedziby przedsi\u0119biorstwa."}
{"id": "G372", "name": "KOMUNIKACJA MIEJSKA", "parentId": "K8", "description": "Dotyczy komunikacji miejskiej naziemnej.Obejmuje przedsi\u0119biorstwa i zak\u0142ady komunikacji miejskiej o liczbie pracuj\u0105cych powy\u017cej 9 os\u00f3b. Ponadto us\u0142ugi komunikacji miejskiej \u015bwiadczy\u0142y w prawie wszystkich wojew\u00f3dztwach przedsi\u0119biorstwa komunikacji mi\u0119dzymiastowej."}
{"id": "G250", "name": "\u0141\u0104CZNO\u015a\u0106", "parentId": "K8"}
{"id": "G249", "name": "TRANSPORT LOTNICZY", "parentId": "K8"}
{"id": "G247", "name": "TRANSPORT MORSKI", "parentId": "K8"}
{"id": "G246", "name": "TRANSPORT KOLEJOWY", "parentId": "K8"}
{"id": "G245", "name": "WYPADKI DROGOWE", "parentId": "K8"}
{"id": "G239", "name": "POJAZDY", "parentId": "K8", "description": "Dane o pojazdach samochodowych i ci\u0105gnikach, motorowerach oraz pojazdach bezsilnikowych zarejestrowanych wed\u0142ug stanu w dniu 31 XII prezentowane s\u0105 do 2001 r. wed\u0142ug ewidencji prowadzonej przez wojewod\u00f3w, w latach 2002-2008 - przez starost\u00f3w, prezydent\u00f3w miast i burmistrz\u00f3w, od 2009 r. wed\u0142ug centralnej ewidencji pojazd\u00f3w (CEPiK) prowadzonej przez Ministerstwo Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji. Dane nie obejmuj\u0105 pojazd\u00f3w wyrejestrowanych, a do 2010 r. - r\u00f3wnie\u017c pojazd\u00f3w posiadaj\u0105cych pozwolenie czasowe wydawane w ko\u0144cu danego roku. Pozwolenie czasowe wydawane jest na okres do oko\u0142o 30 dni w celu za\u0142atwienia wszystkich formalno\u015bci zwi\u0105zanych z rejestracj\u0105 pojazdu i niezb\u0119dnych do otrzymania docelowego dowodu rejestracyjnego. Dla por\u00f3wnania podajemy, \u017ce r\u00f3\u017cnica w liczbie pojazd\u00f3w zarejestrowanych na \"og\u00f3\u0142em\" Polska uwzgl\u0119dniaj\u0105ca pozwolenia czasowe (dla roku 2011) i bez tych pozwole\u0144 wynosi dla pojazd\u00f3w zarejestrowanych og\u00f3\u0142em ponad 330 tys. sztuk, w tym dla osobowych - ponad 250 tys. sztuk i ci\u0119\u017carowych - ponad 45 tys. sztuk."}
{"id": "G213", "name": "DROGI PUBLICZNE", "parentId": "K8"}
{"id": "G209", "name": "DROGI PUBLICZNE POWIATOWE", "parentId": "K8"}
{"id": "G208", "name": "DROGI PUBLICZNE GMINNE", "parentId": "K8"}
{"id": "K8", "name": "TRANSPORT I \u0141\u0104CZNO\u015a\u0106", "description": "Dane dotycz\u0105 dr\u00f3g (i obiekt\u00f3w mostowych) gminnych i lokalnych miejskich - do 1998 roku; gminnych w granicach administracyjnych miast i gminnych zamiejskich - od 1999 roku. Informacje dotycz\u0105 dr\u00f3g (i obiekt\u00f3w mostowych) powiatowych, wojew\u00f3dzkich i krajowych (zamiejskich oraz w granicach administracyjnych miast). Do roku sprawozdawczego 2001 dane o pojazdach na podstawie sprawozda\u0144 T03, a od roku 2002 z administracyjnego \u017ar\u00f3d\u0142a danych (powiatowe bazy danych o pojazdach zarejestrowanych). Dane o transporcie kolejowym - zestawienia PKP, dane o transporcie lotniczym (LOT, PL, TL). Dane o plac\u00f3wkach pocztowych do 2001 r. \u0142\u0105cznie z plac\u00f3wkami us\u0142ug telekomunikacyjnych. Dane o abonentach /\u0142\u0105czach telefonicznych/ dotycz\u0105 telefonii przewodowej. Dane o us\u0142ugach pocztowych i telekomunikacyjnych - zestawienia \u0141P i \u0141T."}
{"id": "G391", "name": "WSKA\u0179NIKI", "parentId": "K21"}
{"id": "G279", "name": "STUDIA PODYPLOMOWE I DOKTORANCKIE", "parentId": "K21", "description": "Dane do roku 2011 nie obejmuj\u0105 szk\u00f3\u0142 resortu obrony narodowej oraz resortu spraw wewn\u0119trznych, pocz\u0105wszy od roku 2012 \u0142\u0105cznie ze szko\u0142ami  resortu obrony narodowej oraz resortu spraw wewn\u0119trznych; dane prezentowane s\u0105 wg faktycznej lokalizacji uczelni/jednostek zamiejscowych od roku 2012 bez jednostek zamiejscowych polskich uczelni za granic\u0105, kt\u00f3re wcze\u015bniej by\u0142y wykazywane w miejscu siedziby uczelni macierzystej. Do 2009 roku bez cudzoziemc\u00f3w, od 2010 roku \u0142\u0105cznie z cudzoziemcami."}
{"id": "G273", "name": "NAUCZYCIELE AKADEMICCY", "parentId": "K21", "description": "Dane do roku 2011 nie obejmuj\u0105 szk\u00f3\u0142 resortu obrony narodowej oraz resortu spraw wewn\u0119trznych, pocz\u0105wszy od roku 2012 \u0142\u0105cznie ze szko\u0142ami resortu obrony narodowej oraz resortu spraw wewn\u0119trznych; dane prezentowane s\u0105 wg faktycznej lokalizacji uczelni/jednostek zamiejscowych od roku 2012 bez jednostek zamiejscowych polskich uczelni za granic\u0105, kt\u00f3re wcze\u015bniej by\u0142y wykazywane w miejscu siedziby uczelni macierzystej. Nauczyciele akademiccy \u0142\u0105cznie z cudzoziemcami."}
{"id": "G270", "name": "STUDENCI I ABSOLWENCI", "parentId": "K21", "description": "Dane do roku 2011 nie obejmuj\u0105 szk\u00f3\u0142 resortu obrony narodowej oraz resortu spraw wewn\u0119trznych, pocz\u0105wszy od roku 2012 \u0142\u0105cznie ze szko\u0142ami  resortu obrony narodowej oraz resortu spraw wewn\u0119trznych; dane prezentowane s\u0105 wg faktycznej lokalizacji uczelni/jednostek zamiejscowych od roku 2012 bez jednostek zamiejscowych polskich uczelni za granic\u0105, kt\u00f3re wcze\u015bniej by\u0142y wykazywane w miejscu siedziby uczelni macierzystej."}
{"id": "P3590", "name": "Komunikacja miejska - Trasy komunikacyjne", "parentId": "G577"}
{"id": "P3572", "name": "Linie mi\u0119dzynarodowe", "parentId": "G558"}
{"id": "P3826", "name": "Czynne przystanki", "parentId": "G372"}
{"id": "P3413", "name": "Plac\u00f3wki pocztowe operator\u00f3w pocztowych", "parentId": "G250", "description": "W my\u015bl ustawy \"Prawo pocztowe\", kt\u00f3ra wesz\u0142a w \u017cycie 1 stycznia 2013 r. nast\u0105pi\u0142a liberalizacja rynku pocztowego, a tym samym Poczta Polska S.A. przesta\u0142a by\u0107  operatorem publicznym  (zniesiony monopol Poczty Polskiej S.A. na przesy\u0142ki do 50 gram\u00f3w),  jednocze\u015bnie dosta\u0142a na najbli\u017csze 3 lata funkcj\u0119 t.z.w. operatora wyznaczonego (przywilej dostarczania np. przesy\u0142ek urz\u0119dowych./ rent i emerytur)."}
{"id": "P1768", "name": "Prze\u0142adunek \u0142adunk\u00f3w i poczty w portach lotniczych", "parentId": "G249", "description": "Pocz\u0105wszy od 2014 r., \u0142adunki pocztowe prze\u0142adowane w portach lotniczych zawieraj\u0105 si\u0119 w og\u00f3lnej sumie \u0142adunk\u00f3w za\u0142adowanych i wy\u0142adowanych w portach lotniczych."}
{"id": "P3749", "name": "Przewozy \u0142adunk\u00f3w morsk\u0105 flot\u0105 transportow\u0105 wed\u0142ug grup \u0142adunkowych", "parentId": "G247"}
{"id": "P2424", "name": "Linie kolejowe - wska\u017aniki", "parentId": "G246", "description": "Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby i struktury ludno\u015bci (p\u0142e\u0107, grupy wieku) od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P2423", "name": "Wypadki drogowe i ich ofiary - wska\u017aniki", "parentId": "G245", "description": "Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby i struktury ludno\u015bci (p\u0142e\u0107, grupy wieku) od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P3584", "name": "Pojazdy wed\u0142ug grup wieku", "parentId": "G239"}
{"id": "P3573", "name": "Udzia\u0142 dr\u00f3g gminnych i powiatowych o nawierzchni gruntowej w og\u00f3lnej d\u0142ugo\u015bci tych dr\u00f3g", "parentId": "G213"}
{"id": "P3298", "name": "Drogi - wska\u017aniki", "parentId": "G209"}
{"id": "P1636", "name": "Drogi gminne w powiecie", "parentId": "G208"}
{"id": "P1729", "name": "Drogi powiatowe wg typu nawierzchni", "parentId": "G209"}
{"id": "P3587", "name": "Absolwenci uczelni na 10 tys. ludno\u015bci", "parentId": "G391", "description": "Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby ludno\u015bci od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011. Wed\u0142ug rzeczywistego po\u0142o\u017cenia jednostek zamiejscowych. Do 2011 r. bez szk\u00f3\u0142 resortu obrony narodowej oraz spraw wewn\u0119trznych, ale \u0142\u0105cznie z zamiejscowymi jednostkami organizacyjnymi polskich szk\u00f3\u0142 wy\u017cszych za granic\u0105. Od 2012 r. \u0142\u0105cznie ze szko\u0142ami resortu obrony narodowej i resortu spraw wewn\u0119trznych i administracji, bez jednostek zamiejscowych za granic\u0105."}
{"id": "P2050", "name": "Uczestnicy studi\u00f3w doktoranckich", "parentId": "G279", "description": "Uczestnicy studi\u00f3w doktoranckich do 2009 roku bez cudzoziemc\u00f3w, od 2010 roku \u0142\u0105cznie z cudzoziemcami."}
{"id": "P1836", "name": "Nauczyciele akademiccy", "parentId": "G273", "description": "Nauczyciele akademiccy og\u00f3\u0142em dla danych za rok 1999 i 2000 zostali przedstawieni jako pracownicy pe\u0142nozatrudnieni, zatrudnieni w pe\u0142nym wymiarze godzin w wi\u0119cej ni\u017c jednej uczelni, w ka\u017cdym miejscu pracy wg jednostek macierzystych. Nauczyciele akademiccy og\u00f3\u0142em dla danych od roku 2007 zostali przedstawieni jako pracownicy pe\u0142nozatrudnieni i niepe\u0142nozatrudnieni w pe\u0142nym wymiarze godzin w wi\u0119cej ni\u017c jednej uczelni, w ka\u017cdym miejscu pracy wg jednostek macierzystych; Nauczyciele akademiccy kobiety dla danych od 1999 do 2006 roku zostali przedstawieni jako pracownicy pe\u0142nozatrudnieni w pe\u0142nym wymiarze godzin w wi\u0119cej ni\u017c jednej uczelni, w ka\u017cdym miejscu pracy wg jednostek macierzystych, od roku 2007 pe\u0142nozatrudnieni i niepe\u0142nozatrudnieni w przeliczeniu na pe\u0142ne etaty. Nauczyciele akademiccy \u0142\u0105cznie z cudzoziemcami."}
{"id": "P3575", "name": "Absolwenci studi\u00f3w na poziomie magisterskim og\u00f3\u0142em", "parentId": "G270"}
{"id": "P3566", "name": "Studenci i absolwenci wg form w\u0142asno\u015bci uczelni, form studi\u00f3w, p\u0142ci, oraz podgrup kierunk\u00f3w studi\u00f3w klasyfikacji ISCED-F 2013", "parentId": "G270", "description": "Kierunki zgodne z Mi\u0119dzynarodow\u0105 Standardow\u0105 Klasyfikacj\u0105 Edukacji (ISCED - F 2013), specjalno\u015bci zosta\u0142y w\u0142\u0105czone do poszczeg\u00f3lnych grup kierunk\u00f3w. Dane do roku 2003 mo\u017cliwe do prezentacji w przekroju wojew\u00f3dzkim od roku 2004 w przekroju podregionalnym. \u0141\u0105cznie z cudzoziemcami. Do 2005 roku prezentowane by\u0142y dane o studentach studi\u00f3w zaocznych, natomiast od 2006 roku - na podstawie ustawy z dnia 27 lipca 2005r. Prawo o szkolnictwie wy\u017cszym (Dz.U. Nr 164, poz. 1365) dane o studentach studi\u00f3w zaocznych s\u0105 zaliczane do szerszej kategorii - studia niestacjonarne, obejmuj\u0105cej dotychczasowe studia wieczorowe, zaoczne i eksternistyczne."}
{"id": "P1875", "name": "Studenci i absolwenci wg form w\u0142asno\u015bci uczelni, form studi\u00f3w, p\u0142ci, oraz podgrup kierunk\u00f3w studi\u00f3w klasyfikacji ISCED'97", "parentId": "G270", "description": "Kierunki zgodne z Mi\u0119dzynarodow\u0105 Standardow\u0105 Klasyfikacj\u0105 Edukacji (ISCED'97), specjalno\u015bci zosta\u0142y w\u0142\u0105czone do poszczeg\u00f3lnych grup kierunk\u00f3w. Dane do roku 2003 mo\u017cliwe do prezentacji w przekroju wojew\u00f3dzkim od roku 2004 w przekroju podregionalnym. \u0141\u0105cznie z cudzoziemcami. Do 2005 roku prezentowane by\u0142y dane o studentach studi\u00f3w zaocznych, natomiast od 2006 roku - na podstawie ustawy z dnia 27 lipca 2005r. Prawo o szkolnictwie wy\u017cszym (Dz.U. Nr 164, poz. 1365) dane o studentach studi\u00f3w zaocznych s\u0105 zaliczane do szerszej kategorii - studia niestacjonarne, obejmuj\u0105cej dotychczasowe studia wieczorowe, zaoczne i eksternistyczne."}
{"id": "P1842", "name": "S\u0142uchacze studi\u00f3w podyplomowych", "parentId": "G279", "description": "Uczestnicy studi\u00f3w podyplomowych do 2009 roku bez cudzoziemc\u00f3w, od 2010 roku \u0142\u0105cznie z cudzoziemcami."}
{"id": "P3549", "name": "S\u0142uchacze studi\u00f3w podyplomowych i uczestnicy studi\u00f3w doktoranckich", "parentId": "G391"}
{"id": "P3449", "name": "Odsetek student\u00f3w cudzoziemc\u00f3w studiuj\u0105cych na polskich uczelniach", "parentId": "G391", "description": "Wed\u0142ug rzeczywistego po\u0142o\u017cenia jednostek zamiejscowych. Do 2011 r. bez szk\u00f3\u0142 resortu obrony narodowej oraz spraw wewn\u0119trznych, ale \u0142\u0105cznie z zamiejscowymi jednostkami organizacyjnymi polskich szk\u00f3\u0142 wy\u017cszych za granic\u0105. Od 2012 r. \u0142\u0105cznie ze szko\u0142ami resortu obrony narodowej i resortu spraw wewn\u0119trznych i administracji, bez jednostek zamiejscowych za granic\u0105. Studenci cudzoziemcy do liczby student\u00f3w og\u00f3\u0142em."}
{"id": "P3448", "name": "Odsetek studiuj\u0105cych na kierunkach technicznych i przyrodniczych (bez cudzoziemc\u00f3w)", "parentId": "G391", "description": "Wed\u0142ug rzeczywistego po\u0142o\u017cenia jednostek zamiejscowych. Do 2011 r. bez szk\u00f3\u0142 resortu obrony narodowej oraz spraw wewn\u0119trznych, ale \u0142\u0105cznie z zamiejscowymi jednostkami organizacyjnymi polskich szk\u00f3\u0142 wy\u017cszych za granic\u0105. Od 2012 r. \u0142\u0105cznie ze szko\u0142ami resortu obrony narodowej i resortu spraw wewn\u0119trznych i administracji, bez jednostek zamiejscowych za granic\u0105. Studenci wed\u0142ug stanu na 30.XI i absolwenci z roku akademickiego, kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 na kierunkach z grup klasyfikacji ISCED'97 Nauka oraz Technika, przemys\u0142, budownictwo do liczby student\u00f3w og\u00f3\u0142em wg stanu na 30 XI; Odsetek studiuj\u0105cych na kierunkach technicznych i przyrodniczych liczony jest dla student\u00f3w wg stanu na 30.XI. 2014 r. zgodnie z klasyfikacj\u0105 ISCED-F 2013, dla absolwent\u00f3w z roku 2013/2014 zgodnie z klasyfikacj\u0105 ISCED'97."}
{"id": "P2383", "name": "Studenci uczelni na 10 tys. ludno\u015bci", "parentId": "G391", "description": "Studenci szk\u00f3\u0142 wy\u017cszych pa\u0144stwowych + studenci szk\u00f3\u0142 wy\u017cszych niepa\u0144stwowych og\u00f3\u0142em; Dane do roku 2011 nie obejmuj\u0105 szk\u00f3\u0142 resortu obrony narodowej oraz resortu spraw wewn\u0119trznych, pocz\u0105wszy od roku 2012 \u0142\u0105cznie ze szko\u0142ami  resortu obrony narodowej oraz resortu spraw wewn\u0119trznych. Prezentacja wed\u0142ug faktycznej lokalizacji uczelni/filii. \u0141\u0105cznie z cudzoziemcami. Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby ludno\u015bci od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P3548", "name": "Drogi ekspresowe i autostrady na 1000 km2", "parentId": "G213"}
{"id": "P3434", "name": "Odsetek d\u0142ugo\u015bci dr\u00f3g publicznych o nawierzchni twardej ulepszonej wg lokalizacji", "parentId": "G213"}
{"id": "P2655", "name": "Drogi publiczne og\u00f3\u0142em", "parentId": "G213", "description": "Drogi publiczne og\u00f3\u0142em (o nawierzchni twardej i gruntowej)."}
{"id": "P2418", "name": "Drogi - wska\u017aniki", "parentId": "G213", "description": "Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby i struktury ludno\u015bci (p\u0142e\u0107, grupy wieku) od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P1724", "name": "Obiekty mostowe wg w\u0142asno\u015bci", "parentId": "G213"}
{"id": "P1723", "name": "Obiekty mostowe wg lokalizacji", "parentId": "G213"}
{"id": "P1722", "name": "Drogi ekspresowe i autostrady", "parentId": "G213"}
{"id": "P1720", "name": "Drogi wg typu nawierzchni, lokalizacji i w\u0142asno\u015bci", "parentId": "G213"}
{"id": "P3583", "name": "Pojazdy wed\u0142ug rodzaj\u00f3w stosowanego paliwa", "parentId": "G239"}
{"id": "P2825", "name": "Pojazdy samochodowe fabrycznie nowe zarejestrowane po raz pierwszy na terytorium Polski (dane kwartalne)", "parentId": "G239", "description": "Dane obejmuj\u0105 pojazdy fabrycznie nowe zarejestrowane w ci\u0105gu kwarta\u0142u."}
{"id": "P2420", "name": "Pojazdy samochodowe i ci\u0105gniki - wska\u017aniki", "parentId": "G239", "description": "Zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 metodologi\u0105, przyj\u0119t\u0105 r\u00f3wnie\u017c przez Eurostat, we wska\u017aniku \"samochody ci\u0119\u017carowe na 1000 ludno\u015bci\" obok samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych uwzgl\u0119dnia si\u0119 r\u00f3wnie\u017c ci\u0105gniki siod\u0142owe. Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby ludno\u015bci od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P1748", "name": "Samochody ci\u0119\u017carowe wg grup \u0142adowno\u015bci", "parentId": "G239"}
{"id": "P1747", "name": "Samochody osobowe wg pojemno\u015bci silnika", "parentId": "G239"}
{"id": "P1746", "name": "Samochody osobowe wg dopuszczalnej masy ca\u0142kowitej", "parentId": "G239"}
{"id": "P1736", "name": "Przyczepy i naczepy", "parentId": "G239", "description": "Dla wybranych cech informacja mo\u017cliwa do prezentacji dla roku 2002 w uk\u0142adzie powiatowym."}
{"id": "P1733", "name": "Pojazdy og\u00f3\u0142em", "parentId": "G239", "description": "Pozycja \"pojazdy samochodowe i ci\u0105gniki\" obejmuje zarejestrowane motocykle, samochody osobowe, trolejbusy, samochody ci\u0119\u017carowe, samochody specjalne, ci\u0105gniki samochodowe (siod\u0142owe i balastowe) oraz ci\u0105gniki rolnicze; bez pojazd\u00f3w wolnobie\u017cnych wchodz\u0105cych w sk\u0142ad kolejki turystycznej i pojazd\u00f3w okre\u015blanych jako rodzaj pojazdu: \"samochodowy inny\" (\"czteroko\u0142owce\" i \"czteroko\u0142owce lekkie\"). Poj\u0119cie to nie obejmuje motorower\u00f3w oraz pojazd\u00f3w bezsilnikowych, tj. przyczep i naczep."}
{"id": "P1754", "name": "Wypadki drogowe i ich ofiary", "parentId": "G245", "description": "Dane Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji z Systemu Ewidencji Wypadk\u00f3w i Kolizji dla roku 2011 i 2012 zosta\u0142y wygenerowane na dzie\u0144 13.05.2013 r."}
{"id": "P1757", "name": "Linie kolejowe", "parentId": "G246"}
{"id": "P3601", "name": "Przewozy pasa\u017cer\u00f3w morsk\u0105 i przybrze\u017cn\u0105 flot\u0105 transportow\u0105", "parentId": "G247"}
{"id": "P3600", "name": "Przewozy \u0142adunk\u00f3w morsk\u0105 flot\u0105 transportow\u0105 wed\u0142ug relacji", "parentId": "G247"}
{"id": "P2995", "name": "Morska flota transportowa", "parentId": "G247"}
{"id": "P2994", "name": "Przewozy \u0142adunk\u00f3w morsk\u0105 flot\u0105 transportow\u0105 wed\u0142ug rodzaj\u00f3w \u017ceglugi i zasi\u0119gu p\u0142ywania", "parentId": "G247"}
{"id": "P2618", "name": "Mi\u0119dzynarodowy obr\u00f3t morski w portach morskich", "parentId": "G247", "description": "Dla gmin miejsko - wiejskie dane prezentowane s\u0105 \u0142acznie, tzn. bez rozbicia na cze\u015b\u0107 miejsk\u0105 gminy miejsko-wiejskiej i cz\u0119\u015b\u0107 wiejsk\u0105 gminy miejsko - wiejskiej."}
{"id": "P2617", "name": "Ruch pasa\u017cer\u00f3w w portach morskich", "parentId": "G247"}
{"id": "P1767", "name": "Ruch pasa\u017cer\u00f3w w portach lotniczych", "parentId": "G249"}
{"id": "P2429", "name": "\u0141\u0105czno\u015b\u0107 - wska\u017aniki", "parentId": "G250", "description": "Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby i struktury ludno\u015bci (p\u0142e\u0107, grupy wieku) od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011. W my\u015bl ustawy \"Prawo pocztowe\", kt\u00f3ra wesz\u0142a w \u017cycie 1 stycznia 2013 r. nast\u0105pi\u0142a liberalizacja rynku pocztowego, a tym samym Poczta Polska S.A. przesta\u0142a by\u0107  operatorem publicznym  (zniesiony monopol Poczty Polskiej S.A. na przesy\u0142ki do 50 gram\u00f3w),  jednocze\u015bnie dosta\u0142a na najbli\u017csze 3 lata funkcj\u0119 t.z.w. operatora wyznaczonego (przywilej dostarczania np. przesy\u0142ek urz\u0119dowych./ rent i emerytur)."}
{"id": "P1774", "name": "Abonenci telewizji", "parentId": "G250", "description": "Abonenci sieci kablowej - dane cz\u0119\u015bciowo szacunkowe."}
{"id": "P1773", "name": "Abonenci radia", "parentId": "G250"}
{"id": "P1772", "name": "Aparaty telefoniczne samoinkasuj\u0105ce", "parentId": "G250"}
{"id": "P1771", "name": "Telefoniczne \u0142\u0105cza g\u0142\u00f3wne wszystkich operator\u00f3w", "parentId": "G250"}
{"id": "P3603", "name": "Przewozy pasa\u017cerskie", "parentId": "G372"}
{"id": "P3602", "name": "Liczba parking\u00f3w w systemie Parkuj i Jed\u017a (Park & Ride)", "parentId": "G372"}
{"id": "P3570", "name": "Stan inwentarzowy taboru w dniu 31 XII", "parentId": "G372", "description": "Linie komunikacji miejskiej obejmuj\u0105 linie autobusowe, tramwajowe i trolejbusowe. Dane nie obejmuj\u0105 tzw. \"zamkni\u0119tych\" obs\u0142uguj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie pracownik\u00f3w okre\u015blonych zak\u0142ad\u00f3w pracy. Miejsca w wozach (stan w dniu 31 XII) to suma wszystkich miejsc w autobusach, tramwajach i trolejbusach w poszczeg\u00f3lnych wojew\u00f3dztwach."}
{"id": "P3454", "name": "D\u0142ugo\u015b\u0107 bus - pas\u00f3w", "parentId": "G372", "description": "Bus - pas jest to pas jezdni czasowo lub stale przeznaczony wy\u0142\u0105cznie do u\u017cytkowania przez autobusy obs\u0142uguj\u0105ce linie regularne oraz taks\u00f3wki."}
{"id": "P3366", "name": "Tabor komunikacji miejskiej przystosowany do przewozu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "parentId": "G372", "description": "Stan w dniu 31 XII"}
{"id": "P3365", "name": "Stan i eksploatacja taboru komunikacji miejskiej", "parentId": "G372", "description": "Udzia\u0142 woz\u00f3w w ruchu do woz\u00f3w w inwentarzu - dane dotycz\u0105 dni powszednich."}
{"id": "P2291", "name": "Komunikacja naziemna", "parentId": "G372", "description": "Linie komunikacji miejskiej obejmuj\u0105 linie autobusowe, tramwajowe i trolejbusowe. Dane nie obejmuj\u0105 tzw. \"zamkni\u0119tych\" obs\u0142uguj\u0105cych wy\u0142\u0105cznie pracownik\u00f3w okre\u015blonych zak\u0142ad\u00f3w pracy. Miejsca w wozach (stan w dniu 31 XII) to suma wszystkich miejsc w autobusach, tramwajach i trolejbusach w poszczeg\u00f3lnych wojew\u00f3dztwach."}
{"id": "P3571", "name": "Linie krajowe", "parentId": "G558"}
{"id": "P2005", "name": "\u0141\u0105czno\u015b\u0107 - Plac\u00f3wki pocztowe", "parentId": "G577"}
{"id": "P1974", "name": "\u0141\u0105czno\u015b\u0107 - Telefoniczne \u0142\u0105cza g\u0142\u00f3wne TP S.A.", "parentId": "G577"}
{"id": "P1973", "name": "\u0141\u0105czno\u015b\u0107 - Abonenci telefoniczni", "parentId": "G577"}
{"id": "P1778", "name": "\u0141\u0105czno\u015b\u0107 - Plac\u00f3wki pocztowe i us\u0142ug telekomunikacyjnych w gminach", "parentId": "G577", "description": "W latach 1996 i 1997 dane pochodz\u0105 ze sprawozda\u0144 pozagusowskich i udost\u0119pniane by\u0142y do BDL na zasadzie indywidualnych decyzji urz\u0119d\u00f3w pocztowych i telekomunikacyjnych. Brak jest danych przeliczonych na nowy podzia\u0142 w przekrojach wojew\u00f3dzkich lub powiatowych ze wzgl\u0119du na specyfik\u0119 gromadzenia informacji o plac\u00f3wkach us\u0142ug pocztowych i telekomunikacyjnych."}
{"id": "P1769", "name": "\u0141\u0105czno\u015b\u0107 - Plac\u00f3wki pocztowe i us\u0142ug telekomunikacyjnych w wojew\u00f3dztwach", "parentId": "G577"}
{"id": "P1750", "name": "Pojazdy zarejestrowane po raz pierwszy na terytorium Polski", "parentId": "G577"}
{"id": "P1745", "name": "Pojazdy samochodowe i ci\u0105gniki wg grup wieku", "parentId": "G577"}
{"id": "P1726", "name": "Obiekty mostowe w ci\u0105gu dr\u00f3g krajowych", "parentId": "G577"}
{"id": "P1725", "name": "Obiekty mostowe w ci\u0105gu dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich", "parentId": "G577"}
{"id": "P1718", "name": "Nak\u0142ady na utrzymanie krajowych dr\u00f3g i obiekt\u00f3w mostowych", "parentId": "G577"}
{"id": "P1716", "name": "Remonty krajowych dr\u00f3g i obiekt\u00f3w mostowych", "parentId": "G577"}
{"id": "P1715", "name": "Drogi publiczne krajowe", "parentId": "G577"}
{"id": "P1714", "name": "Nak\u0142ady na utrzymanie wojew\u00f3dzkich dr\u00f3g i obiekt\u00f3w mostowych", "parentId": "G577"}
{"id": "P1713", "name": "Remonty wojew\u00f3dzkich dr\u00f3g i obiekt\u00f3w mostowych", "parentId": "G577"}
{"id": "P1712", "name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "parentId": "G577"}
{"id": "P1711", "name": "Remonty powiatowych obiekt\u00f3w mostowych", "parentId": "G577"}
{"id": "P1710", "name": "Drogi publiczne gminne - lokalne miejskie", "parentId": "G577"}
{"id": "P1640", "name": "Nak\u0142ady na utrzymanie powiatowych dr\u00f3g i obiekt\u00f3w mostowych", "parentId": "G577"}
{"id": "P1639", "name": "Remonty powiatowych dr\u00f3g", "parentId": "G577"}
{"id": "P1638", "name": "Obiekty mostowe w ci\u0105gu dr\u00f3g powiatowych", "parentId": "G577"}
{"id": "P1637", "name": "Drogi publiczne powiatowe wg lokalizacji", "parentId": "G577"}
{"id": "P1635", "name": "Drogi publiczne gminne", "parentId": "G577"}
{"id": "P1634", "name": "Drogi publiczne gminne wg lokalizacji", "parentId": "G577"}
{"id": "G269", "name": "UCZELNIE", "parentId": "K21", "description": "Dane do roku 2011 nie obejmuj\u0105 szk\u00f3\u0142 resortu obrony narodowej oraz resortu spraw wewn\u0119trznych, pocz\u0105wszy od roku 2012 \u0142\u0105cznie ze szko\u0142ami  resortu obrony narodowej oraz resortu spraw wewn\u0119trznych; dane prezentowane s\u0105 wg faktycznej lokalizacji uczelni/jednostek zamiejscowych od roku 2012 bez jednostek zamiejscowych polskich uczelni za granic\u0105, kt\u00f3re wcze\u015bniej by\u0142y wykazywane w miejscu siedziby uczelni macierzystej."}
{"id": "K21", "name": "SZKOLNICTWO WY\u017bSZE", "description": "Szkolnictwo wy\u017csze (spr. S-10, S-12) dane do roku 2011 nie obejmuj\u0105 szk\u00f3\u0142 resortu obrony narodowej oraz resortu spraw wewn\u0119trznych, pocz\u0105wszy od roku 2012 \u0142\u0105cznie ze szko\u0142ami  resortu obrony narodowej oraz resortu spraw wewn\u0119trznych; dane prezentowane s\u0105 wg faktycznej lokalizacji uczelni/jednostek zamiejscowych od roku 2012 bez jednostek zamiejscowych polskich uczelni za granic\u0105, kt\u00f3re wcze\u015bniej by\u0142y wykazywane w miejscu siedziby uczelni macierzystej. Dane obejmuj\u0105 uczelnie publiczne i niepubliczne (do roku akademickiego 2004/2005 okre\u015blane jako szko\u0142y wy\u017csze pa\u0144stwowe i niepa\u0144stwowe)."}
{"id": "G595", "name": "SZKOLNICTWO BRAN\u017bOWE I STOPNIA", "parentId": "K20"}
{"id": "G571", "name": "DANE ARCHIWALNE", "parentId": "K20"}
{"id": "G500", "name": "ZDAWALNO\u015a\u0106 EGZAMIN\u00d3W", "parentId": "K20", "description": "Dane Centralnej Komisji Egzaminacyjnej."}
{"id": "G393", "name": "SKOLARYZACJA", "parentId": "K20"}
{"id": "G367", "name": "SZKO\u0141Y PONADGIMNAZJALNE I PONADPODSTAWOWE ORAZ POLICEALNE", "parentId": "K20"}
{"id": "G316", "name": "SZKOLNICTWO POLICEALNE", "parentId": "K20"}
{"id": "G314", "name": "SZKOLNICTWO PONADGIMNAZJALNE I PONADPODSTAWOWE, ZAWODOWE I ARTYSTYCZNE", "parentId": "K20"}
{"id": "G313", "name": "SZKOLNICTWO ZASADNICZE ZAWODOWE I BRAN\u017bOWE I STOPNIA", "parentId": "K20"}
{"id": "G259", "name": "NAUCZANIE J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH W SZKO\u0141ACH DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY", "parentId": "K20", "description": "Uczniowie wykazywani tyle razy na ile j\u0119zyk\u00f3w ucz\u0119szczaj\u0105."}
{"id": "G258", "name": "O\u015aRODKI DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY", "parentId": "K20"}
{"id": "G257", "name": "EDUKACJA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY ZE SPECJALNYMI POTRZEBAMI EDUKACYJNYMI", "parentId": "K20"}
{"id": "G256", "name": "SZKOLNICTWO OG\u00d3LNOKSZTA\u0141C\u0104CE", "parentId": "K20"}
{"id": "G253", "name": "SZKOLNICTWO GIMNAZJALNE", "parentId": "K20"}
{"id": "G252", "name": "SZKOLNICTWO PODSTAWOWE", "parentId": "K20"}
{"id": "K20", "name": "SZKOLNICTWO", "description": "Przez szko\u0142\u0119 rozumie si\u0119 jednostk\u0119 organizacyjn\u0105 powo\u0142an\u0105, na podstawie aktu za\u0142o\u017cycielskiego lub wpisu do ewidencji, przez organ administracji rz\u0105dowej, jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego, osob\u0119 prawn\u0105 lub osob\u0119 fizyczn\u0105 na mocy przepis\u00f3w ustawy o systemie o\u015bwiaty. Szko\u0142a prowadzi kszta\u0142cenie okre\u015blonego rodzaju i na okre\u015blonym poziomie, posiada statut, nadany przez organ lub osob\u0119 prowadz\u0105c\u0105 szko\u0142\u0119, okre\u015blaj\u0105cy m.in. jej nazw\u0119, typ, organ prowadz\u0105cy oraz organizacj\u0119 wewn\u0119trzn\u0105. <br />Szko\u0142y mog\u0105 by\u0107 publiczne, niepubliczne o uprawnieniach szk\u00f3\u0142 publicznych i niepubliczne, za\u015b plac\u00f3wki (w tym przedszkola) \u2013 publiczne i niepubliczne. <br />W\u0142a\u015bciwi ministrowie i jednostki samorz\u0105du terytorialnego (gminnego, powiatowego i wojew\u00f3dztwa) mog\u0105 zak\u0142ada\u0107 i prowadzi\u0107 tylko szko\u0142y publiczne. Szko\u0142y podstawowe i gimnazja mog\u0105 by\u0107 tylko publiczne lub niepubliczne o uprawnieniach szk\u00f3\u0142 publicznych, je\u017celi realizuj\u0105 minimum programowe oraz stosuj\u0105 zasady klasyfikowania i promowania uczni\u00f3w ustalone przez ministra w\u0142a\u015bciwego do spraw o\u015bwiaty i wychowania, umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie \u015bwiadectw lub dyplom\u00f3w pa\u0144stwowych. <br />Obowi\u0105zek szkolny spe\u0142nia si\u0119 przez ucz\u0119szczanie do szko\u0142y podstawowej oraz gimnazjum.<br />Do szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych, w kt\u00f3rych stosuje si\u0119 odr\u0119bn\u0105 organizacj\u0119 kszta\u0142cenia, przyjmowane s\u0105 osoby w wieku 18 lat i wi\u0119cej (a tak\u017ce ko\u0144cz\u0105ce 18 lat w roku kalendarzowym, w kt\u00f3rym przyjmowane s\u0105 do szko\u0142y). <br />Od 2014 roku obowi\u0105zuje Mi\u0119dzynarodowa Klasyfikacja Kierunk\u00f3w Kszta\u0142cenia ISCED \u2013 F 2013, zgodnie z kt\u00f3r\u0105 uczniowie i absolwenci szk\u00f3\u0142 zawodowych sklasyfikowani s\u0105 wed\u0142ug podgrup kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia. <br />Od roku szkolnego 2017/2018 obowi\u0105zuje nowy ustr\u00f3j szkolny; <a href=\"https://bdl.stat.gov.pl/bdl/doc/szkolnictwo_zmiany_PL.xlsx\">szczeg\u00f3\u0142y</a>."}
{"id": "P3226", "name": "Uczelnie, studenci i absolwenci wg powiat\u00f3w", "parentId": "G269"}
{"id": "P2134", "name": "Studenci i absolwenci wg typ\u00f3w uczelni, p\u0142ci", "parentId": "G269", "description": "\u0141\u0105cznie z cudzoziemcami."}
{"id": "P3768", "name": "Nauczyciele pe\u0142nozatrudnieni i niepe\u0142nozatrudnieni w przeliczeniu na etaty", "parentId": "G595", "description": "Nauczyciele pe\u0142nozatrudnieni i niepe\u0142nozatrudnieni w przeliczeniu na etaty. Dane o nauczycielach mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zastosowane zaokr\u0105glenia."}
{"id": "P2394", "name": "Komputeryzacja - Komputery w szko\u0142ach podstawowych i gimnazjach", "parentId": "G571", "description": "Dane dotycz\u0105ce komputeryzacji na poziomie wojew\u00f3dztw nie zawieraj\u0105 informacji o komputerach w szkolnictwie dla doros\u0142ych. Do 2006 roku prezentowane dane dotycz\u0105 r\u00f3wnie\u017c pozosta\u0142ych szk\u00f3\u0142 \"starego\" systemu o\u015bwiaty."}
{"id": "P3194", "name": "Egzaminy gimnazjalne - \u015brednie wyniki uczni\u00f3w", "parentId": "G500"}
{"id": "P2389", "name": "Wsp\u00f3\u0142czynniki skolaryzacji (szkolnictwo ponadpodstawowe i ponadgimnazjalne)", "parentId": "G393", "description": "Dane dla szk\u00f3\u0142 zawodowych i og\u00f3lnozawodowych (wiek 16-18 lat): do 2006: technika, szko\u0142y artystyczne daj\u0105ce uprawnienia zawodowe i licea profilowane; od 2007 technika, og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce szko\u0142y artystyczne i licea  profilowane.Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby ludno\u015bci od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P3535", "name": "Absolwenci szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych i ponadpodstawowych - wska\u017aniki", "parentId": "G367"}
{"id": "P3479", "name": "Szko\u0142y policealne razem", "parentId": "G316", "description": "Liczby oddzia\u0142\u00f3w mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia warto\u015bci u\u0142amkowych."}
{"id": "P3480", "name": "Szko\u0142y \u015brednie zawodowe razem", "parentId": "G314", "description": "Liczby oddzia\u0142\u00f3w mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia warto\u015bci u\u0142amkowych."}
{"id": "P3481", "name": "Zasadnicze szko\u0142y zawodowe, szko\u0142y bran\u017cowe I stopnia i szko\u0142y przysposabiaj\u0105ce do pracy zawodowej specjalne razem", "parentId": "G313", "description": "Liczby oddzia\u0142\u00f3w mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia warto\u015bci u\u0142amkowych."}
{"id": "P2021", "name": "Dodatkowo ucz\u0105cy si\u0119 j\u0119zyka obcego wg typu szko\u0142y", "parentId": "G259", "description": "Informacje dotycz\u0105ce szk\u00f3\u0142 podstawowych, gimnazj\u00f3w, szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych, ponadgimnazjalnych i policealnych nie obejmuj\u0105 danych o szko\u0142ach specjalnych."}
{"id": "P2148", "name": "M\u0142odzie\u017cowe o\u015brodki socjoterapii", "parentId": "G258"}
{"id": "P3249", "name": "Oddzia\u0142y specjalne przy szko\u0142ach ponadgimnazjalnych  i ponadpodstawowych dla m\u0142odzie\u017cy niepe\u0142nosprawnej", "parentId": "G257", "description": "W roku 2014 wygasaj\u0105 uzupe\u0142niaj\u0105ce licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce. Liczby oddzia\u0142\u00f3w mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia warto\u015bci u\u0142amkowych"}
{"id": "P3478", "name": "Szko\u0142y og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce razem", "parentId": "G256", "description": "Liczby oddzia\u0142\u00f3w mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia warto\u015bci u\u0142amkowych."}
{"id": "P3465", "name": "Uczniowie przypadaj\u0105cy na 1 oddzia\u0142 w gimnazjach", "parentId": "G253", "description": "Liczby oddzia\u0142\u00f3w mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia warto\u015bci u\u0142amkowych."}
{"id": "P3463", "name": "Uczniowie przypadaj\u0105cy na 1 oddzia\u0142 w szko\u0142ach podstawowych", "parentId": "G252"}
{"id": "P3230", "name": "Nauczyciele pe\u0142nozatrudnieni i niepe\u0142nozatrudnieni w przeliczeniu na etaty", "parentId": "G252", "description": "Nauczyciele pe\u0142nozatrudnieni i niepe\u0142nozatrudnieni w przeliczeniu na etaty. Dane o nauczycielach mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zastosowane zaokr\u0105glenia."}
{"id": "P2801", "name": "Szko\u0142y podstawowe og\u00f3\u0142em", "parentId": "G252", "description": "Szko\u0142y podstawowe dla dzieci, m\u0142odzie\u017cy i doros\u0142ych. Liczby oddzia\u0142\u00f3w mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia warto\u015bci u\u0142amkowych"}
{"id": "P1781", "name": "Szko\u0142y podstawowe dla dzieci, m\u0142odzie\u017cy i doros\u0142ych wg gestora", "parentId": "G252", "description": "Liczby oddzia\u0142\u00f3w mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia warto\u015bci u\u0142amkowych."}
{"id": "P3232", "name": "Nauczyciele pe\u0142nozatrudnieni i niepe\u0142nozatrudnieni w przeliczeniu na etaty", "parentId": "G253"}
{"id": "P2802", "name": "Gimnazja og\u00f3\u0142em", "parentId": "G253", "description": "Gimnazja dla dzieci, m\u0142odzie\u017cy i doros\u0142ych.  Liczby oddzia\u0142\u00f3w mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia warto\u015bci u\u0142amkowych."}
{"id": "P1782", "name": "Gimnazja dla dzieci, m\u0142odzie\u017cy i doros\u0142ych", "parentId": "G253", "description": "Liczby oddzia\u0142\u00f3w mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia warto\u015bci u\u0142amkowych"}
{"id": "P3466", "name": "Uczniowie przypadaj\u0105cy na 1 oddzia\u0142 w szko\u0142ach og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych", "parentId": "G256", "description": "Liczby oddzia\u0142\u00f3w mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia warto\u015bci u\u0142amkowych."}
{"id": "P3235", "name": "Nauczyciele pe\u0142nozatrudnieni i niepe\u0142nozatrudnieni w przeliczeniu na etaty", "parentId": "G256", "description": "Nauczyciele pe\u0142nozatrudnieni i niepe\u0142nozatrudnieni w przeliczeniu na etaty. Dane o nauczycielach mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zastosowane zaokr\u0105glenia. Pocz\u0105wszy od danych za rok 2014 bez nauczycieli szk\u00f3\u0142 sportowych i mistrzostwa sportowego."}
{"id": "P2449", "name": "Uzupe\u0142niaj\u0105ce licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "parentId": "G256", "description": "Podgrupa zawiera informacje dot. uzupe\u0142niaj\u0105cych lice\u00f3w og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych dla m\u0142odzie\u017cy bez specjalnych, uzupe\u0142niaj\u0105cych lice\u00f3w og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych dla m\u0142odzie\u017cy specjalnych oraz uzupe\u0142niaj\u0105cych lice\u00f3w og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych dla doros\u0142ych. Od roku 2014 wygasaj\u0105 uzupe\u0142niaj\u0105ce licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce dla m\u0142odzie\u017cy(bez specjalnych). Liczby oddzia\u0142\u00f3w mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia warto\u015bci u\u0142amkowych\r\n\r\n"}
{"id": "P2035", "name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce dla m\u0142odzie\u017cy bez specjalnych", "parentId": "G256", "description": " Liczby oddzia\u0142\u00f3w mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia warto\u015bci u\u0142amkowych"}
{"id": "P2033", "name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce specjalne dla m\u0142odzie\u017cy", "parentId": "G256", "description": "Liczby oddzia\u0142\u00f3w mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia warto\u015bci u\u0142amkowych."}
{"id": "P2031", "name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce dla doros\u0142ych", "parentId": "G256", "description": "Liczby oddzia\u0142\u00f3w mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia warto\u015bci u\u0142amkowych."}
{"id": "P3248", "name": "Szko\u0142y ponadgimnazjalne i ponadpodstawowe dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy niepe\u0142nosprawnej (bez szk\u00f3\u0142 specjalnych)", "parentId": "G257", "description": "Od roku 2014 wygasaj\u0105 uzupe\u0142niaj\u0105ce licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce. Liczby oddzia\u0142\u00f3w mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia warto\u015bci u\u0142amkowych"}
{"id": "P2129", "name": "Oddzia\u0142y specjalne przy szko\u0142ach podstawowych i gimnazjach dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy niepe\u0142nosprawnej", "parentId": "G257", "description": "Liczby oddzia\u0142\u00f3w mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia warto\u015bci u\u0142amkowych."}
{"id": "P2128", "name": "Szko\u0142y podstawowe i gimnazja dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy niepe\u0142nosprawnej (bez szk\u00f3\u0142 specjalnych)", "parentId": "G257", "description": "Podgrupa obejmuje informacje dot. uczni\u00f3w w oddzia\u0142ach integracyjnych, og\u00f3lnodost\u0119pnych, w klasach terapeutycznych, wyr\u00f3wnawczych i w formie indywidualnej oraz absolwent\u00f3w  w oddzia\u0142ach integracyjnych, og\u00f3lnodost\u0119pnych, w klasach terapeutycznych, wyr\u00f3wnawczych i w formie indywidualnej."}
{"id": "P2147", "name": "M\u0142odzie\u017cowe o\u015brodki wychowawcze", "parentId": "G258"}
{"id": "P2146", "name": "O\u015brodki rewalidacyjno-wychowawcze", "parentId": "G258"}
{"id": "P2145", "name": "O\u015brodki szkolno-wychowawcze", "parentId": "G258", "description": "Podgrupa obejmuje informacje dotycz\u0105ce specjalnych o\u015brodk\u00f3w szkolno-wychowawczych oraz specjalnych o\u015brodk\u00f3w wychowawczych."}
{"id": "P2020", "name": "Obowi\u0105zkowo ucz\u0105cy si\u0119 j\u0119zyka obcego wg typu szko\u0142y", "parentId": "G259", "description": "Informacje dotycz\u0105ce szk\u00f3\u0142 podstawowych, gimnazj\u00f3w, szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych, ponadgimnazjalnych i policealnych nie obejmuj\u0105 danych o szko\u0142ach specjalnych."}
{"id": "P3464", "name": "Uczniowie przypadaj\u0105cy na 1 oddzia\u0142 w zasadniczych szko\u0142ach zawodowych", "parentId": "G313", "description": "W roku szkolnym 2010/2011 w zbiorze nie uwzgl\u0119dniono danych o liczbie oddzia\u0142\u00f3w w zasadniczych szko\u0142ach zawodowych (wojew\u00f3dztwo warmi\u0144sko - mazurskie, powiat k\u0119trzy\u0144ski, gmina miejska K\u0119trzyn oraz wojew\u00f3dztwo podkarpackie, powiat lubaczowski, gmina miejska Lubacz\u00f3w). Liczby oddzia\u0142\u00f3w mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia warto\u015bci u\u0142amkowych\r\n\r\n\r\n"}
{"id": "P3233", "name": "Nauczyciele pe\u0142nozatrudnieni i niepe\u0142nozatrudnieni w przeliczeniu na etaty", "parentId": "G313", "description": "Nauczyciele pe\u0142nozatrudnieni i niepe\u0142nozatrudnieni w przeliczeniu na etaty. Dane o nauczycielach mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zastosowane zaokr\u0105glenia."}
{"id": "P2143", "name": "Zasadnicze szko\u0142y zawodowe wg gestora i typu", "parentId": "G313", "description": "Liczby oddzia\u0142\u00f3w mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia warto\u015bci u\u0142amkowych."}
{"id": "P3467", "name": "Uczniowie przypadaj\u0105cy na 1 oddzia\u0142 w szko\u0142ach \u015brednich zawodowych i artystycznych", "parentId": "G314", "description": "Liczby oddzia\u0142\u00f3w mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia warto\u015bci u\u0142amkowych."}
{"id": "P3234", "name": "Nauczyciele pe\u0142nozatrudnieni i niepe\u0142nozatrudnieni w przeliczeniu na etaty", "parentId": "G314", "description": "Nauczyciele pe\u0142nozatrudnieni i niepe\u0142nozatrudnieni w przeliczeniu na etaty. Dane o nauczycielach mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zastosowane zaokr\u0105glenia."}
{"id": "P2179", "name": "Szko\u0142y artystyczne wg typu i gestora", "parentId": "G314", "description": "Liczby oddzia\u0142\u00f3w mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia warto\u015bci u\u0142amkowych.\r\n\r\n"}
{"id": "P2144", "name": "Szko\u0142y zawodowe wg typu i gestora", "parentId": "G314", "description": "W roku 2014 wygas\u0142y technika dla doros\u0142ych oraz technika uzupe\u0142niaj\u0105ce.  Liczby oddzia\u0142\u00f3w mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia warto\u015bci u\u0142amkowych."}
{"id": "P3462", "name": "Uczniowie przypadaj\u0105cy na 1 oddzia\u0142 w szko\u0142ach policealnych", "parentId": "G316", "description": "Liczby oddzia\u0142\u00f3w mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia warto\u015bci u\u0142amkowych."}
{"id": "P3236", "name": "Nauczyciele pe\u0142nozatrudnieni i niepe\u0142nozatrudnieni w przeliczeniu na etaty", "parentId": "G316", "description": "Nauczyciele pe\u0142nozatrudnieni i niepe\u0142nozatrudnieni w przeliczeniu na etaty. Dane o nauczycielach mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zastosowane zaokr\u0105glenia."}
{"id": "P2178", "name": "Szko\u0142y policealne wg typu i gestora", "parentId": "G316", "description": "Liczby oddzia\u0142\u00f3w mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia warto\u015bci u\u0142amkowych."}
{"id": "P3485", "name": "Szko\u0142y ponadgimnazjalne og\u00f3\u0142em (bez policealnych)", "parentId": "G367", "description": "Liczby oddzia\u0142\u00f3w mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia warto\u015bci u\u0142amkowych."}
{"id": "P3477", "name": "Szko\u0142y ponadgimnazjalne i policealne og\u00f3\u0142em", "parentId": "G367", "description": "Liczby oddzia\u0142\u00f3w mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia warto\u015bci u\u0142amkowych."}
{"id": "P3374", "name": "Zdawalno\u015b\u0107 egzamin\u00f3w maturalnych", "parentId": "G367", "description": "Wska\u017anik liczony jako udzia\u0142 absolwent\u00f3w otrzymuj\u0105cych \u015bwiadectwo dojrza\u0142o\u015bci do liczby absolwent\u00f3w przyst\u0119puj\u0105cych do egzaminu. Dane z SIO, \u0142\u0105cznie ze szko\u0142ami specjalnymi i szko\u0142ami dla doros\u0142ych."}
{"id": "P3247", "name": "S\u0142uchacze w ponadgimnazjalnych i ponadpodstawowych szko\u0142ach dla doros\u0142ych wed\u0142ug podgrup kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia ISCED-F - 2013", "parentId": "G367", "description": "Kierunki kszta\u0142cenia wed\u0142ug klucza przej\u015bcia z zawod\u00f3w."}
{"id": "P3246", "name": "Uczniowie w ponadgimnazjalnych i ponadpodstawowych szko\u0142ach dla m\u0142odzie\u017cy specjalnych wed\u0142ug podgrup kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia ISCED -F - 2013", "parentId": "G367", "description": "Kierunki kszta\u0142cenia wed\u0142ug klucza przej\u015bcia z zawod\u00f3w."}
{"id": "P3245", "name": "Uczniowie w ponadgimnazjalnych i ponadpodstawowych szko\u0142ach dla m\u0142odzie\u017cy (bez szk\u00f3\u0142 specjalnych) wed\u0142ug podgrup kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia ISCED-F - 2013", "parentId": "G367", "description": "Kierunki kszta\u0142cenia wed\u0142ug klucza przej\u015bcia z zawod\u00f3w."}
{"id": "P2717", "name": "Maturzy\u015bci i absolwenci lice\u00f3w og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych, kt\u00f3rzy otrzymali \u015bwiadectwo dojrza\u0142o\u015bci", "parentId": "G367"}
{"id": "P2282", "name": "Maturzy\u015bci i absolwenci szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych zawodowych, kt\u00f3rzy otrzymali \u015bwiadectwo dojrza\u0142o\u015bci", "parentId": "G367", "description": "Dane obejmuj\u0105 absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych zawodowych."}
{"id": "P2387", "name": "Wsp\u00f3\u0142czynniki skolaryzacji (szkolnictwo podstawowe i gimnazjalne)", "parentId": "G393", "description": "Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby i struktury ludno\u015bci (p\u0142e\u0107, grupy wieku) od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P3193", "name": "Zdawalno\u015b\u0107 egzamin\u00f3w maturalnych", "parentId": "G500", "description": "Od roku 2010 dane bez absolwent\u00f3w z lat wcze\u015bniejszych."}
{"id": "P2388", "name": "Komputeryzacja - Wska\u017aniki komputeryzacji szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych dla m\u0142odzie\u017cy (bez specjalnych) wg poziomu kszta\u0142cenia", "parentId": "G571", "description": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w tym uzupe\u0142niaj\u0105ce dla m\u0142odzie\u017cy bez specjalnych. Dane \u0142\u0105cznie z \"wygasaj\u0105cymi\" szko\u0142ami ponadpodstawowymi starego systemu o\u015bwiaty. Do 2006 roku prezentowane dane dotycz\u0105 r\u00f3wnie\u017c pozosta\u0142ych szk\u00f3\u0142 \"starego\" systemu o\u015bwiaty."}
{"id": "P2386", "name": "Komputeryzacja - Wska\u017aniki komputeryzacji szk\u00f3\u0142 podstawowych i gimnazjalnych", "parentId": "G571", "description": "Do 2006 roku prezentowane dane dotycz\u0105 r\u00f3wnie\u017c pozosta\u0142ych szk\u00f3\u0142 \"starego\" systemu o\u015bwiaty."}
{"id": "P2385", "name": "Komputeryzacja - Wska\u017aniki komputeryzacji szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych dla m\u0142odzie\u017cy (bez specjalnych) wg poziomu kszta\u0142cenia i lokalizacji", "parentId": "G571", "description": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w tym uzupe\u0142niaj\u0105ce dla m\u0142odzie\u017cy bez specjalnych. Dane \u0142\u0105cznie z \"wygasaj\u0105cymi\" szko\u0142ami ponadpodstawowymi starego systemu o\u015bwiaty. Do 2006 roku prezentowane dane dotycz\u0105 r\u00f3wnie\u017c pozosta\u0142ych szk\u00f3\u0142 \"starego\" systemu o\u015bwiaty."}
{"id": "P2384", "name": "Komputeryzacja - Komputery w szko\u0142ach ponadgimnazjalnych dla m\u0142odzie\u017cy (bez specjalnych) wg poziomu kszta\u0142cenia", "parentId": "G571", "description": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce w tym uzupe\u0142niaj\u0105ce dla m\u0142odzie\u017cy bez specjalnych. Dane \u0142\u0105cznie z \"wygasaj\u0105cymi\" szko\u0142ami ponadpodstawowymi starego systemu o\u015bwiaty. Do 2006 roku prezentowane dane dotycz\u0105 r\u00f3wnie\u017c pozosta\u0142ych szk\u00f3\u0142 \"starego\" systemu o\u015bwiaty."}
{"id": "P2181", "name": "M\u0142odzie\u017cowe o\u015brodki wychowawcze i socjoterapii", "parentId": "G571"}
{"id": "P2049", "name": "Szko\u0142y artystyczne wg gestora", "parentId": "G571", "description": "Szko\u0142y artystyczne nie daj\u0105ce uprawnie\u0144 zawodowych, szko\u0142y artystyczne nie daj\u0105ce uprawnie\u0144 zawodowych specjalne, szko\u0142y artystyczne daj\u0105ce uprawnienia zawodowe; od roku 2004 rozbite na typy."}
{"id": "P2048", "name": "Szko\u0142y artystyczne I i II stopnia wg gestora", "parentId": "G571"}
{"id": "P2047", "name": "Szko\u0142y artystyczne I i II stopnia", "parentId": "G571"}
{"id": "P2046", "name": "Szko\u0142y policealne wg gestora", "parentId": "G571"}
{"id": "P2045", "name": "Szko\u0142y policealne", "parentId": "G571"}
{"id": "P2043", "name": "Szko\u0142y \u015brednie zawodowe wg gestora", "parentId": "G571", "description": "\u015aREDNIE SZKO\u0141Y ZAWODOWE ZE SPECJALNYMI - Do roku 2001 \u015brednie szko\u0142y zawodowe ze specjalnymi: dla m\u0142odzie\u017cy, dla m\u0142odzie\u017cy artystyczne II stopnia, dla doros\u0142ych stacjonarne i  zaoczne; od roku 2002 do 2003 licea profilowane dla m\u0142odzie\u017cy ze specjalnymi, ponadgimnazjalne technika dla m\u0142odzie\u017cy ze specjalnymi, ponadpodstawowe \u015brednie szko\u0142y zawodowe dla m\u0142odzie\u017cy ze specjalnymi, licea profilowane dla doros\u0142ych,  ponadgimnazjalne technika dla doros\u0142ych, ponadpodstawowe \u015brednie szko\u0142y zawodowe dla doros\u0142ych, dla m\u0142odzie\u017cy artystyczne daj\u0105ce uprawnienia zawodowe; \u015aREDNIE SZKO\u0141Y ZAWODOWE DLA M\u0141ODZIE\u017bY ZE SPECJALNYMI - Do roku 2001 \u015brednie szko\u0142y zawodowe dla m\u0142odzie\u017cy ze specjalnymi; od roku 2002 do 2003 licea profilowane dla m\u0142odzie\u017cy bez specjalnych, licea profilowane dla m\u0142odzie\u017cy specjalne, ponadgimnazjalne technika dla m\u0142odzie\u017cy bez specjalnych, ponadgimnazjalne technika dla m\u0142odzie\u017cy specjalne, ponadpodstawowe \u015brednie szko\u0142y zawodowe dla m\u0142odzie\u017cy bez specjalnych, ponadpodstawowe \u015brednie szko\u0142y zawodowe dla m\u0142odzie\u017cy specjalne;  \u015aREDNIE SZKO\u0141Y ZAWODOWE DLA DOROS\u0141YCH (STACJONARNE I ZAOCZNE) - Do roku 2001 \u015brednie szko\u0142y zawodowe dla doros\u0142ych (stacjonarne i zaoczne); od roku 2002 do 2003 licea profilowane dla doros\u0142ych; ponadgimnazjalne technika; ponadpodstawowe \u015brednie szko\u0142y zawodowe dla doros\u0142ych; Od roku 2004 rozbite na typy."}
{"id": "P2042", "name": "Szko\u0142y \u015brednie zawodowe ponadpodstawowe i ponadgimnazjalne", "parentId": "G571"}
{"id": "P2041", "name": "Szko\u0142y \u015brednie zawodowe", "parentId": "G571"}
{"id": "P2040", "name": "Szko\u0142y zasadnicze ponadpodstawowe i ponadgimnazjalne", "parentId": "G571"}
{"id": "P2039", "name": "Szko\u0142y zasadnicze wg gestora", "parentId": "G571", "description": "SZKO\u0141Y ZASADNICZE DLA M\u0141ODZIE\u017bY ZE SPECJALNYMI - Do roku 2001 szko\u0142y zasadnicze dla m\u0142odzie\u017cy ze specjalnymi; od roku 2002 do 2003 ponadgimnazjalne zasadnicze szko\u0142y zawodowe dla m\u0142odzie\u017cy bez specjalnych, ponadgimnazjalne zasadnicze szko\u0142y zawodowe dla m\u0142odzie\u017cy specjalne, ponadpodstawowe szko\u0142y zasadnicze dla m\u0142odzie\u017cy bez specjalnych, ponadpodstawowe szko\u0142y zasadnicze dla m\u0142odzie\u017cy specjalne; SZKO\u0141Y ZASADNICZE DLA DOROS\u0141YCH (STACJONARNE I ZAOCZNE) - Do roku 2001 szko\u0142y zasadnicze dla doros\u0142ych stacjonarne i zaoczne; od roku 2002 do 2003 ponadgimnazjalne zasadnicze szko\u0142y zawodowe dla doros\u0142ych, ponadpodstawowe szko\u0142y zasadnicze dla doros\u0142ych; Od roku 2004 rozbite na typy w innej podgrupie."}
{"id": "P2038", "name": "Szko\u0142y zasadnicze i specjalne szko\u0142y przysposabiaj\u0105ce do pracy", "parentId": "G571"}
{"id": "P2034", "name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce specjalne og\u00f3\u0142em", "parentId": "G571"}
{"id": "P2032", "name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce ponadgimnazjalne dla doros\u0142ych", "parentId": "G571"}
{"id": "P2027", "name": "Szko\u0142y podstawowe dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy ze specjalnymi wg gestora", "parentId": "G571"}
{"id": "P2022", "name": "Nauczanie nadobowi\u0105zkowe j\u0119zyka obcego w szko\u0142ach podstawowych i ponadpodstawowych", "parentId": "G571", "description": "Dane bez szk\u00f3\u0142 specjalnych."}
{"id": "P1788", "name": "Nauczanie obowi\u0105zkowe j\u0119zyka obcego w szko\u0142ach podstawowych i ponadpodstawowych", "parentId": "G571", "description": "Dane bez szk\u00f3\u0142 specjalnych."}
{"id": "P1785", "name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce dla m\u0142odzie\u017cy og\u00f3\u0142em", "parentId": "G571"}
{"id": "P3767", "name": "Uczniowie przypadaj\u0105cy na oddzia\u0142 w szko\u0142ach bran\u017cowych I stopnia", "parentId": "G595", "description": "W roku szkolnym 2017/2018 bran\u017cowe szko\u0142y I stopnia zast\u0105pi\u0142y dotychczasowe zasadnicze szko\u0142y zawodowe. 1.09.2017 r. zaprzestano naboru do klas pierwszych zasadniczych szk\u00f3\u0142 zawodowych, zast\u0119puj\u0105c je bran\u017cowymi szko\u0142ami I stopnia. Zasadnicze szko\u0142y zawodowe powinny by\u0107 powi\u0105zane, tak jak dotychczas, ze szko\u0142ami specjalnymi przysposabiaj\u0105cymi do pracy, ale r\u00f3wnie\u017c, co jest nowo\u015bci\u0105, ale jest bardzo wa\u017cne, ze szko\u0142ami bran\u017cowymi I stopnia. Czyli wybieraj\u0105c szkolnictwo zasadnicze zawodowe musimy do\u0142\u0105czy\u0107: Zasadnicz\u0105 szko\u0142\u0119 zawodow\u0105; Szko\u0142\u0119 specjaln\u0105 przysposabiaj\u0105c\u0105 do pracy (to jest aktualna nazwa tych szk\u00f3\u0142); Bran\u017cow\u0105 szko\u0142\u0119 I stopnia.  Liczby oddzia\u0142\u00f3w mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia warto\u015bci u\u0142amkowych."}
{"id": "P3766", "name": "Uczniowie przypadaj\u0105cy na 1 oddzia\u0142 w bran\u017cowych szko\u0142ach specjalnych I stopnia dla m\u0142odzie\u017cy", "parentId": "G595", "description": "W roku szkolnym 2017/2018 bran\u017cowe szko\u0142y I stopnia zast\u0105pi\u0142y dotychczasowe zasadnicze szko\u0142y zawodowe. 1.09.2017 r. zaprzestano naboru do klas pierwszych zasadniczych szk\u00f3\u0142 zawodowych, zast\u0119puj\u0105c je bran\u017cowymi szko\u0142ami I stopnia. Zasadnicze szko\u0142y zawodowe powinny by\u0107 powi\u0105zane, tak jak dotychczas, ze szko\u0142ami specjalnymi przysposabiaj\u0105cymi do pracy, ale r\u00f3wnie\u017c, co jest nowo\u015bci\u0105, ale jest bardzo wa\u017cne, ze szko\u0142ami bran\u017cowymi I stopnia. Czyli wybieraj\u0105c szkolnictwo zasadnicze zawodowe musimy do\u0142\u0105czy\u0107: Zasadnicz\u0105 szko\u0142\u0119 zawodow\u0105; Szko\u0142\u0119 specjaln\u0105 przysposabiaj\u0105c\u0105 do pracy (to jest aktualna nazwa tych szk\u00f3\u0142); Bran\u017cow\u0105 szko\u0142\u0119 I stopnia.  Liczby oddzia\u0142\u00f3w mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia warto\u015bci u\u0142amkowych.\r\n"}
{"id": "P3765", "name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I stopnia dla m\u0142odzie\u017cy specjalne", "parentId": "G595", "description": "W roku szkolnym 2017/2018 bran\u017cowe szko\u0142y I stopnia zast\u0105pi\u0142y dotychczasowe zasadnicze szko\u0142y zawodowe. 1.09.2017 r. zaprzestano naboru do klas pierwszych zasadniczych szk\u00f3\u0142 zawodowych, zast\u0119puj\u0105c je bran\u017cowymi szko\u0142ami I stopnia. Zasadnicze szko\u0142y zawodowe powinny by\u0107 powi\u0105zane, tak jak dotychczas, ze szko\u0142ami specjalnymi przysposabiaj\u0105cymi do pracy, ale r\u00f3wnie\u017c, co jest nowo\u015bci\u0105, ale jest bardzo wa\u017cne, ze szko\u0142ami bran\u017cowymi I stopnia. Czyli wybieraj\u0105c szkolnictwo zasadnicze zawodowe musimy do\u0142\u0105czy\u0107: Zasadnicz\u0105 szko\u0142\u0119 zawodow\u0105; Szko\u0142\u0119 specjaln\u0105 przysposabiaj\u0105c\u0105 do pracy (to jest aktualna nazwa tych szk\u00f3\u0142); Bran\u017cow\u0105 szko\u0142\u0119 I stopnia.  Liczby oddzia\u0142\u00f3w mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia warto\u015bci u\u0142amkowych\r\n\r\n"}
{"id": "P3764", "name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I stopnia - uczniowie w I klasie", "parentId": "G595", "description": "W roku szkolnym 2017/2018 bran\u017cowe szko\u0142y I stopnia zast\u0105pi\u0142y dotychczasowe zasadnicze szko\u0142y zawodowe. 1.09.2017 r. zaprzestano naboru do klas pierwszych zasadniczych szk\u00f3\u0142 zawodowych, zast\u0119puj\u0105c je bran\u017cowymi szko\u0142ami I stopnia. Zasadnicze szko\u0142y zawodowe powinny by\u0107 powi\u0105zane, tak jak dotychczas, ze szko\u0142ami specjalnymi przysposabiaj\u0105cymi do pracy, ale r\u00f3wnie\u017c, co jest nowo\u015bci\u0105, ale jest bardzo wa\u017cne, ze szko\u0142ami bran\u017cowymi I stopnia. Czyli wybieraj\u0105c szkolnictwo zasadnicze zawodowe musimy do\u0142\u0105czy\u0107: Zasadnicz\u0105 szko\u0142\u0119 zawodow\u0105; Szko\u0142\u0119 specjaln\u0105 przysposabiaj\u0105c\u0105 do pracy (to jest aktualna nazwa tych szk\u00f3\u0142); Bran\u017cow\u0105 szko\u0142\u0119 I stopnia."}
{"id": "P3762", "name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I stopnia wg gestora i typu", "parentId": "G595", "description": "W roku szkolnym 2017/2018 bran\u017cowe szko\u0142y I stopnia zast\u0105pi\u0142y dotychczasowe zasadnicze szko\u0142y zawodowe. 1.09.2017 r. zaprzestano naboru do klas pierwszych zasadniczych szk\u00f3\u0142 zawodowych, zast\u0119puj\u0105c je bran\u017cowymi szko\u0142ami I stopnia. Zasadnicze szko\u0142y zawodowe powinny by\u0107 powi\u0105zane, tak jak dotychczas, ze szko\u0142ami specjalnymi przysposabiaj\u0105cymi do pracy, ale r\u00f3wnie\u017c, co jest nowo\u015bci\u0105, ale jest bardzo wa\u017cne, ze szko\u0142ami bran\u017cowymi I stopnia. Czyli wybieraj\u0105c szkolnictwo zasadnicze zawodowe musimy do\u0142\u0105czy\u0107: Zasadnicz\u0105 szko\u0142\u0119 zawodow\u0105; Szko\u0142\u0119 specjaln\u0105 przysposabiaj\u0105c\u0105 do pracy (to jest aktualna nazwa tych szk\u00f3\u0142); Bran\u017cow\u0105 szko\u0142\u0119 I stopnia. Liczby oddzia\u0142\u00f3w mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia warto\u015bci u\u0142amkowych."}
{"id": "P2133", "name": "Studenci i absolwenci wg typ\u00f3w uczelni i rodzaju studi\u00f3w", "parentId": "G269", "description": "Podgrupa zawiera informacje dot. student\u00f3w i absolwent\u00f3w z poprzedniego roku akademickiego studi\u00f3w magisterskich jednolitych, zawodowych (pierwszego stopnia), magisterskich uzupe\u0142niaj\u0105cych (drugiego stopnia); \u0141\u0105cznie z cudzoziemcami."}
{"id": "P2132", "name": "Uczelnie wg typ\u00f3w", "parentId": "G269"}
{"id": "G575", "name": "DANE ARCHIWALNE", "parentId": "K9"}
{"id": "G387", "name": "NAK\u0141ADY NA \u015aRODKI TRWA\u0141E S\u0141U\u017b\u0104CE OCHRONIE \u015aRODOWISKA I GOSPODARCE WODNEJ WG \u0179R\u00d3DE\u0141 FINANSOWANIA", "parentId": "K9"}
{"id": "G365", "name": "NIECZYSTO\u015aCI CIEK\u0141E", "parentId": "K9"}
{"id": "G311", "name": "ZASOBY EKSPLOATACYJNE W\u00d3D PODZIEMNYCH", "parentId": "K9"}
{"id": "G305", "name": "EKONOMICZNE ASPEKTY OCHRONY \u015aRODOWISKA", "parentId": "K9"}
{"id": "G304", "name": "OCHRONA POWIERZCHNI ZIEMI I GLEBY", "parentId": "K9"}
{"id": "G276", "name": "EFEKTY RZECZOWE INWESTYCJI OCHRONY \u015aRODOWISKA I GOSPODARKI WODNEJ ODDANE W ROKU SPRAWOZDAWCZYM", "parentId": "K9"}
{"id": "G274", "name": "NAK\u0141ADY NA \u015aRODKI TRWA\u0141E S\u0141U\u017b\u0104CE OCHRONIE \u015aRODOWISKA I GOSPODARCE WODNEJ WG KIERUNK\u00d3W INWESTOWANIA", "parentId": "K9"}
{"id": "G223", "name": "ODPADY KOMUNALNE", "parentId": "K9"}
{"id": "G222", "name": "OCZYSZCZANIE \u015aCIEK\u00d3W KOMUNALNYCH", "parentId": "K9"}
{"id": "G220", "name": "ZU\u017bYCIE WODY I OCZYSZCZALNIE \u015aCIEK\u00d3W", "parentId": "K9"}
{"id": "G219", "name": "TERENY ZIELENI", "parentId": "K9"}
{"id": "G218", "name": "OCHRONA PRZYRODY I R\u00d3\u017bNORODNO\u015aCI BIOLOGICZNEJ", "parentId": "K9"}
{"id": "G217", "name": "ODPADY WYTWORZONE I DOTYCHCZAS SK\u0141ADOWANE (NAGROMADZONE Z WY\u0141\u0104CZENIEM ODPAD\u00d3W KOMUNALNYCH)", "parentId": "K9"}
{"id": "G216", "name": "EMISJA ZANIECZYSZCZE\u0143 POWIETRZA Z ZAK\u0141AD\u00d3W SZCZEG\u00d3LNIE UCI\u0104\u017bLIWYCH", "parentId": "K9", "description": "Zak\u0142ady szczeg\u00f3lnie uci\u0105\u017cliwe dla czysto\u015bci powietrza to tzw. punktowe \u017ar\u00f3d\u0142a emisji zanieczyszcze\u0144, do kt\u00f3rych zaliczono wszystkie jednostki organizacyjne ustalone przez \u00f3wczesnego Ministra Ochronny \u015arodowiska i Zasob\u00f3w Naturalnych na podstawie okre\u015blonej wysoko\u015bci op\u0142at wniesionych w 1986 r. za roczn\u0105 emisj\u0119 substancji zanieczyszczaj\u0105cych powietrze wed\u0142ug stawek okre\u015blonych w rozporz\u0105dzeniu Rady Ministr\u00f3w z dnia 13 stycznia 1986 r. w sprawie op\u0142at za gospodarcze korzystanie ze \u015brodowiska i wprowadzanie w nim zmian (Dz. U. Nr 7, poz. 40 z p\u00f3\u017an. zmianami). Ustalona w ten spos\u00f3b zbiorowo\u015b\u0107 jednostek sprawozdawczych (zak\u0142ad\u00f3w) utrzymywana jest corocznie, co m.in. zapewnia zachowanie ci\u0105g\u0142o\u015bci i por\u00f3wnywalno\u015bci wynik\u00f3w badania. Zbiorowo\u015b\u0107 ta mo\u017ce by\u0107 powi\u0119kszona jedynie w szczeg\u00f3lnych wypadkach, np. o jednostki nowouruchomione lub rozbudowane o wysokiej skali progowej emisji zanieczyszcze\u0144."}
{"id": "G215", "name": "GOSPODARKA WODNO-\u015aCIEKOWA W PRZEMY\u015aLE", "parentId": "K9", "description": "Dla roku 2006 dane na poziomie gminnym i powiatowym wy\u0142\u0105czone z publicznego udost\u0119pniania ze wzgl\u0119du na ochron\u0119 informacji niejawnych."}
{"id": "K9", "name": "STAN I OCHRONA \u015aRODOWISKA", "description": "Dane o \u015bciekach komunalnych (spr. OS-5), przemys\u0142owych (spr. OS-3). Emisja zanieczyszcze\u0144 powietrza z zak\u0142ad\u00f3w (spr. OS-1). Odpady komunalne (M-09). Odpady przemys\u0142owe (spr. OS-6). Zu\u017cycie wody. Ochrona przyrody i krajobrazu (spr. OS-7, SG-01). Tereny zieleni og\u00f3lnodost\u0119pne i osiedlowe - dane (spr. SG-01 i Za\u0142. do M-01). Nak\u0142ady na \u015brodki trwa\u0142e s\u0142u\u017c\u0105ce ochronie \u015brodowiska i gospodarce wodnej oraz efekty rzeczowe inwestycji ochrony \u015brodowiska i gospodarki wodnej (Za\u0142\u0105cznik do sprawozda\u0144: F-03, SP i SG-01 - \u015brodki trwa\u0142e)."}
{"id": "P2586", "name": "Emisja zanieczyszcze\u0144 powietrza z zak\u0142ad\u00f3w szczeg\u00f3lnie uci\u0105\u017cliwych na 1 km2", "parentId": "G575"}
{"id": "P2379", "name": "Nak\u0142ady na \u015brodki trwa\u0142e s\u0142u\u017c\u0105ce ochronie \u015brodowiska i gospodarce wodnej", "parentId": "G387"}
{"id": "P3197", "name": "Gromadzenie i wyw\u00f3z nieczysto\u015bci ciek\u0142ych", "parentId": "G365", "description": "Zbiorniki bezodp\u0142ywowe (szamba), czyli instalacje i urz\u0105dzenia przeznaczone do gromadzenia nieczysto\u015bci ciek\u0142ych w miejscu ich powstania. Stacje zlewne - instalacje i urz\u0105dzenia zlokalizowane przy kolektorach sieci kanalizacyjnej lub przy oczyszczalniach \u015bciek\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych do przyjmowania nieczysto\u015bci ciek\u0142ych dowo\u017conych pojazdami asenizacyjnymi z miejsca ich gromadzenia."}
{"id": "P2003", "name": "Zasoby eksploatacyjne w\u00f3d podziemnych", "parentId": "G311"}
{"id": "P3470", "name": "Ma\u0142a retencja wodna og\u00f3\u0142em", "parentId": "G305", "description": "Ma\u0142a retencja wodna og\u00f3\u0142em dotyczy wszystkich istniej\u0105cych obiekt\u00f3w."}
{"id": "P2004", "name": "Grunty zdewastowane i zdegradowane zrekultywowane i zagospodarowane", "parentId": "G304"}
{"id": "P1871", "name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d, oczyszczalnie \u015bciek\u00f3w", "parentId": "G276"}
{"id": "P3804", "name": "Nak\u0142ady na \u015brodki trwa\u0142e s\u0142u\u017c\u0105ce ochronie \u015brodowiska i gospodarce wodnej - wska\u017aniki", "parentId": "G274"}
{"id": "P3755", "name": "Selektywna zbi\u00f3rka odpad\u00f3w komunalnych w gminach", "parentId": "G223"}
{"id": "P2619", "name": "Ludno\u015b\u0107 korzystaj\u0105ca z oczyszczalni wg lokalizacji", "parentId": "G222", "description": "Dane w liczbach bezwzgl\u0119dnych."}
{"id": "P2707", "name": "\u015acieki komunalne oczyszczane na 100 km2", "parentId": "G220"}
{"id": "P3303", "name": "Tereny zieleni - wska\u017aniki", "parentId": "G219"}
{"id": "P3312", "name": "Udzia\u0142 obszar\u00f3w prawnie chronionych w powierzchni og\u00f3\u0142em", "parentId": "G218"}
{"id": "P2435", "name": "Odpady - wska\u017aniki", "parentId": "G217"}
{"id": "P2645", "name": "Zanieczyszczenia zatrzymane lub zneutralizowane w urz\u0105dzeniach do redukcji zanieczyszcze\u0144 w % zanieczyszcze\u0144 wytworzonych", "parentId": "G216", "description": "Zanieczyszczenia powietrza zatrzymane w urz\u0105dzeniach do redukcji zanieczyszcze\u0144 w zak\u0142adach szczeg\u00f3lnie uci\u0105\u017cliwych w % zanieczyszcze\u0144 wytworzonych. Zanieczyszczenia gazowe bez dwutlenku w\u0119gla."}
{"id": "P2142", "name": "Osady dotychczas sk\u0142adowane (nagromadzone) na terenie w\u0142asnym zak\u0142adu i wykorzystane z dotychczas sk\u0142adowanych", "parentId": "G215", "description": "Dane w tonach masy suchej."}
{"id": "P1979", "name": "\u0141adunki zanieczyszcze\u0144 w \u015bciekach odprowadzonych do w\u00f3d lub do ziemi", "parentId": "G215"}
{"id": "P1709", "name": "Osady z przemys\u0142owych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w wytworzone w ci\u0105gu roku", "parentId": "G215", "description": "Dane w tonach masy suchej."}
{"id": "P1707", "name": "Oczyszczalnie przemys\u0142owe", "parentId": "G215"}
{"id": "P1705", "name": "Wody zasolone", "parentId": "G215"}
{"id": "P1704", "name": "\u015acieki przemys\u0142owe odprowadzone w ci\u0105gu roku", "parentId": "G215"}
{"id": "P1703", "name": "Gospodarowanie wod\u0105 w przemy\u015ble w ci\u0105gu roku", "parentId": "G215"}
{"id": "P1653", "name": "Zanieczyszczenia zatrzymane lub zneutralizowane w urz\u0105dzeniach do redukcji zanieczyszcze\u0144", "parentId": "G216", "description": "Gazowe (bez CO2)"}
{"id": "P1651", "name": "Emisja zanieczyszcze\u0144 gazowych", "parentId": "G216"}
{"id": "P1649", "name": "Emisja zanieczyszcze\u0144 py\u0142owych", "parentId": "G216"}
{"id": "P1658", "name": "Odpady dotychczas sk\u0142adowane (nagromadzone) w obiektach w\u0142asnych", "parentId": "G217", "description": "Odpady dotychczas sk\u0142adowane (nagromadzone) na sk\u0142adowiskach, obiektach unieszkodliwiania odpad\u00f3w wydobywczych (w tym ha\u0142dach, stawach osadowych)."}
{"id": "P1657", "name": "Powierzchnia teren\u00f3w sk\u0142adowania odpad\u00f3w", "parentId": "G217"}
{"id": "P1656", "name": "Odpady wytworzone w ci\u0105gu roku", "parentId": "G217", "description": "Dane od roku 2014 dotycz\u0105ce odpad\u00f3w poddanych odzyskowi i unieszkodliwionych obejmuj\u0105 odpady zagospodarowane przez wytw\u00f3rc\u0119 we w\u0142asnym zakresie. Dane za  lata poprzednie dotycz\u0105 odpad\u00f3w poddanych odzyskowi i unieszkodliwionych zar\u00f3wno  we w\u0142asnym zakresie, jak i przekazanych innym odbiorcom w celu odzysku lub unieszkodliwienia"}
{"id": "P3218", "name": "Ogrody botaniczne i zoologiczne", "parentId": "G218", "description": "\u0179r\u00f3d\u0142o: dane Generalnej Dyrekcji Ochrony \u015arodowiska."}
{"id": "P3217", "name": "Obszary Natura 2000", "parentId": "G218", "description": "Obszar Natura 2000 mo\u017ce obejmowa\u0107 swym zasi\u0119giem cz\u0119\u015b\u0107 lub ca\u0142o\u015b\u0107 obszar\u00f3w i obiekt\u00f3w obj\u0119tych innymi formami przyrody. Dane dotycz\u0105ce powierzchni obszar\u00f3w Natura 2000 (wykazywane w BDL) nie uwzgl\u0119dniaj\u0105 informacji o obszarach le\u017c\u0105cych na morzu. Bezwzgl\u0119dna powierzchnia obszar\u00f3w Natura 2000 przekazywana corocznie do KE jest wynikiem przestrzennej analizy sumowania wektorowej warstwy granic w oprogramowaniu nale\u017c\u0105cym do system\u00f3w informacji przestrzennej. Warto\u015b\u0107 powierzchni przekazana do KE (zawieraj\u0105ca obszary le\u017c\u0105ce na morzu) r\u00f3\u017cni si\u0119 w stosunku do sum z powierzchni z poszczeg\u00f3lnych wojew\u00f3dztw i morza z powodu dynamiki granic Pa\u0144stwa (np. wschodnia i zachodnia przesuwaj\u0105 si\u0119 wraz z post\u0119puj\u0105cym meandrowaniem rzek stanowi\u0105cych granic\u0119; obecnie ich kszta\u0142t jest inny ni\u017c podczas wyznaczania najstarszych obszar\u00f3w Natura 2000). Prace nad doprecyzowaniem przebiegu granic wyznaczonych obszar\u00f3w Natura 2000 nadal trwaj\u0105, dlatego powierzchnie wyznaczonych obszar\u00f3w mog\u0105 w przysz\u0142o\u015bci ulec zmianie. \u0179r\u00f3d\u0142o: dane Generalnej Dyrekcji Ochrony \u015arodowiska."}
{"id": "P1981", "name": "Wa\u017cniejsze zwierz\u0119ta chronione", "parentId": "G218", "description": "Prezentowane dane, dotycz\u0105ce stanu liczebnego zwierz\u0105t chronionych maj\u0105 charakter szacunkowy. Wyj\u0105tek stanowi \u017cubr, kt\u00f3rego liczebno\u015b\u0107 podawana jest wg \"Ksi\u0119gi Rodowodowej \u017bubr\u00f3w\". Do 2009 roku w woj. podkarpackim dane o  rysiach i wilkach - na podstawie opracowa\u0144 naukowych; dla woj. wielkopolskiego - informacje o wilkach bytuj\u0105cych na granicy z woj. zachodniopomorskim."}
{"id": "P1660", "name": "Pomniki przyrody", "parentId": "G218", "description": "Dane dotycz\u0105 stanu na 31 XII. Od 2009 r. w zwi\u0105zku z wej\u015bciem w \u017cycie ustawy z dnia 23 stycznia 2009 r. o zmianie niekt\u00f3rych ustaw w zwi\u0105zku ze zmianami w organizacji i podziale zada\u0144 administracji publicznej w wojew\u00f3dztwie (Dz.U. 2009 nr 92 poz. 753), wprowadzaj\u0105cej m.in. zmiany do ustawy o ochronie przyrody, zmieni\u0142y si\u0119 kompetencje cz\u0119\u015bci jednostek odno\u015bnie powo\u0142ywania niekt\u00f3rych form ochrony przyrody. Parki krajobrazowe oraz obszary chronionego krajobrazu przesz\u0142y w kompetencje sejmik\u00f3w wojew\u00f3dztw i to one wykazuj\u0105 od 2009 r. wszystkie te obszary na sprawozdaniu OS-7. Stanowiska dokumentacyjne, u\u017cytki ekologiczne, zespo\u0142y przyrodniczo krajobrazowe, pomniki przyrody przesz\u0142y w kompetencje urz\u0119d\u00f3w gmin i to one wykazuj\u0105 od 2009 r. ww. formy ochrony na sprawozdaniu SG-01. Od 1999 r. dla gmin miejsko-wiejskich sporz\u0105dzane jest jedno sprawozdanie, brak informacji dla cz\u0119\u015bci miejskiej i cz\u0119\u015bci wiejskiej."}
{"id": "P1659", "name": "Obszary prawnie chronione", "parentId": "G218", "description": "Powierzchnia obszar\u00f3w prawnie chronionych og\u00f3\u0142em dla Polski od 1995 r. w celu wyeliminowania podw\u00f3jnego liczenia tej samej powierzchni nie uwzgl\u0119dnia rezerwat\u00f3w przyrody, stanowisk dokumentacyjnych, u\u017cytk\u00f3w ekologicznych i zespo\u0142\u00f3w przyrodniczo-krajobrazowych po\u0142o\u017conych w granicach park\u00f3w krajobrazowych i obszar\u00f3w chronionego krajobrazu. Dane dotycz\u0105ce powierzchni o szczeg\u00f3lnych walorach przyrodniczych prawnie chronionej nie uwzgl\u0119dniaj\u0105 informacji o obszarach Natura 2000. Dane z zakresu form ochrony przyrody dotycz\u0105 stanu na 31 XII. Od 2009 r. w zwi\u0105zku z wej\u015bciem w \u017cycie ustawy z dnia 23 stycznia 2009 r. o zmianie niekt\u00f3rych ustaw w zwi\u0105zku ze zmianami w organizacji i podziale zada\u0144 administracji publicznej w wojew\u00f3dztwie (Dz.U. 2009 nr 92 poz. 753), wprowadzaj\u0105cej m.in. zmiany do ustawy o ochronie przyrody, zmieni\u0142y si\u0119 kompetencje cz\u0119\u015bci jednostek odno\u015bnie powo\u0142ywania niekt\u00f3rych form ochrony przyrody. Parki krajobrazowe oraz obszary chronionego krajobrazu przesz\u0142y w kompetencje sejmik\u00f3w wojew\u00f3dztw i to one wykazuj\u0105 od 2009 r. wszystkie te obszary na sprawozdaniu OS-7. Stanowiska dokumentacyjne, u\u017cytki ekologiczne, zespo\u0142y przyrodniczo krajobrazowe, pomniki przyrody przesz\u0142y w kompetencje urz\u0119d\u00f3w gmin i to one wykazuj\u0105 od 2009 r. ww. formy ochrony na sprawozdaniu SG-01. Od 1999 r. dla gmin miejsko-wiejskich sporz\u0105dzane jest jedno sprawozdanie, brak informacji dla cz\u0119\u015bci miejskiej i cz\u0119\u015bci wiejskiej. Udzia\u0142 procentowy powierzchni chronionej mo\u017ce w niekt\u00f3rych przypadkach wynosi\u0107 powy\u017cej 100%. Sytuacja taka wynika z faktu, i\u017c weryfikacja powierzchni obszar\u00f3w chronionych w stosunku do powierzchni gmin cz\u0119sto nie jest mo\u017cliwa. W wielu przypadkach z tego wzgl\u0119du, \u017ce jednostki, kt\u00f3re przekazuj\u0105 dane na temat powierzchni tych obszar\u00f3w, nie maj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci dostosowania ich do zmian administracyjnych."}
{"id": "P2599", "name": "Nasadzenia i ubytki wg lokalizacji w gminach", "parentId": "G219"}
{"id": "P2598", "name": "\u017bywop\u0142oty wg lokalizacji", "parentId": "G219", "description": "Dane okre\u015blane w metrach bie\u017c\u0105cych. Ze sprawozda\u0144 SG-01 i Za\u0142. do M-01 (wsp\u00f3lnoty mieszkaniowe - na podstawie pr\u00f3by). Ze wzgl\u0119du na metodologi\u0119 zbierania informacji dane pochodz\u0105ce ze sprawozdania Za\u0142. do M-01 poddawane s\u0105 uog\u00f3lnieniu."}
{"id": "P2597", "name": "Tereny zieleni w gestii samorz\u0105d\u00f3w", "parentId": "G219", "description": "Dane ze sprawozda\u0144 SG-01 cz.2 (gminy) i M-01 (sp\u00f3\u0142dzielnie i wsp\u00f3lnoty mieszkaniowe - na podstawie pr\u00f3by). Ze wzgl\u0119du na metodologi\u0119 zbierania informacji dane pochodz\u0105ce ze sprawozdania M-01 poddawane s\u0105 uog\u00f3lnieniu."}
{"id": "P2596", "name": "Tereny zieleni", "parentId": "G219"}
{"id": "P2594", "name": "\u017bywop\u0142oty wg lokalizacji w powiatach", "parentId": "G219", "description": "Dane okre\u015blane w metrach bie\u017c\u0105cych."}
{"id": "P2593", "name": "Nasadzenia i ubytki wg lokalizacji w powiatach", "parentId": "G219"}
{"id": "P2592", "name": "Tereny zieleni wg lokalizacji w powiatach", "parentId": "G219"}
{"id": "P1980", "name": "Rodzinne ogrody dzia\u0142kowe", "parentId": "G219", "description": "W zwi\u0105zku ze zmian\u0105 nomenklatury nazwa \"Pracownicze ogrody dzia\u0142kowe\" zosta\u0142a zast\u0105piona poj\u0119ciem \"Rodzinne ogrody dzia\u0142kowe\". Podstaw\u0105 do zmiany jest UCHWA\u0141A NR 1/XVI/2005 KRAJOWEJ RADY POLSKIEGO ZWI\u0104ZKU DZIA\u0141KOWC\u00d3W z dnia 6 pa\u017adziernika 2005 r. w sprawie zast\u0105pienia poj\u0119cia \"PRACOWNICZY OGR\u00d3D DZIA\u0141KOWY\" przez poj\u0119cie \"RODZINNY OGR\u00d3D DZIA\u0141KOWY\". Zmiana nazwy dotyczy danych za wszystkie lata."}
{"id": "P2436", "name": "\u015acieki przemys\u0142owe oczyszczane na 100 km2", "parentId": "G220"}
{"id": "P2342", "name": "\u015acieki przemys\u0142owe i komunalne oczyszczane w % \u015bciek\u00f3w wymagaj\u0105cych oczyszczania", "parentId": "G220", "description": "Wyst\u0119puj\u0105 sytuacje, gdy \u015bcieki oczyszczane s\u0105 wi\u0119ksze od \u015bciek\u00f3w og\u00f3\u0142em, wynika to z szacunkowych metod okre\u015blania ilo\u015bci \u015bciek\u00f3w komunalnych odprowadzonych sieci\u0105 kanalizacyjn\u0105, a tak\u017ce z sytuacji, gdy \u015bcieki odprowadzone s\u0105 z zak\u0142ad\u00f3w do oczyszczalni odr\u0119bnym kolektorem tj. z pomini\u0119ciem sieci kanalizacyjnej."}
{"id": "P1984", "name": "\u015acieki przemys\u0142owe i komunalne wymagaj\u0105ce oczyszczania odprowadzone do w\u00f3d lub do ziemi w ci\u0105gu roku", "parentId": "G220", "description": "Niekt\u00f3re dane na poziomie gminnym i powiatowym wy\u0142\u0105czone z publicznego udost\u0119pniania ze wzgl\u0119d\u00f3w metodologicznych. Wyst\u0119puj\u0105 sytuacje, gdy \u015bcieki oczyszczane s\u0105 wi\u0119ksze od \u015bciek\u00f3w og\u00f3\u0142em, wynika to z szacunkowych metod okre\u015blania ilo\u015bci \u015bciek\u00f3w komunalnych odprowadzonych sieci\u0105 kanalizacyjn\u0105, a tak\u017ce z sytuacji, gdy \u015bcieki odprowadzone s\u0105 z zak\u0142ad\u00f3w do oczyszczalni odr\u0119bnym kolektorem tj. z pomini\u0119ciem sieci kanalizacyjnej."}
{"id": "P1982", "name": "Wielko\u015b\u0107 oczyszczalni komunalnych w RLM", "parentId": "G220", "description": "Wielko\u015b\u0107 oczyszczalni charakteryzuj\u0105 dwa wska\u017aniki: wska\u017anik obj\u0119to\u015bci \u015bciek\u00f3w mo\u017cliwych do oczyszczenia w ci\u0105gu doby (przepustowo\u015b\u0107 oczyszczalni) i umowny wska\u017anik tzw. \"r\u00f3wnowa\u017cna liczba mieszka\u0144c\u00f3w (RLM)\".\"R\u00f3wnowa\u017cna liczba mieszka\u0144c\u00f3w (RLM)\" jest to liczba wyra\u017caj\u0105ca wielokrotno\u015b\u0107 \u0142adunku zanieczyszcze\u0144 zawartych w \u015bciekach w stosunku do jednostkowego \u0142adunku zanieczyszcze\u0144 w \u015bciekach odprowadzanych od jednego mieszka\u0144ca w ci\u0105gu doby. Za jednostkowy \u0142adunek zanieczyszcze\u0144 pochodz\u0105cy od jednego mieszka\u0144ca przyj\u0119to 60 g O2 na dob\u0119. Je\u015bli np. dla pozycji RLM wpisana jest liczba 1000 oznacza to, \u017ce ta oczyszczalnia mo\u017ce oczy\u015bci\u0107 \u015bcieki wytworzone przez 1000 os\u00f3b. (patrz obja\u015bnienia do formularza OS-5 - formularz dost\u0119pny na stronie internetowej GUS www.stat.gov.pl). RLM jest zatem przypisane do miejscowo\u015bci, na terenie kt\u00f3rej oczyszczalnia si\u0119 znajduje i dotyczy wszystkich \u015bciek\u00f3w, kt\u00f3re oczyszczalnia oczyszcza (niezale\u017cnie czy \u015bcieki pochodz\u0105 z jednej miejscowo\u015bci czy te\u017c z wielu miejscowo\u015bci - tzw. oczyszczalnie zbiorcze oczyszczaj\u0105ce \u015bcieki z kilku miejscowo\u015bci)."}
{"id": "P1670", "name": "Przemys\u0142owe i komunalne oczyszczalnie \u015bciek\u00f3w", "parentId": "G220"}
{"id": "P1669", "name": "Zu\u017cycie wody na potrzeby gospodarki narodowej i ludno\u015bci w ci\u0105gu roku", "parentId": "G220"}
{"id": "P2398", "name": "Ludno\u015b\u0107 korzystaj\u0105ca z oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w % og\u00f3lnej liczby ludno\u015bci", "parentId": "G222", "description": "Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby ludno\u015bci od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P1702", "name": "Ludno\u015b\u0107 korzystaj\u0105ca z oczyszczalni", "parentId": "G222", "description": "Dane w liczbach bezwzgl\u0119dnych."}
{"id": "P1700", "name": "\u015acieki oczyszczane w ci\u0105gu roku", "parentId": "G222", "description": "Do danych za rok 2009 wyst\u0119puj\u0105 sytuacje, gdy \u015bcieki oczyszczone s\u0105 wi\u0119ksze od \u015bciek\u00f3w og\u00f3\u0142em, wynika to z szacunkowych metod okre\u015blania ilo\u015bci \u015bciek\u00f3w komunalnych odprowadzonych sieci\u0105 kanalizacyjn\u0105. Dla miast/gmin Bydgoszcz, Milej\u00f3w, Opole Lubelskie \u015bcieki z zak\u0142ad\u00f3w odprowadzone s\u0105 do oczyszczalni odr\u0119bnym kolektorem, tj. z pomini\u0119ciem sieci kanalizacyjnej. Dane dotycz\u0105ce \u015bciek\u00f3w oczyszczanych \u0142\u0105cznie z wodami infiltracyjnymi i \u015bciekami dowo\u017conymi s\u0105 prezentowane wg lokalizacji terytorialnej oczyszczalni."}
{"id": "P1699", "name": "\u0141adunki zanieczyszcze\u0144 w \u015bciekach po oczyszczeniu", "parentId": "G222"}
{"id": "P1697", "name": "Osady dotychczas sk\u0142adowane (nagromadzone) na terenie oczyszczalni i wykorzystane z dotychczas sk\u0142adowanych", "parentId": "G222", "description": "Dane w tonach masy suchej."}
{"id": "P1696", "name": "Osady wytworzone w ci\u0105gu roku", "parentId": "G222", "description": "Dane w tonach masy suchej."}
{"id": "P1695", "name": "Wielko\u015b\u0107 oczyszczalni komunalnych w RLM", "parentId": "G222", "description": "Dane pochodz\u0105 ze sprawozdania OS-5, dotycz\u0105 komunalnych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w pracuj\u0105cych na sieci kanalizacyjnej. Jednostki sk\u0142adaj\u0105ce sprawozdania OS-5 wype\u0142niaj\u0105 wiersz 2 w dziale 1 formularza - r\u00f3wnowa\u017cna liczba mieszka\u0144c\u00f3w - zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem Ministra \u015arodowiska z dnia 24 lipca 2006 r. w sprawie warunk\u00f3w, jakie nale\u017cy spe\u0142ni\u0107 przy wprowadzaniu \u015bciek\u00f3w do w\u00f3d lub ziemi, oraz w sprawie substancji szczeg\u00f3lnie szkodliwych dla \u015brodowiska wodnego (Dz.U. nr 137, poz.984). W rozporz\u0105dzeniu tym: <br />- paragraf 4, pkt 5 \"Obci\u0105\u017cenie oczyszczalni \u015bciek\u00f3w wyra\u017cone r\u00f3wnowa\u017cn\u0105 liczb\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w, zwane dalej \"RLM\", od kt\u00f3rego zale\u017c\u0105 wymagania dotycz\u0105ce oczyszczania \u015bciek\u00f3w, oblicza si\u0119 na podstawie maksymalnego \u015bredniego tygodniowego \u0142adunku zanieczyszczenia wyra\u017conego wska\u017anikiem BZT5 (pi\u0119ciodobowego biochemicznego zapotrzebowania tlenu) dop\u0142ywaj\u0105cego do oczyszczalni w ci\u0105gu roku, z wy\u0142\u0105czeniem sytuacji nietypowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci wynikaj\u0105cych z intensywnych opad\u00f3w; obci\u0105\u017cenie oczyszczalni \u015bciek\u00f3w nowo budowanej, rozbudowywanej lub przebudowywanej przyjmuje si\u0119 na podstawie za\u0142o\u017ce\u0144 projektowych\".<br />- paragraf 4, pkt 6. Dopuszcza si\u0119 uproszczony spos\u00f3b obliczania obci\u0105\u017cenia istniej\u0105cych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w RLM poni\u017cej 15 000, na podstawie wynik\u00f3w bada\u0144 kontrolnych \u015bciek\u00f3w przeprowadzonych w ostatnim roku - zgodnie z \u00a7 5 ust. 2, je\u017celi badania te nie wykaza\u0142y \u017cadnych istotnych zmian stanu i sk\u0142adu tych \u015bciek\u00f3w. <br />W obja\u015bnieniach do formularza OS-5 podajemy, \u017ce \u0142adunek BZT5 pochodz\u0105cy od 1 mieszka\u0144ca wynosi 60 g O2/dob\u0119."}
{"id": "P1694", "name": "Wielko\u015b\u0107 (przepustowo\u015b\u0107) oczyszczalni wg projektu", "parentId": "G222"}
{"id": "P1692", "name": "Oczyszczalnie komunalne", "parentId": "G222"}
{"id": "P3748", "name": "Odgazowywanie sk\u0142adowisk odpad\u00f3w", "parentId": "G223"}
{"id": "P3743", "name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "parentId": "G223"}
{"id": "P3586", "name": "Masa wytworzonych odpad\u00f3w komunalnych przez jednego mieszka\u0144ca na terenie wojew\u00f3dztwa", "parentId": "G223"}
{"id": "P3432", "name": "Odsetek ludno\u015bci obj\u0119tej zbi\u00f3rk\u0105 odpad\u00f3w komunalnych", "parentId": "G223"}
{"id": "P3196", "name": "Dzikie wysypiska", "parentId": "G223", "description": "Wszystkie znajduj\u0105ce sie na terenie gminy dzikie wysypiska, tj. miejsca nieprzeznaczone do sk\u0142adowania odpad\u00f3w, na kt\u00f3rych porzucane s\u0105 odpady komunalne"}
{"id": "P3168", "name": "Odpady zebrane selektywnie w relacji do og\u00f3\u0142u odpad\u00f3w", "parentId": "G223", "description": "Odpady komunalne zebrane selektywnie w relacji do og\u00f3\u0142u odpad\u00f3w komunalnych zebranych w ci\u0105gu roku."}
{"id": "P2840", "name": "Sk\u0142adowiska odpad\u00f3w", "parentId": "G223"}
{"id": "P2438", "name": "Zmieszane odpady zebrane w ci\u0105gu roku", "parentId": "G223", "description": "Zmieszane odpady komunalne to odpady zebrane w ci\u0105gu roku bez odpad\u00f3w zebranych selektywnie i wyselekcjonowanych z frakcji suchej. Wska\u017anik odnosz\u0105cy si\u0119 do liczby ludno\u015bci od 2010 roku zosta\u0142 przeliczony zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011. Wska\u017anik odnosz\u0105cy si\u0119 do ilo\u015bci odpad\u00f3w komunalnych przeznaczonych do sk\u0142adowania w ilo\u015bci odpad\u00f3w komunalnych zmieszanych od danych za 2013 r. nie obejmuje ilo\u015bci odpad\u00f3w komunalnych zebranych selektywnie przeznaczonych do sk\u0142adowania."}
{"id": "P2175", "name": "Odpady zebrane selektywnie w ci\u0105gu roku", "parentId": "G223", "description": "Dane za rok 2003 dost\u0119pne w przekroju powiatowym, od roku 2004 w przekroju wojew\u00f3dzkim."}
{"id": "P2174", "name": "Odpady zebrane w ci\u0105gu roku", "parentId": "G223", "description": "Dane o odpadach zmieszanych i zebrane selektywnie. Dane za rok 2003 dost\u0119pne w przekroju powiatowym, od roku 2004 w przekroju wojew\u00f3dzkim.  Od danych za 2014r. pozycja obejmuje odpady odebrane od wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w i uznana jest za odpady wytworzone ze wzgl\u0119du na obj\u0119cie od 1.07.2013 przez gminy systemem gospodarowania odpadami komunalnymi wszystkich w\u0142a\u015bcicieli nieruchomo\u015bci. Pocz\u0105wszy od roku 2017 dane dost\u0119pne na poziomie gminnym."}
{"id": "P2746", "name": "Nak\u0142ady na \u015brodki trwa\u0142e s\u0142u\u017c\u0105ce ochronie \u015brodowiska wg kierunk\u00f3w inwestowania", "parentId": "G274", "description": "Wska\u017anik odnosz\u0105cy si\u0119 do liczby ludno\u015bci od 2010 roku zosta\u0142 przeliczony zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P2162", "name": "Gospodarka odpadami", "parentId": "G274"}
{"id": "P1854", "name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107 zwi\u0105zana z ochron\u0105 \u015brodowiska", "parentId": "G274", "description": "Wska\u017anik odnosz\u0105cy si\u0119 do liczby ludno\u015bci od 2010 roku zosta\u0142 przeliczony zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P1852", "name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "parentId": "G274"}
{"id": "P1849", "name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "parentId": "G274"}
{"id": "P1838", "name": "Nak\u0142ady na \u015brodki trwa\u0142e s\u0142u\u017c\u0105ce gospodarce wodnej wg kierunk\u00f3w inwestowania", "parentId": "G274"}
{"id": "P1865", "name": "Gospodarka odpadami - sk\u0142adowiska", "parentId": "G276"}
{"id": "P1864", "name": "Ochrona powietrza zdolno\u015b\u0107 zainstalowanych urz\u0105dze\u0144 i instalacji do redukcji zanieczyszcze\u0144", "parentId": "G276"}
{"id": "P1863", "name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d, sie\u0107 kanalizacyjna", "parentId": "G276"}
{"id": "P1862", "name": "Gospodarka wodna", "parentId": "G276"}
{"id": "P1999", "name": "Grunty rolne i le\u015bne wy\u0142\u0105czone z produkcji rolniczej i le\u015bnej wg kierunk\u00f3w wy\u0142\u0105czenia", "parentId": "G304"}
{"id": "P1987", "name": "Po\u017cary upraw rolnych \u0142\u0105k, r\u017cysk i nieu\u017cytk\u00f3w", "parentId": "G304"}
{"id": "P1986", "name": "Grunty zdewastowane i zdegradowane wymagaj\u0105ce rekultywacji", "parentId": "G304"}
{"id": "P1985", "name": "Grunty rolne i le\u015bne wy\u0142\u0105czone z produkcji rolniczej i le\u015bnej wg rodzaju gruntu", "parentId": "G304"}
{"id": "P2343", "name": "Nak\u0142ady na \u015brodki trwa\u0142e na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G305", "description": "Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby i struktury ludno\u015bci (p\u0142e\u0107, grupy wieku) od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P1993", "name": "Op\u0142aty i wp\u0142ywy na fundusz ochrony \u015brodowiska i gospodarki wodnej", "parentId": "G305", "description": "Wska\u017anik odnosz\u0105cy si\u0119 do liczby ludno\u015bci od 2010 roku zosta\u0142 przeliczony zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P1992", "name": "Efekty rzeczowe inwestycji ma\u0142ej retencji wodnej", "parentId": "G305", "description": "Dane z zakresu efekt\u00f3w rzeczowych dotycz\u0105 prezentowanego roku."}
{"id": "P1991", "name": "Nak\u0142ady inwestycyjne na wykonanie obiekt\u00f3w ma\u0142ej retencji wodnej", "parentId": "G305", "description": "Dane z zakresu nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych dotycz\u0105 prezentowanego roku. Z dniem 31.12.2010 r. zlikwidowany zosta\u0142 Fundusz Ochrony Grunt\u00f3w Rolnych. \u015arodki pieni\u0119\u017cne zlikwidowanego funduszu sta\u0142y si\u0119 dochodami odpowiednich jednostek samorz\u0105du terytorialnego. \u0179r\u00f3d\u0142a finansowania inne zawieraj\u0105 fundusze strukturalne."}
{"id": "P1990", "name": "Realizacja inwestycji ochrony \u015brodowiska i gospodarki wodnej na wsi", "parentId": "G305"}
{"id": "P1989", "name": "Urz\u0105dzenia i obiekty ochrony \u015brodowiska i gospodarki wodnej na wsi", "parentId": "G305"}
{"id": "P2432", "name": "Zanieczyszczenie powietrza - Ca\u0142kowita emisja zanieczyszcze\u0144 powietrza na 1 km2", "parentId": "G575"}
{"id": "P2279", "name": "Nieczysto\u015bci ciek\u0142e", "parentId": "G575"}
{"id": "P2007", "name": "Zanieczyszczenie powietrza - Ca\u0142kowita emisja metali ci\u0119\u017ckich", "parentId": "G575"}
{"id": "P2006", "name": "Zanieczyszczenie powietrza - Ca\u0142kowita emisja g\u0142\u00f3wnych zanieczyszcze\u0144 powietrza", "parentId": "G575"}
{"id": "P1978", "name": "Gospodarka wodno-\u015bciekowa w przemy\u015ble - \u0141adunki zanieczyszcze\u0144 w \u015bciekach odprowadzonych do w\u00f3d powierzchniowych lub do ziemi w ci\u0105gu roku", "parentId": "G575"}
{"id": "P1861", "name": "Efekty rzeczowe inwestycji ochrony \u015brodowiska i gospodarki wodnej oddane w roku sprawozdawczym - Pozosta\u0142e efekty dotycz\u0105ce ochrony \u015brodowiska", "parentId": "G575"}
{"id": "P1860", "name": "Efekty rzeczowe inwestycji ochrony \u015brodowiska i gospodarki wodnej - Zdolno\u015b\u0107 przekazanych do eksploatacji urz\u0105dze\u0144 w ci\u0105gu roku", "parentId": "G575"}
{"id": "P1859", "name": "Efekty rzeczowe inwestycji ochrony \u015brodowiska i gospodarki wodnej oddane w roku sprawozdawczym - Oczyszczalnie \u015bciek\u00f3w", "parentId": "G575", "description": "Dane dotycz\u0105 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w przemys\u0142owych i komunalnych."}
{"id": "P1839", "name": "Nak\u0142ady na \u015brodki trwa\u0142e s\u0142u\u017c\u0105ce ochronie \u015brodowiska i gospodarce wodnej wg kierunk\u00f3w inwestowania - Wydatki na oszcz\u0119dzanie energii", "parentId": "G575"}
{"id": "P1837", "name": "Nak\u0142ady na \u015brodki trwa\u0142e s\u0142u\u017c\u0105ce ochronie \u015brodowiska i gospodarce wodnej wg kierunk\u00f3w inwestowania - Wydatki na ochron\u0119 \u015brodowiska", "parentId": "G575"}
{"id": "P1706", "name": "Gospodarka wodno-\u015bciekowa w przemy\u015ble - \u0141adunki zanieczyszcze\u0144 w \u015bciekach odprowadzonych do w\u00f3d powierzchniowych lub do ziemi na dob\u0119", "parentId": "G575"}
{"id": "P1693", "name": "Komunalne oczyszczalnie \u015bciek\u00f3w - Przepustowo\u015b\u0107 oczyszczalni", "parentId": "G575"}
{"id": "P1671", "name": "\u015acieki wymagaj\u0105ce oczyszczania odprowadzone do w\u00f3d powierzchniowych lub do ziemi", "parentId": "G575"}
{"id": "P1655", "name": "Odpady wytworzone i dotychczas sk\u0142adowane (nagromadzone z wy\u0142\u0105czeniem odpad\u00f3w komunalnych) - Zak\u0142ady wytwarzaj\u0105ce odpady", "parentId": "G575"}
{"id": "P1654", "name": "Odpady wytworzone i dotychczas sk\u0142adowane (nagromadzone z wy\u0142\u0105czeniem odpad\u00f3w komunalnych) - Odpady nagromadzone na terenach zak\u0142ad\u00f3w", "parentId": "G575", "description": "Stan w ko\u0144cu roku."}
{"id": "P1652", "name": "Zanieczyszczenia powietrza z zak\u0142ad\u00f3w szczeg\u00f3lnie uci\u0105\u017cliwych zatrzymane lub zneutralizowane w urz\u0105dzeniach oczyszczaj\u0105cych w ci\u0105gu roku", "parentId": "G575"}
{"id": "P1646", "name": "Odpady komunalne sta\u0142e zebrane w ci\u0105gu roku w tonach", "parentId": "G575"}
{"id": "P1645", "name": "Odpady komunalne sta\u0142e zebrane w ci\u0105gu roku w dam3", "parentId": "G575"}
{"id": "G568", "name": "DANE ARCHIWALNE", "parentId": "K44"}
{"id": "G446", "name": "AKTYWNE ORGANIZACJE I STOWARZYSZENIA", "parentId": "K44", "description": "Do badanej grupy zaliczono: aktywne stowarzyszenia i podobne organizacje spo\u0142eczne, fundacje, spo\u0142eczne podmioty wyznaniowe, samorz\u0105d gospodarczy i zawodowy oraz organizacje pracodawc\u00f3w. Dane pomi\u0119dzy 2008 a 2010 rokiem nie s\u0105 w pe\u0142ni por\u00f3wnywalne. W 2008 roku do organizacji  og\u00f3\u0142em nie wliczano organizacji pracodawc\u00f3w oraz samorz\u0105du gospodarczego i zawodowego."}
{"id": "K44", "name": "SEKTOR NON-PROFIT", "description": "Do sektora zaliczamy podmioty, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce warunki: <br />1) s\u0105 w odpowiednim stopniu sformalizowane (np. w wyniku zarejestrowania we w\u0142a\u015bciwym urz\u0119dzie), lub przynajmniej ich cele, spos\u00f3b dzia\u0142ania i struktura maj\u0105 charakter trwa\u0142y, <br />2) s\u0105 instytucjonalnie odr\u0119bne od administracji publicznej, <br />3) maj\u0105 charakter niezarobkowy (dzia\u0142aj\u0105 nie dla zysku i nie rozdzielaj\u0105 ewentualnej nadwy\u017cki mi\u0119dzy swoich cz\u0142onk\u00f3w, pracownik\u00f3w itp.), <br />4) s\u0105 samorz\u0105dne (w\u0142adze i kierunki dzia\u0142ania okre\u015blane s\u0105 wewn\u0105trz organizacji), <br />5) charakteryzuj\u0105 si\u0119 dobrowolno\u015bci\u0105 uczestnictwa w dzia\u0142alno\u015bci organizacji."}
{"id": "G560", "name": "DANE ARCHIWALNE", "parentId": "K2"}
{"id": "G499", "name": "SAMORZ\u0104D TERYTORIALNY - WSKA\u0179NIKI", "parentId": "K2"}
{"id": "G421", "name": "PLANOWANIE PRZESTRZENNE", "parentId": "K2"}
{"id": "G170", "name": "ORGANY DZIELNIC M. ST. WARSZAWY", "parentId": "K2"}
{"id": "G6", "name": "GRUNTY KOMUNALNE", "parentId": "K2", "description": "Dane dotycz\u0105ce grunt\u00f3w komunalnych (gminnych) pozyskiwane by\u0142y do 2014 roku ze sprawozdania SG-01 Statystyka gminy: samorz\u0105d i transport, natomiast od 2015 roku dane te pochodz\u0105 ze \u017ar\u00f3d\u0142a administracyjnego - z zestawie\u0144 zbiorczych otrzymanych z GUGiK. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym zmianie uleg\u0142o:<br/>1. Agregacja danych wynikowych dla powiat\u00f3w, wojew\u00f3dztw i Polski.  Do roku 2014 dane dla powiat\u00f3w by\u0142y sum\u0105 danych gminnych, dane dla wojew\u00f3dztw by\u0142y sum\u0105 danych z powiat\u00f3w, dane dla kraju - sum\u0105 danych z wojew\u00f3dztw.  Od 2015 roku dane dla powiat\u00f3w, wojew\u00f3dztw i kraju s\u0105 uzupe\u0142niane z zestawie\u0144 zbiorczych otrzymanych z GUGiK.<br/>2. Data wed\u0142ug kt\u00f3rej pozyskiwane s\u0105 dane. Do 2014 roku dane pozyskiwane by\u0142y wed\u0142ug stanu w dniu 31 grudnia. Od 2015 roku wed\u0142ug stanu w dniu 1 stycznia. <br/>3. Precyzja danych. Do 2014 roku powierzchnia grunt\u00f3w podawana by\u0142a w ha z jednym znakiem po przecinku. Od 2015 roku powierzchnia podawana jest w pe\u0142nych hektarach.<br/>4. Zakres informacyjny. Od 2015 roku prezentowanie danych dotycz\u0105cych grunt\u00f3w komunalnych zosta\u0142o rozszerzone o podgrupy rejestrowe:<br/> - 4.3 - pozosta\u0142e grunty spo\u015br\u00f3d zaliczonych do 4 grupy rejestrowej, niezaliczone do podgrup 4.1 i 4.2; <br/> - 5.2 - grunty przekazane w u\u017cytkowanie wieczyste gminnym osobom prawnym;<br/> - 5.3 - grunty przekazywane w u\u017cytkowanie wieczyste sp\u00f3\u0142dzielniom mieszkaniowym; <br/>oraz wydzielona zosta\u0142a grupa 4 (z dotychczasowej sumy grup 4 i 5)."}
{"id": "G5", "name": "ORGANY WOJEW\u00d3DZTWA", "parentId": "K2"}
{"id": "G4", "name": "ORGANY MIAST NA PRAWACH POWIATU", "parentId": "K2"}
{"id": "G3", "name": "ORGANY POWIATU", "parentId": "K2"}
{"id": "G2", "name": "ORGANY GMINY", "parentId": "K2", "description": "Dla gmin miejsko-wiejskich sporz\u0105dzane jest jedno sprawozdanie, brak informacji dla cz\u0119\u015bci miejskiej i cz\u0119\u015bci wiejskiej; Od roku 1999 \u0142\u0105cznie z radnymi rad miast na prawach powiatu."}
{"id": "K2", "name": "SAMORZ\u0104D TERYTORIALNY", "description": "Dane dotycz\u0105ce radnych rad gmin, powiat\u00f3w i sejmik\u00f3w wojew\u00f3dztw oraz radnych rad dzielnic m. st. Warszawy i obejmuj\u0105ce ich charakterystyk\u0119 demograficzno - zawodow\u0105 (wg wieku, poziomu wykszta\u0142cenia i grup zawod\u00f3w) oparte s\u0105 o wyniki sprawozdawczo\u015bci rocznej (SG-01 Statystyka gminy, ST-P Statystyka powiatu, ST-W Statystyka wojew\u00f3dztwa). Dane dotycz\u0105ce grunt\u00f3w komunalnych (gminnych) pozyskiwane by\u0142y do 2014 roku ze sprawozdania SG-01 Statystyka gminy: samorz\u0105d i transport, natomiast od 2015 roku pochodz\u0105 ze \u017ar\u00f3d\u0142a administracyjnego - z zestawie\u0144 zbiorczych otrzymanych z GUGiK."}
{"id": "G570", "name": "DANE ARCHIWALNE", "parentId": "K4"}
{"id": "G538", "name": "MIEJSCA PRACY", "parentId": "K4", "description": "Nowo utworzone miejsca pracy to miejsca powsta\u0142e w wyniku zmian organizacyjnych, rozszerzenia lub zmiany profilu dzia\u0142alno\u015bci oraz wszystkie miejsca pracy w jednostkach nowo powsta\u0142ych."}
{"id": "G482", "name": "PRACUJ\u0104CY I ZATRUDNIENI W PRZEDSI\u0118BIORSTWACH O LICZBIE PRACUJ\u0104CYCH DO 49 OS\u00d3B", "parentId": "K4"}
{"id": "G481", "name": "PRACUJ\u0104CY WED\u0141UG INNEGO PODZIA\u0141U NI\u017b PKD", "parentId": "K4"}
{"id": "P2849", "name": "Aktywne organizacje i stowarzyszenia - Przeci\u0119tna liczba zatrudnionych w organizacjach", "parentId": "G568", "description": "Do badanej grupy zaliczono: aktywne stowarzyszenia i podobne organizacje spo\u0142eczne, fundacje, spo\u0142eczne podmioty wyznaniowe, samorz\u0105d gospodarczy i zawodowy oraz organizacje pracodawc\u00f3w. Przeci\u0119tna liczba zatrudnionych na podstawie stosunku pracy  w fundacjach, stowarzyszeniach i organizacjach spo\u0142ecznych"}
{"id": "P3528", "name": "Organizacje wed\u0142ug g\u0142\u00f3wnej dziedziny dzia\u0142alno\u015bci", "parentId": "G446", "description": "Do badanej grupy zaliczono: aktywne stowarzyszenia i podobne organizacje spo\u0142eczne, fundacje, spo\u0142eczne podmioty wyznaniowe, samorz\u0105d gospodarczy i zawodowy oraz organizacje pracodawc\u00f3w."}
{"id": "P3527", "name": "Cz\u0142onkostwo w organizacjach", "parentId": "G446", "description": "Do badanej grupy zaliczono: aktywne stowarzyszenia i podobne organizacje spo\u0142eczne, fundacje, spo\u0142eczne podmioty wyznaniowe, samorz\u0105d gospodarczy i zawodowy oraz organizacje pracodawc\u00f3w."}
{"id": "P2604", "name": "Planowanie przestrzenne - Miejscowe plany zagospodarowania przestrzennego sporz\u0105dzone na podst. ustawy z dnia 27 marca 2003 r.", "parentId": "G560", "description": "Miejscowe plany zagospodarowania przestrzennego, sporz\u0105dzone na podstawie ustawy z dnia 27 marca 2003 r. o planowaniu i zagospodarowaniu przestrzennym."}
{"id": "P3322", "name": "Struktura radnych w organach uchwa\u0142odawczych powiat\u00f3w i gmin wg poziomu wykszta\u0142cenia", "parentId": "G499"}
{"id": "P3178", "name": "Studium uwarunkowa\u0144 i kierunk\u00f3w zagospodarowania przestrzennego", "parentId": "G421"}
{"id": "P1486", "name": "Cz\u0142onkowie zarz\u0105du dzielnic m.st. Warszawy", "parentId": "G170"}
{"id": "P3589", "name": "Powierzchnia grunt\u00f3w komunalnych wg prawnych form u\u017cytkowania GUGiK", "parentId": "G6"}
{"id": "P1334", "name": "Referenda wojew\u00f3dzkie wg typ\u00f3w spraw", "parentId": "G5"}
{"id": "P1328", "name": "Referenda w miastach na prawach powiatu wg typ\u00f3w spraw", "parentId": "G4"}
{"id": "P1322", "name": "Referenda powiatowe wg typ\u00f3w spraw", "parentId": "G3"}
{"id": "P3032", "name": "W\u00f3jtowie, burmistrzowie i prezydenci miast wg p\u0142ci i poziomu wykszta\u0142cenia", "parentId": "G2"}
{"id": "P3031", "name": "W\u00f3jtowie, burmistrzowie i prezydenci miast wg p\u0142ci i wieku", "parentId": "G2"}
{"id": "P2737", "name": "Dojazdy do pracy", "parentId": "G570", "description": "Dane opracowano na podstawie badania przeprowadzonego w oparciu o informacje zawarte w \u017ar\u00f3d\u0142ach administracyjnych. Celem badania by\u0142o pozyskanie danych dotycz\u0105cych dojazd\u00f3w do pracy w kontek\u015bcie wypracowania narz\u0119dzi analitycznych s\u0142u\u017c\u0105cych delimitacji przestrzeni.  \u0179r\u00f3d\u0142em informacji s\u0142u\u017c\u0105cych do oszacowania skali i kierunk\u00f3w przep\u0142yw\u00f3w ludno\u015bci zwi\u0105zanych  z  zatrudnieniem by\u0142y zbiory systemu podatkowego urz\u0119d\u00f3w skarbowych za rok 2006,  gromadzone w bazie POLTAX,  udost\u0119pnione przez Ministerstwo Finans\u00f3w. Badane by\u0142y przep\u0142ywy os\u00f3b zatrudnionych na podstawie stosunku pracy wed\u0142ug stanu w dniu 31 XII 2006. W badaniu za doje\u017cd\u017caj\u0105cego do pracy uwa\u017ca si\u0119 osob\u0119 spe\u0142niaj\u0105c\u0105 nast\u0119puj\u0105cy warunek: gmina zamieszkania r\u00f3\u017cna od gminy miejsca pracy oraz podwy\u017cszone koszty uzyskania przychodu z tytu\u0142u dojazd\u00f3w do pracy. Wi\u0119cej informacji na stronie GUS/Statystyka Regionalna (http://www.stat.gov.pl/gus/regionalna) Z uwagi na metodyk\u0119 badania oraz jego eksperymentalny charakter - warto\u015bci liczbowe nale\u017cy traktowa\u0107 jako szacunkowe."}
{"id": "P3441", "name": "Miejsca pracy", "parentId": "G538"}
{"id": "P2833", "name": "Zatrudnieni wg PKD 2007", "parentId": "G482", "description": "Bez zatrudnionych w jednostkach bud\u017cetowych dzia\u0142aj\u0105cych w zakresie obrony narodowej i bezpiecze\u0144stwa publicznego, os\u00f3b zatrudnionych w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie, duchownych oraz zatrudnionych w organizacjach, fundacjach i zwi\u0105zkach. Stan w dniu 31 XII. Rolnictwo, le\u015bnictwo, \u0142owiectwo i rybactwo: Sekcja A \"Rolnictwo, le\u015bnictwo, \u0142owiectwo i rybactwo\", przemys\u0142 i budownictwo: Sekcje B C D E F, przemys\u0142: Sekcje B C D E, Sekcja B \"G\u00f3rnictwo i wydobywanie\", Sekcja C \"Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe\", Sekcja D \"Wytwarzanie i zaopatrywanie w energi\u0119 elektryczn\u0105, gaz, par\u0119 wodn\u0105, gor\u0105c\u0105 wod\u0119\", Sekcja E \"Dostawa wody; gospodarowanie \u015bciekami i odpadami, rekultywacja\", Sekcja F \"Budownictwo\", handel; naprawa pojazd\u00f3w samochodowych; transport i gospodarka magazynowa; zakwaterowanie i gastronomia; informacja i komunikacja: Sekcje G H I J, Sekcja G \"Handel; naprawa pojazd\u00f3w samochodowych\", Sekcja H \"Transport i gospodarka magazynowa\", Sekcja I \"Zakwaterowanie i gastronomia\", Sekcja J \"Informacja i komunikacja\u201d dzia\u0142alno\u015b\u0107 finansowa i ubezpieczeniowa; obs\u0142uga rynku nieruchomo\u015bci: Sekcje K L, Sekcja K \"Dzia\u0142alno\u015b\u0107 finansowa i ubezpieczeniowa\", Sekcja L \"Obs\u0142uga rynku nieruchomo\u015bci\", pozosta\u0142e us\u0142ugi: Sekcje M N O P Q R S T U, Sekcja M \"Dzia\u0142alno\u015b\u0107 profesjonalna, naukowa i techniczna\", Sekcja N \"Administracja  i dzia\u0142alno\u015b\u0107 wspieraj\u0105ca\", Sekcja O \"Administracja publiczna i obrona narodowa; obowi\u0105zkowe zabezpieczenia spo\u0142eczne\", Sekcja P \"Edukacja\", Sekcja Q  \"Opieka zdrowotna i pomoc spo\u0142eczna\", Sekcja R \"Dzia\u0142alno\u015b\u0107 zwi\u0105zana z kultur\u0105, rozrywk\u0105 i rekreacj\u0105\", Sekcja S \"Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa\"."}
{"id": "P3469", "name": "Pracuj\u0105cy na 1000 ludno\u015bci", "parentId": "G481", "description": "Bez pracuj\u0105cych w jednostkach bud\u017cetowych dzia\u0142aj\u0105cych w zakresie obrony narodowej i bezpiecze\u0144stwa publicznego, os\u00f3b pracuj\u0105cych w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie, duchownych oraz pracuj\u0105cych w organizacjach, fundacjach i zwi\u0105zkach; bez podmiot\u00f3w gospodarczych o liczbie pracuj\u0105cych do 9 os\u00f3b, wg faktycznego miejsca pracy i rodzaju dzia\u0142alno\u015bci."}
{"id": "P2989", "name": "Pracuj\u0105cy wg statusu zatrudnienia i p\u0142ci", "parentId": "G481", "description": "Dane bez pracuj\u0105cych w jednostkach bud\u017cetowych dzia\u0142aj\u0105cych w zakresie obrony narodowej i bezpiecze\u0144stwa publicznego; wg siedziby jednostek"}
{"id": "P2172", "name": "Pracuj\u0105cy w gminach wg p\u0142ci", "parentId": "G481", "description": "Bez pracuj\u0105cych w jednostkach bud\u017cetowych dzia\u0142aj\u0105cych w zakresie obrony narodowej i bezpiecze\u0144stwa publicznego, os\u00f3b pracuj\u0105cych w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie, duchownych oraz pracuj\u0105cych w organizacjach, fundacjach i zwi\u0105zkach; bez zak\u0142ad\u00f3w os\u00f3b fizycznych o liczbie pracuj\u0105cych do 5 os\u00f3b, (dla lat 1995-1998); bez zak\u0142ad\u00f3w os\u00f3b fizycznych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 o liczbie pracuj\u0105cych do 9 os\u00f3b (dla 1999 r.); bez podmiot\u00f3w gospodarczych o liczbie pracuj\u0105cych do 9 os\u00f3b (od 2000 r.). W 2004 i 2005 r. dla gmin miejsko-wiejskich sporz\u0105dzane jest jedno sprawozdanie, brak informacji dla cz\u0119\u015bci miejskiej i cz\u0119\u015bci wiejskiej. Wg faktycznego miejsca pracy (dla lat 1995-2003); wg faktycznego miejsca pracy i rodzaju dzia\u0142alno\u015bci (od 2004 r.)."}
{"id": "P1970", "name": "Pracuj\u0105cy absolwenci podejmuj\u0105cy prac\u0119 po raz pierwszy wg p\u0142ci i typu szko\u0142y", "parentId": "G481", "description": "Dane obejmuj\u0105 pe\u0142nozatrudnionych w g\u0142\u00f3wnym miejscu pracy oraz od 2009 r. sezonowych i zatrudnionych dorywczo, bez podmiot\u00f3w gospodarczych o liczbie pracuj\u0105cych do 9 os\u00f3b"}
{"id": "P1969", "name": "Pracuj\u0105cy podejmuj\u0105cy prac\u0119 po raz pierwszy wg p\u0142ci", "parentId": "G481", "description": "Dane obejmuj\u0105 pe\u0142nozatrudnionych w g\u0142\u00f3wnym miejscu pracy oraz od 2009 r. sezonowych i zatrudnionych dorywczo, bez podmiot\u00f3w gospodarczych o liczbie pracuj\u0105cych do 9 os\u00f3b."}
{"id": "P1968", "name": "Pracuj\u0105cy (faktyczne miejsca pracy) sektor prywatny wg p\u0142ci i rodzaju w\u0142asno\u015bci", "parentId": "G481", "description": "Dane bez pracuj\u0105cych w jednostkach bud\u017cetowych dzia\u0142aj\u0105cych w zakresie obrony narodowej i bezpiecze\u0144stwa publicznego; wed\u0142ug faktycznego miejsca pracy (do 2003 r.); wed\u0142ug faktycznego miejsca pracy i rodzaju dzia\u0142alno\u015bci (od 2004 r.). Wariant A - z uwzgl\u0119dnieniem pracuj\u0105cych w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie przy wykorzystaniu wynik\u00f3w Powszechnego Spisu Rolnego 1996; Wariant B - z uwzgl\u0119dnieniem pracuj\u0105cych w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie przy wykorzystaniu wynik\u00f3w Narodowego Spisu Powszechnego Ludno\u015bci i Mieszka\u0144 2002 i Powszechnego Spisu Rolnego 2002. Od 2010 r. z uwzgl\u0119dnieniem pracuj\u0105cych w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie przy wykorzystaniu wynik\u00f3w Powszechnego Spisu Rolnego 2010. Od 2016 roku nie b\u0119d\u0105 upowszechnione dane dotycz\u0105ce pracuj\u0105cych wg rodzaju w\u0142asno\u015bci. Przyczyn\u0105 niepublikowania opracowa\u0144 rocznych jest brak pe\u0142nych danych odno\u015bnie sektor\u00f3w w\u0142asno\u015bci."}
{"id": "P1967", "name": "Pracuj\u0105cy (faktyczne miejsca pracy) sektor publiczny wg p\u0142ci i rodzaju w\u0142asno\u015bci", "parentId": "G481", "description": "Dane bez pracuj\u0105cych w jednostkach bud\u017cetowych dzia\u0142aj\u0105cych w zakresie obrony narodowej i bezpiecze\u0144stwa publicznego; wed\u0142ug faktycznego miejsca pracy (do 2003 r.); wed\u0142ug faktycznego miejsca pracy i rodzaju dzia\u0142alno\u015bci (od 2004 r.). Wariant A - z uwzgl\u0119dnieniem pracuj\u0105cych w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie przy wykorzystaniu wynik\u00f3w Powszechnego Spisu Rolnego 1996; Wariant B - z uwzgl\u0119dnieniem pracuj\u0105cych w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie przy wykorzystaniu wynik\u00f3w Narodowego Spisu Powszechnego Ludno\u015bci i Mieszka\u0144 2002 i Powszechnego Spisu Rolnego 2002. Od 2010 r. z uwzgl\u0119dnieniem pracuj\u0105cych w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie przy wykorzystaniu wynik\u00f3w Powszechnego Spisu Rolnego 2010. Od 2016 roku nie b\u0119d\u0105 upowszechnione dane dotycz\u0105ce pracuj\u0105cych wg rodzaju w\u0142asno\u015bci. Przyczyn\u0105 niepublikowania opracowa\u0144 rocznych jest brak pe\u0142nych danych odno\u015bnie sektor\u00f3w w\u0142asno\u015bci."}
{"id": "P1966", "name": "Pracuj\u0105cy (faktyczne miejsce pracy) wg p\u0142ci", "parentId": "G481", "description": "Dane bez pracuj\u0105cych w jednostkach bud\u017cetowych dzia\u0142aj\u0105cych w zakresie obrony narodowej i bezpiecze\u0144stwa publicznego; wed\u0142ug faktycznego miejsca pracy (do 2003 r.); wed\u0142ug faktycznego miejsca pracy i rodzaju dzia\u0142alno\u015bci (od 2004 r.). Wariant A - z uwzgl\u0119dnieniem pracuj\u0105cych w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie przy wykorzystaniu wynik\u00f3w Powszechnego Spisu Rolnego 1996; Wariant B - z uwzgl\u0119dnieniem pracuj\u0105cych w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie przy wykorzystaniu wynik\u00f3w Narodowego Spisu Powszechnego Ludno\u015bci i Mieszka\u0144 2002 i Powszechnego Spisu Rolnego 2002. Od 2010 r. z uwzgl\u0119dnieniem pracuj\u0105cych w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie przy wykorzystaniu wynik\u00f3w Powszechnego Spisu Rolnego 2010."}
{"id": "P2814", "name": "Pracuj\u0105cy wg PKD 2007", "parentId": "G482", "description": "Bez pracuj\u0105cych w jednostkach bud\u017cetowych dzia\u0142aj\u0105cych w zakresie obrony narodowej i bezpiecze\u0144stwa publicznego, os\u00f3b pracuj\u0105cych w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie, duchownych oraz pracuj\u0105cych w organizacjach, fundacjach i zwi\u0105zkach. Stan w dniu 31 XII. Rolnictwo, le\u015bnictwo, \u0142owiectwo i rybactwo: Sekcja A \"Rolnictwo, le\u015bnictwo, \u0142owiectwo i rybactwo\", przemys\u0142 i budownictwo: Sekcje B C D E F, przemys\u0142: Sekcje B C D E, Sekcja B \"G\u00f3rnictwo i wydobywanie\", Sekcja C \"Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe\", Sekcja D \"Wytwarzanie i zaopatrywanie w energi\u0119 elektryczn\u0105, gaz, par\u0119 wodn\u0105, gor\u0105c\u0105 wod\u0119\", Sekcja E \"Dostawa wody; gospodarowanie \u015bciekami i odpadami, rekultywacja\", Sekcja F \"Budownictwo\", handel; naprawa pojazd\u00f3w samochodowych; transport i gospodarka magazynowa; zakwaterowanie i gastronomia; informacja i komunikacja: Sekcje G H I J, Sekcja G \"Handel; naprawa pojazd\u00f3w samochodowych\", Sekcja H \"Transport i gospodarka magazynowa\", Sekcja I \"Zakwaterowanie i gastronomia\", Sekcja J \"Informacja i komunikacja\u201d dzia\u0142alno\u015b\u0107 finansowa i ubezpieczeniowa; obs\u0142uga rynku nieruchomo\u015bci: Sekcje K L, Sekcja K \"Dzia\u0142alno\u015b\u0107 finansowa i ubezpieczeniowa\", Sekcja L \"Obs\u0142uga rynku nieruchomo\u015bci\", pozosta\u0142e us\u0142ugi: Sekcje M N O P Q R S T U, Sekcja M \"Dzia\u0142alno\u015b\u0107 profesjonalna, naukowa i techniczna\", Sekcja N \"Administracja  i dzia\u0142alno\u015b\u0107 wspieraj\u0105ca\", Sekcja O \"Administracja publiczna i obrona narodowa; obowi\u0105zkowe zabezpieczenia spo\u0142eczne\", Sekcja P \"Edukacja\", Sekcja Q  \"Opieka zdrowotna i pomoc spo\u0142eczna\", Sekcja R \"Dzia\u0142alno\u015b\u0107 zwi\u0105zana z kultur\u0105, rozrywk\u0105 i rekreacj\u0105\", Sekcja S \"Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa\"."}
{"id": "P2574", "name": "Aktywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci wg BAEL (II kwarta\u0142) - ludno\u015b\u0107 aktywna zawodowo w wieku 15 lat i wi\u0119cej", "parentId": "G570", "description": "Od roku 2005 informacje dost\u0119pne w module danych kwartalnych."}
{"id": "P2573", "name": "Aktywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci wg BAEL (II kwarta\u0142) - pracuj\u0105cy wg trzech sektor\u00f3w ekonomicznych", "parentId": "G570", "description": "Warto\u015bci liczbowe poni\u017cej 5 tysi\u0119cy nie s\u0105 prezentowane ze wzgl\u0119du na wysoki losowy b\u0142\u0105d pr\u00f3by. Od roku 2005 informacje dost\u0119pne w module danych kwartalnych."}
{"id": "P2534", "name": "Pracuj\u0105cy wg sektor\u00f3w ekonomicznych i p\u0142ci (PKD 2004)", "parentId": "G570", "description": "Bez pracuj\u0105cych w jednostkach bud\u017cetowych dzia\u0142aj\u0105cych w zakresie obrony narodowej i bezpiecze\u0144stwa publicznego, wed\u0142ug faktycznego miejsca pracy i rodzaju dzia\u0142alno\u015bci. Wariant A - z uwzgl\u0119dnieniem pracuj\u0105cych w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie przy wykorzystaniu wynik\u00f3w Powszechnego Spisu Rolnego 1996. Wariant B - z uwzgl\u0119dnieniem pracuj\u0105cych w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie przy wykorzystaniu wynik\u00f3w Narodowego Spisu Powszechnego Ludno\u015bci i Mieszka\u0144 2002 i Powszechnego Spisu Rolnego 2002, od roku 2010 z uwzgl\u0119dnieniem pracuj\u0105cych w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie przy wykorzystaniu wynik\u00f3w Powszechnego Spisu Rolnego 2010."}
{"id": "P2533", "name": "Pracuj\u0105cy wg sektor\u00f3w ekonomicznych i sekcji (PKD 2004)", "parentId": "G570", "description": "Bez pracuj\u0105cych w jednostkach bud\u017cetowych dzia\u0142aj\u0105cych w zakresie obrony narodowej i bezpiecze\u0144stwa publicznego, wed\u0142ug faktycznego miejsca pracy (dla lat 1998-2003); wed\u0142ug faktycznego miejsca pracy i rodzaju dzia\u0142alno\u015bci (od 2004 r.). Wariant A - z uwzgl\u0119dnieniem pracuj\u0105cych w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie przy wykorzystaniu wynik\u00f3w Powszechnego Spisu Rolnego 1996. Wariant B - z uwzgl\u0119dnieniem pracuj\u0105cych w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie przy wykorzystaniu wynik\u00f3w Narodowego Spisu Powszechnego Ludno\u015bci i Mieszka\u0144 2002 i Powszechnego Spisu Rolnego 2002. W roku 2005 dane dla Sekcji C i E dost\u0119pne jedynie na poziomie regionalnym. Og\u00f3\u0142em - Wariant A - z uwzgl\u0119dnieniem pracuj\u0105cych w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie przy wykorzystaniu wynik\u00f3w Powszechnego Spisu Rolnego 1996."}
{"id": "P2526", "name": "Warunki pracy - Wydarzenia b\u0119d\u0105ce odchyleniem od stanu normalnego powoduj\u0105ce wypadki przy pracy wg PKD 2004", "parentId": "G570", "description": "Wydarzenia b\u0119d\u0105ce odchyleniem od stanu normalnego powoduj\u0105ce uraz u osoby poszkodowanej w wypadku przy pracy i wypadkach traktowanych na r\u00f3wni z wypadkami przy pracy (bez wypadk\u00f3w  w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie)."}
{"id": "P2525", "name": "Warunki pracy - Wydarzenia powoduj\u0105ce wypadki przy pracy wg miejsca, rodzaju i PKD 2004", "parentId": "G570", "description": "Wydarzenia powoduj\u0105ce uraz u osoby poszkodowanej w wypadku przy pracy i wypadkach traktowanych na r\u00f3wni z wypadkami przy pracy (bez wypadk\u00f3w  w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie)."}
{"id": "P2516", "name": "Bezrobotni zarejestrowani na 1 ofert\u0119 pracy (dane kwartalne)", "parentId": "G570"}
{"id": "P2515", "name": "Bezrobocie rejestrowane - oferty pracy (dane kwartalne)", "parentId": "G570"}
{"id": "P2510", "name": "Bezrobotni zarejestrowani zamieszkali na wsi (dane kwartalne)", "parentId": "G570", "description": "Dane o bezrobotnych nowo zarejestrowanych i wyrejestrowanych publikowane s\u0105 za ostatni miesi\u0105c."}
{"id": "P2509", "name": "Bezrobotni zarejestrowani wg typu (dane kwartalne)", "parentId": "G570", "description": "Dane o bezrobotnych nowo zarejestrowanych i wyrejestrowanych publikowane s\u0105 za ostatni miesi\u0105c."}
{"id": "P2507", "name": "Bezrobotni zarejestrowani wg p\u0142ci (dane kwartalne)", "parentId": "G570"}
{"id": "P2472", "name": "Bezrobocie rejestrowane - stopa nap\u0142ywu bezrobotnych zarejestrowanych (dane kwartalne)", "parentId": "G570", "description": "Stop\u0119 nap\u0142ywu - obliczono jako stosunek nowo zarejestrowanych bezrobotnych do liczby cywilnej ludno\u015bci aktywnej zawodowo, tj. bez os\u00f3b odbywaj\u0105cych czynn\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119 wojskow\u0105 oraz pracownik\u00f3w jednostek bud\u017cetowych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w zakresie obrony narodowej i bezpiecze\u0144stwa publicznego. Od 2013 roku dane prezentowane w uk\u0142adzie miesi\u0119cznym."}
{"id": "P2471", "name": "Bezrobocie rejestrowane - stopa bezrobocia rejestrowanego (dane kwartalne)", "parentId": "G570", "description": "Stop\u0119 bezrobocia rejestrowanego obliczono jako stosunek liczby bezrobotnych zarejestrowanych do liczby cywilnej ludno\u015bci aktywnej zawodowo (og\u00f3\u0142em oraz danej grupy), tj. bez os\u00f3b odbywaj\u0105cych czynn\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119 wojskow\u0105 oraz pracownik\u00f3w jednostek bud\u017cetowych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w zakresie obrony narodowej i bezpiecze\u0144stwa publicznego. Stop\u0119 bezrobocia podaje si\u0119 z uwzgl\u0119dnieniem pracuj\u0105cych w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie (b\u0119d\u0105cych sk\u0142adow\u0105 cywilnej ludno\u015bci aktywnej zawodowo) wyszacowanych na podstawie wynik\u00f3w: w latach 2004 do listopada 2010 r. - Narodowego Spisu Powszechnego Ludno\u015bci i Mieszka\u0144 2002 oraz Powszechnego Spisu Rolnego 2002, a od grudnia 2010 r. - Powszechnego Spisu Rolnego 2010. Od 2011 roku dane prezentowane w uk\u0142adzie miesi\u0119cznym."}
{"id": "P2465", "name": "Przeci\u0119tne zatrudnienie w sektorze przedsi\u0119biorstw wg PKD 2004 (dane kwartalne)", "parentId": "G570", "description": "Dane wg sekcji PKD 2004. Dane o przeci\u0119tnym zatrudnieniu obejmuj\u0105 osoby zatrudnione na podstawie stosunku pracy w pe\u0142nym wymiarze czasu pracy oraz w niepe\u0142nym, po przeliczeniu na pe\u0142nozatrudnionych, bez podmiot\u00f3w gospodarczych o liczbie pracuj\u0105cych do 9 os\u00f3b; dane nie obejmuj\u0105 poczty publicznej oraz operator\u00f3w telekomunikacyjnych sieci publicznej."}
{"id": "P2464", "name": "Pracuj\u0105cy w sektorze przedsi\u0119biorstw wg PKD 2004 (dane kwartalne)", "parentId": "G570", "description": "Dane wg sekcji PKD 2004. Dane wg stanu na koniec kwarta\u0142u, bez podmiot\u00f3w gospodarczych o liczbie pracuj\u0105cych do 9 os\u00f3b; dane nie obejmuj\u0105 poczty publicznej oraz operator\u00f3w telekomunikacyjnych sieci publicznej."}
{"id": "P2287", "name": "Przeci\u0119tne zatrudnienie wg sektor\u00f3w ekonomicznych i sekcji PKD 2004", "parentId": "G570", "description": "Bez os\u00f3b zatrudnionych ( uczni\u00f3w) na podstawie umowy o prac\u0119 w celu przygotowania zawodowego. <br />sektor  rolniczy Sekcja A - Rolnictwo, \u0142owiectwo i le\u015bnictwo; Sekcja B - Rybactwo<br />sektor przemys\u0142owy Sekcja C - G\u00f3rnictwo; Sekcja D - Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe; Sekcja E - Wytwarzanie i zaopatrywanie w energi\u0119 elektryczn\u0105, gaz i wod\u0119; Sekcja F - Budownictwo<br />sektor us\u0142ugowy razem Sekcja G - Handel hurtowy i detaliczny, naprawy pojazd\u00f3w samochodowych, motocykli oraz artyku\u0142\u00f3w przeznaczenia osobistego i u\u017cytku domowego; Sekcja H - Hotele i restauracje; Sekcja I - Transport, gospodarka magazynowa i \u0142\u0105czno\u015b\u0107; Sekcja J - Po\u015brednictwo finansowe; Sekcja K - Obs\u0142uga nieruchomo\u015bci, wynajem i us\u0142ugi  zwi\u0105zana z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; Sekcja L - Administracja publiczna i obrona narodowa; obowi\u0105zkowe ubezpieczenia spo\u0142eczne i powszechne ubezpieczenia zdrowotne; Sekcja M - Edukacja; Sekcja N - Ochrona zdrowia i pomoc spo\u0142eczna; Sekcja O - Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa, komunalna, spo\u0142eczna  i indywidualna, pozosta\u0142a; Sekcja P - Gospodarstwa domowe zatrudniaj\u0105ce pracownik\u00f3w; Sekcja Q - Organizacje i zespo\u0142y eksterytorialne; <br />sektor us\u0142ugowy - us\u0142ugi rynkowe\tSekcja G - Handel hurtowy i detaliczny, naprawy pojazd\u00f3w samochodowych, motocykli oraz artyku\u0142\u00f3w przeznaczenia osobistego i u\u017cytku domowego; Sekcja H - Hotele i restauracje; Sekcja I - Transport, gospodarka magazynowa i \u0142\u0105czno\u015b\u0107; Sekcja J - Po\u015brednictwo finansowe; Sekcja K - Obs\u0142uga nieruchomo\u015bci, wynajem i us\u0142ugi  zwi\u0105zana z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; Sekcja O - Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa, komunalna, spo\u0142eczna  i indywidualna, pozosta\u0142a; Sekcja P - Gospodarstwa domowe zatrudniaj\u0105ce pracownik\u00f3w; Sekcja Q - Organizacje i zespo\u0142y eksterytorialne; <br />sektor us\u0142ugowy - us\u0142ugi nierynkowe L - Administracja publiczna i obrona narodowa; obowi\u0105zkowe ubezpieczenia spo\u0142eczne i powszechne ubezpieczenia zdrowotne; Sekcja M - Edukacja; Sekcja N - Ochrona zdrowia i pomoc spo\u0142eczna;"}
{"id": "P2186", "name": "Pracuj\u0105cy i zatrudnieni w przedsi\u0119biorstwach o liczbie pracuj\u0105cych do 49 os\u00f3b sektor us\u0142ugowy wg PKD 2004", "parentId": "G570", "description": "Dane wg stanu w dniu 31 XII. Sekcja G Handel hurtowy i detaliczny; naprawa pojazd\u00f3w samochodowych, motocykli oraz artyku\u0142\u00f3w u\u017cytku osobistego i domowego; Sekcja H Hotele i restauracje; Sekcja I Transport, gospodarka magazynowa i \u0142\u0105czno\u015b\u0107; Sekcja J Po\u015brednictwo finansowe; Sekcja K Obs\u0142uga nieruchomo\u015bci, wynajem i us\u0142ugi zwi\u0105zane z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; Sekcja L Administracja publiczna i obrona narodowa; obowi\u0105zkowe ubezpieczenia spo\u0142eczne i powszechne ubezpieczenie zdrowotne; Sekcja M Edukacja; Sekcja N Ochrona zdrowia i pomoc spo\u0142eczna ; Sekcja O,P,Q Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa komunalna, spo\u0142eczna i indywidualna, pozosta\u0142a; Gospodarstwa domowe zatrudniaj\u0105ce pracownik\u00f3w; Organizacje i zespo\u0142y eksterytorialne."}
{"id": "P2185", "name": "Pracuj\u0105cy i zatrudnieni w przedsi\u0119biorstwach o liczbie pracuj\u0105cych do 49 os\u00f3b sektor przemys\u0142owy wg PKD 2004", "parentId": "G570", "description": "Dane wg stanu w dniu 31 XII."}
{"id": "P2184", "name": "Pracuj\u0105cy i zatrudnieni w przedsi\u0119biorstwach o liczbie pracuj\u0105cych do 49 os\u00f3b sektor rolniczy wg PKD 2004", "parentId": "G570", "description": "Dane wg stanu w dniu 31 XII. Sekcja A Rolnictwo, \u0142owiectwo i le\u015bnictwo, Sekcja B Rybactwo."}
{"id": "P2183", "name": "Pracuj\u0105cy i zatrudnieni w przedsi\u0119biorstwach o liczbie pracuj\u0105cych do 49 os\u00f3b og\u00f3\u0142em", "parentId": "G570", "description": "Dane wg stanu w dniu 31 XII."}
{"id": "P1959", "name": "Warunki pracy - Poszkodowani w wypadkach przy pracy wg skutk\u00f3w wypadk\u00f3w, p\u0142ci i sekcji PKD 2004", "parentId": "G570", "description": "Poszkodowani w wypadkach przy pracy i wypadkach traktowanych na r\u00f3wni z wypadkami przy pracy (bez wypadk\u00f3w  w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie) wg sekcji KLASYFIKACJI DZIA\u0141ALNO\u015aCI - informacja zweryfikowana obejmuje dane zar\u00f3wno z cz\u0119\u015bci uzupe\u0142niaj\u0105cej karty jak i dane z odcink\u00f3w pierwszej cz\u0119\u015bci karty, dla kt\u00f3rych nie wp\u0142yn\u0119\u0142y odcinki cz\u0119\u015bci uzupe\u0142niaj\u0105cej do opracowania."}
{"id": "P1954", "name": "Pracuj\u0105cy wg sektor\u00f3w w\u0142asno\u015bci i p\u0142ci w gminach", "parentId": "G570", "description": "W 1999 roku - dane obejmuj\u0105 osoby prawne i jednostki organizacyjne nie maj\u0105ce osobowo\u015bci prawnej prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 oraz zak\u0142ady os\u00f3b fizycznych prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 dla tych jednostek lokalnych, w kt\u00f3rych liczba pracuj\u0105cych nie przekracza 9 os\u00f3b. W 2000 - dane nie obejmuj\u0105 os\u00f3b prawnych i jednostek nie maj\u0105cych osobowo\u015bci prawnej prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 i os\u00f3b fizycznych oraz sp\u00f3\u0142ek cywilnych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 dla tych jednostek lokalnych o liczbie pracuj\u0105cych do 9 os\u00f3b. Od 2001 - dane nie obejmuj\u0105 podmiot\u00f3w gospodarczych o liczbie pracuj\u0105cych do 9 os\u00f3b."}
{"id": "P1953", "name": "Pracuj\u0105cy wg sektor\u00f3w ekonomicznych, sektor\u00f3w w\u0142asno\u015bci i PKD 2004", "parentId": "G570", "description": "Bez podmiot\u00f3w gospodarczych o liczbie pracuj\u0105cych do 9 os\u00f3b, bez pracuj\u0105cych w jednostkach bud\u017cetowych dzia\u0142aj\u0105cych w zakresie obrony narodowej i bezpiecze\u0144stwa publicznego z rolnictwem indywidualnym (dane szacunkowe). W  2003 wg faktycznego miejsca pracy; od 2004 wg faktycznego miejsca pracy i rodzaju dzia\u0142alno\u015bci. <br />sektor rolniczy Sekcja A - Rolnictwo, \u0142owiectwo i le\u015bnictwo; Sekcja B - Rybactwo<br />sektor przemys\u0142owy Sekcja C - G\u00f3rnictwo; Sekcja D - Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe; Sekcja E - Wytwarzanie i zaopatrywanie w energi\u0119 elektryczn\u0105, gaz i wod\u0119; Sekcja F - Budownictwo<br />sektor us\u0142ugowy razem Sekcja G - Handel hurtowy i detaliczny, naprawy pojazd\u00f3w samochodowych, motocykli oraz artyku\u0142\u00f3w przeznaczenia osobistego i u\u017cytku domowego; Sekcja H - Hotele i restauracje; Sekcja I - Transport, gospodarka magazynowa i \u0142\u0105czno\u015b\u0107; Sekcja J - Po\u015brednictwo finansowe; Sekcja K - Obs\u0142uga nieruchomo\u015bci, wynajem i us\u0142ugi  zwi\u0105zana z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; Sekcja L - Administracja publiczna i obrona narodowa; obowi\u0105zkowe ubezpieczenia spo\u0142eczne i powszechne ubezpieczenia zdrowotne; Sekcja M - Edukacja; Sekcja N - Ochrona zdrowia i pomoc spo\u0142eczna; Sekcja O - Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa, komunalna, spo\u0142eczna  i indywidualna, pozosta\u0142a; Sekcja P - Gospodarstwa domowe zatrudniaj\u0105ce pracownik\u00f3w; Sekcja Q - Organizacje i zespo\u0142y eksterytorialne; <br />sektor us\u0142ugowy - us\u0142ugi rynkowe Sekcja G - Handel hurtowy i detaliczny, naprawy pojazd\u00f3w samochodowych, motocykli oraz artyku\u0142\u00f3w przeznaczenia osobistego i u\u017cytku domowego; Sekcja H - Hotele i restauracje; Sekcja I - Transport, gospodarka magazynowa i \u0142\u0105czno\u015b\u0107; Sekcja J - Po\u015brednictwo finansowe; Sekcja K - Obs\u0142uga nieruchomo\u015bci, wynajem i us\u0142ugi  zwi\u0105zana z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; Sekcja O - Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa, komunalna, spo\u0142eczna  i indywidualna, pozosta\u0142a; Sekcja P - Gospodarstwa domowe zatrudniaj\u0105ce pracownik\u00f3w; Sekcja Q - Organizacje i zespo\u0142y eksterytorialne; <br />sektor us\u0142ugowy - us\u0142ugi nierynkowe L - Administracja publiczna i obrona narodowa; obowi\u0105zkowe ubezpieczenia spo\u0142eczne i powszechne ubezpieczenia zdrowotne; Sekcja M - Edukacja; Sekcja N - Ochrona zdrowia i pomoc spo\u0142eczna;"}
{"id": "P1952", "name": "Pracuj\u0105cy wg sektor\u00f3w ekonomicznych i p\u0142ci w powiatach (PKD 2004)", "parentId": "G570", "description": "Bez podmiot\u00f3w gospodarczych o liczbie pracuj\u0105cych do 9 os\u00f3b, duchownych i pracuj\u0105cych w jednostkach bud\u017cetowych dzia\u0142aj\u0105cych w zakresie obrony narodowej i bezpiecze\u0144stwa publicznego. Dane \u0142\u0105cznie z rolnictwem indywidualnym (dane szacunkowe) i pracuj\u0105cymi w organizacjach, fundacjach, zwi\u0105zkach (SOF). W  2003 wg faktycznego miejsca pracy; od 2004 wg faktycznego miejsca pracy i rodzaju dzia\u0142alno\u015bci. <br />sektor rolniczy Sekcja A - Rolnictwo, \u0142owiectwo i le\u015bnictwo; Sekcja B - Rybactwo<br />sektor przemys\u0142owy Sekcja C - G\u00f3rnictwo; Sekcja D - Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe; Sekcja E - Wytwarzanie i zaopatrywanie w energi\u0119 elektryczn\u0105, gaz i wod\u0119; Sekcja F - Budownictwo<br />sektor us\u0142ugowy razem Sekcja G - Handel hurtowy i detaliczny, naprawy pojazd\u00f3w samochodowych, motocykli oraz artyku\u0142\u00f3w przeznaczenia osobistego i u\u017cytku domowego; Sekcja H - Hotele i restauracje; Sekcja I - Transport, gospodarka magazynowa i \u0142\u0105czno\u015b\u0107; Sekcja J - Po\u015brednictwo finansowe; Sekcja K - Obs\u0142uga nieruchomo\u015bci, wynajem i us\u0142ugi  zwi\u0105zana z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; Sekcja L - Administracja publiczna i obrona narodowa; obowi\u0105zkowe ubezpieczenia spo\u0142eczne i powszechne ubezpieczenia zdrowotne; Sekcja M - Edukacja; Sekcja N - Ochrona zdrowia i pomoc spo\u0142eczna; Sekcja O - Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa, komunalna, spo\u0142eczna  i indywidualna, pozosta\u0142a; Sekcja P - Gospodarstwa domowe zatrudniaj\u0105ce pracownik\u00f3w; Sekcja Q - Organizacje i zespo\u0142y eksterytorialne; <br />sektor us\u0142ugowy - us\u0142ugi rynkowe Sekcja G - Handel hurtowy i detaliczny, naprawy pojazd\u00f3w samochodowych, motocykli oraz artyku\u0142\u00f3w przeznaczenia osobistego i u\u017cytku domowego; Sekcja H - Hotele i restauracje; Sekcja I - Transport, gospodarka magazynowa i \u0142\u0105czno\u015b\u0107; Sekcja J - Po\u015brednictwo finansowe; Sekcja K - Obs\u0142uga nieruchomo\u015bci, wynajem i us\u0142ugi  zwi\u0105zana z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; Sekcja O - Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa, komunalna, spo\u0142eczna  i indywidualna, pozosta\u0142a; Sekcja P - Gospodarstwa domowe zatrudniaj\u0105ce pracownik\u00f3w; Sekcja Q - Organizacje i zespo\u0142y eksterytorialne; <br />sektor us\u0142ugowy - us\u0142ugi nierynkowe L - Administracja publiczna i obrona narodowa; obowi\u0105zkowe ubezpieczenia spo\u0142eczne i powszechne ubezpieczenia zdrowotne; Sekcja M - Edukacja; Sekcja N - Ochrona zdrowia i pomoc spo\u0142eczna;"}
{"id": "P1951", "name": "Pracuj\u0105cy wg sektor\u00f3w w\u0142asno\u015bci i p\u0142ci w powiatach", "parentId": "G570", "description": "Bez podmiot\u00f3w gospodarczych o liczbie pracuj\u0105cych do 9 os\u00f3b, duchownych i pracuj\u0105cych w jednostkach bud\u017cetowych dzia\u0142aj\u0105cych w zakresie obrony narodowej i bezpiecze\u0144stwa publicznego. Dane \u0142\u0105cznie z rolnictwem indywidualnym (dane szacunkowe) i pracuj\u0105cymi w organizacjach, fundacjach, zwi\u0105zkach (SOF). W 2003 wg faktycznego miejsca pracy; od 2004 wg faktycznego miejsca pracy i rodzaju dzia\u0142alno\u015bci."}
{"id": "P1388", "name": "Aktywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci wg BAEL (stan w IV kwartale) - bierni zawodowo wg przyczyn", "parentId": "G570", "description": "Dane dotycz\u0105 ludno\u015b\u0107 wed\u0142ug faktycznego miejsca zamieszkania w wieku 15 lat i wi\u0119cej. Dane o aktywno\u015bci ekonomicznej ludno\u015bci w wieku 15 lat i wi\u0119cej opracowano na podstawie reprezentacyjnego Badania Aktywno\u015bci Ekonomicznej Ludno\u015bci (BAEL), prowadzonego w cyklu kwartalnym. Badaniem obj\u0119te s\u0105 osoby b\u0119d\u0105ce cz\u0142onkami wylosowanych gospodarstw domowych. Ze wzgl\u0119du na elektroniczn\u0105 technik\u0119 przetwarzania danych, sumy danych wojew\u00f3dzkich - z tytu\u0142u zaokr\u0105gle\u0144 - mog\u0105 si\u0119 r\u00f3\u017cni\u0107 od podanych wielko\u015bci \"Polska\". Warto\u015bci liczbowe poni\u017cej 5 tysi\u0119cy nie s\u0105 prezentowane ze wzgl\u0119du na wysoki losowy b\u0142\u0105d pr\u00f3by."}
{"id": "P1387", "name": "Aktywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci wg BAEL (stan w IV kwartale) - ludno\u015b\u0107 wg typu aktywno\u015bci i wykszta\u0142cenia", "parentId": "G570", "description": "Dane dotycz\u0105 ludno\u015b\u0107 wed\u0142ug faktycznego miejsca zamieszkania w wieku 15 lat i wi\u0119cej. Dane o aktywno\u015bci ekonomicznej ludno\u015bci w wieku 15 lat i wi\u0119cej opracowano na podstawie reprezentacyjnego Badania Aktywno\u015bci Ekonomicznej Ludno\u015bci (BAEL), prowadzonego w cyklu kwartalnym. Badaniem obj\u0119te s\u0105 osoby b\u0119d\u0105ce cz\u0142onkami wylosowanych gospodarstw domowych. Ze wzgl\u0119du na elektroniczn\u0105 technik\u0119 przetwarzania danych, sumy danych wojew\u00f3dzkich - z tytu\u0142u zaokr\u0105gle\u0144 - mog\u0105 si\u0119 r\u00f3\u017cni\u0107 od podanych wielko\u015bci \"Polska\". Warto\u015bci liczbowe poni\u017cej 5 tysi\u0119cy nie s\u0105 prezentowane ze wzgl\u0119du na wysoki losowy b\u0142\u0105d pr\u00f3by."}
{"id": "P1386", "name": "Aktywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci wg BAEL (stan w IV kwartale) - ludno\u015b\u0107 wg typu aktywno\u015bci i grup wieku", "parentId": "G570", "description": "Dane dotycz\u0105 ludno\u015b\u0107 wed\u0142ug faktycznego miejsca zamieszkania w wieku 15 lat i wi\u0119cej. Dane o aktywno\u015bci ekonomicznej ludno\u015bci w wieku 15 lat i wi\u0119cej opracowano na podstawie reprezentacyjnego Badania Aktywno\u015bci Ekonomicznej Ludno\u015bci (BAEL), prowadzonego w cyklu kwartalnym. Badaniem obj\u0119te s\u0105 osoby b\u0119d\u0105ce cz\u0142onkami wylosowanych gospodarstw domowych. Ze wzgl\u0119du na elektroniczn\u0105 technik\u0119 przetwarzania danych, sumy danych wojew\u00f3dzkich - z tytu\u0142u zaokr\u0105gle\u0144 - mog\u0105 si\u0119 r\u00f3\u017cni\u0107 od podanych wielko\u015bci \"Polska\". Warto\u015bci liczbowe poni\u017cej 5 tysi\u0119cy nie s\u0105 prezentowane ze wzgl\u0119du na wysoki losowy b\u0142\u0105d pr\u00f3by."}
{"id": "P1385", "name": "Aktywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci wg BAEL (stan w IV kwartale) - ludno\u015b\u0107 wg typu aktywno\u015bci i p\u0142ci", "parentId": "G570", "description": "Dane dotycz\u0105 ludno\u015b\u0107 wed\u0142ug faktycznego miejsca zamieszkania w wieku 15 lat i wi\u0119cej. Dane o aktywno\u015bci ekonomicznej ludno\u015bci w wieku 15 lat i wi\u0119cej opracowano na podstawie reprezentacyjnego Badania Aktywno\u015bci Ekonomicznej Ludno\u015bci (BAEL), prowadzonego w cyklu kwartalnym. Badaniem obj\u0119te s\u0105 osoby b\u0119d\u0105ce cz\u0142onkami wylosowanych gospodarstw domowych. Ze wzgl\u0119du na elektroniczn\u0105 technik\u0119 przetwarzania danych, sumy danych wojew\u00f3dzkich - z tytu\u0142u zaokr\u0105gle\u0144 - mog\u0105 si\u0119 r\u00f3\u017cni\u0107 od podanych wielko\u015bci \"Polska\". Warto\u015bci liczbowe poni\u017cej 5 tysi\u0119cy nie s\u0105 prezentowane ze wzgl\u0119du na wysoki losowy b\u0142\u0105d pr\u00f3by."}
{"id": "P1384", "name": "Pracuj\u0105cy absolwenci podejmuj\u0105cy prac\u0119 po raz pierwszy (siedziba przedsi\u0119biorstwa/jednostki) wg p\u0142ci i typu szko\u0142y", "parentId": "G570", "description": "Pracuj\u0105cy (pe\u0142nozatrudnieni) prezentowani wed\u0142ug siedziby (metody zak\u0142ad\u00f3w). Dane nie obejmuj\u0105 os\u00f3b prawnych i jednostek organizacyjnych nie maj\u0105cych osobowo\u015bci prawnej prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 oraz zak\u0142ad\u00f3w os\u00f3b fizycznych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 dla tych jednostek lokalnych, w kt\u00f3rych liczba pracuj\u0105cych nie przekracza 9 os\u00f3b."}
{"id": "P1383", "name": "Pracuj\u0105cy podejmuj\u0105cy prac\u0119 po raz pierwszy (siedziba przedsi\u0119biorstwa/jednostki) wg p\u0142ci", "parentId": "G570", "description": "Pracuj\u0105cy (pe\u0142nozatrudnieni) prezentowani wed\u0142ug siedziby (metody zak\u0142ad\u00f3w). Dane nie obejmuj\u0105 os\u00f3b prawnych i jednostek organizacyjnych nie maj\u0105cych osobowo\u015bci prawnej prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 oraz zak\u0142ad\u00f3w os\u00f3b fizycznych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 dla tych jednostek lokalnych, w kt\u00f3rych liczba pracuj\u0105cych nie przekracza 9 os\u00f3b."}
{"id": "P1382", "name": "Pracuj\u0105cy (siedziba przedsi\u0119biorstwa/jednostki) sektor prywatny wg p\u0142ci i rodzaju w\u0142asno\u015bci", "parentId": "G570", "description": "Pracuj\u0105cy prezentowani wed\u0142ug siedziby (metody zak\u0142ad\u00f3w),  Dane wed\u0142ug stanu na dzie\u0144 30 IX,  bez pracuj\u0105cych w jednostkach bud\u017cetowych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w zakresie obrony narodowej i bezpiecze\u0144stwa publicznego."}
{"id": "P1381", "name": "Pracuj\u0105cy (siedziba przedsi\u0119biorstwa/jednostki) sektor publiczny wg p\u0142ci i rodzaju w\u0142asno\u015bci", "parentId": "G570", "description": "Pracuj\u0105cy prezentowani wed\u0142ug siedziby (metody zak\u0142ad\u00f3w),  Dane wed\u0142ug stanu na dzie\u0144 30 IX,  bez pracuj\u0105cych w jednostkach bud\u017cetowych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w zakresie obrony narodowej i bezpiecze\u0144stwa publicznego."}
{"id": "P1380", "name": "Pracuj\u0105cy (siedziba przedsi\u0119biorstwa/jednostki) og\u00f3\u0142em", "parentId": "G570", "description": "Pracuj\u0105cy prezentowani wed\u0142ug siedziby (metody zak\u0142ad\u00f3w),  Dane wed\u0142ug stanu na dzie\u0144 30 IX,  bez pracuj\u0105cych w jednostkach bud\u017cetowych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w zakresie obrony narodowej i bezpiecze\u0144stwa publicznego."}
{"id": "P1375", "name": "Pracuj\u0105cy i zatrudnieni w przedsi\u0119biorstwach o liczbie pracuj\u0105cych do 49 os\u00f3b sektor us\u0142ugowy wg PKD 2004", "parentId": "G570", "description": "Dane od 1999 r. wg stanu na dzie\u0144 30 IX od 2000 r. wg stanu na dzie\u0144 31 XII. Sekcja G Handel hurtowy i detaliczny; naprawa pojazd\u00f3w samochodowych, motocykli oraz artyku\u0142\u00f3w u\u017cytku osobistego i domowego; Sekcja H Hotele i restauracje; Sekcja I Transport, gospodarka magazynowa i \u0142\u0105czno\u015b\u0107; Sekcja J Po\u015brednictwo finansowe; Sekcja K Obs\u0142uga nieruchomo\u015bci, wynajem i us\u0142ugi zwi\u0105zane z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; Sekcja L Administracja publiczna i obrona narodowa; obowi\u0105zkowe ubezpieczenia spo\u0142eczne i powszechne ubezpieczenie zdrowotne; Sekcja M Edukacja; Sekcja N Ochrona zdrowia i pomoc spo\u0142eczna; Sekcja O,P,Q Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa komunalna, spo\u0142eczna i indywidualna, pozosta\u0142a; Gospodarstwa domowe zatrudniaj\u0105ce pracownik\u00f3w; Organizacje i zespo\u0142y eksterytorialne."}
{"id": "P1374", "name": "Pracuj\u0105cy i zatrudnieni w przedsi\u0119biorstwach o liczbie pracuj\u0105cych do 49 os\u00f3b sektor przemys\u0142owy wg PKD 2004", "parentId": "G570", "description": "Dane od 1999 r. wg stanu na dzie\u0144 30 IX  od 2000 r. wg stanu na dzie\u0144 31 XII"}
{"id": "P1373", "name": "Pracuj\u0105cy i zatrudnieni w przedsi\u0119biorstwach o liczbie pracuj\u0105cych do 49 os\u00f3b sektor rolniczy wg PKD 2004", "parentId": "G570", "description": "Dane od 1999 r. wg stanu na dzie\u0144 30 IX  od 2000 r. wg stanu na dzie\u0144 31 XII. Sekcja A Rolnictwo, \u0142owiectwo i le\u015bnictwo, Sekcja B Rybactwo."}
{"id": "P1372", "name": "Pracuj\u0105cy i zatrudnieni w przedsi\u0119biorstwach o liczbie pracuj\u0105cych do 49 os\u00f3b og\u00f3\u0142em", "parentId": "G570", "description": "Dane od 1999 r. wg stanu na dzie\u0144 30 IX  od 2000 r. wg  stanu w dniu 31 XII."}
{"id": "P1370", "name": "Warunki pracy - Przyczyny wypadk\u00f3w przy pracy wg PKD 2004", "parentId": "G570", "description": "Przyczyny wypadk\u00f3w przy pracy i wypadk\u00f3w traktowanych na r\u00f3wni z wypadkami przy pracy (bez wypadk\u00f3w w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie)."}
{"id": "P1369", "name": "Warunki pracy - Wydarzenia powoduj\u0105ce wypadki przy pracy wg rodzaju, miejsca i PKD 2004", "parentId": "G570", "description": "Wydarzenia powoduj\u0105ce wypadki przy pracy i wypadki traktowane na r\u00f3wni z wypadkami przy pracy (bez wypadk\u00f3w  w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie)"}
{"id": "P1368", "name": "Warunki pracy - poszkodowani w wypadkach przy pracy wg sektor\u00f3w w\u0142asno\u015bci, p\u0142ci i sekcji PKD 2004", "parentId": "G570", "description": "Poszkodowani w wypadkach przy pracy i wypadkach traktowanych na r\u00f3wni z wypadkami przy pracy (bez wypadk\u00f3w w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie) wg sekcji klasyfikacji dzia\u0142alno\u015bci."}
{"id": "P1363", "name": "Pracuj\u0105cy wg sektor\u00f3w ekonomicznych i p\u0142ci w gminach (PKD 2004)", "parentId": "G570", "description": "Bez duchownych i pracuj\u0105cych w jednostkach bud\u017cetowych dzia\u0142aj\u0105cych w zakresie obrony narodowej i bezpiecze\u0144stwa publicznego oraz bez pracuj\u0105cych w rolnictwie indywidualnym i  pracuj\u0105cych w organizacjach, fundacjach, zwi\u0105zkach (SOF). Wed\u0142ug faktycznego miejsca pracy (dla lat 1995-2003); bez zak\u0142ad\u00f3w fizycznych o liczbie pracuj\u0105cych do 5 os\u00f3b (dla lat 1995-1998)  bez zak\u0142ad\u00f3w fizycznych o liczbie pracuj\u0105cych do 9 os\u00f3b (dla 1999 r.); bez podmiot\u00f3w gospodarczych o liczbie pracuj\u0105cych do 9 os\u00f3b (od 2000 r.) W 1999 roku - dane obejmuj\u0105 osoby prawne i jednostki organizacyjne nie maj\u0105ce osobowo\u015bci prawnej prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 oraz zak\u0142ady os\u00f3b fizycznych prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 dla tych jednostek lokalnych, w kt\u00f3rych liczba pracuj\u0105cych nie przekracza 9 os\u00f3b. W 2000 - dane nie obejmuj\u0105 os\u00f3b prawnych i jednostek nie maj\u0105cych osobowo\u015bci prawnej prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 i os\u00f3b fizycznych oraz sp\u00f3\u0142ek cywilnych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 dla tych jednostek lokalnych o liczbie pracuj\u0105cych do 9 os\u00f3b. Od 2001 - dane nie obejmuj\u0105 podmiot\u00f3w gospodarczych o liczbie pracuj\u0105cych do 9 os\u00f3b. <br />sektor rolniczy Sekcja A - Rolnictwo, \u0142owiectwo i le\u015bnictwo; Sekcja B - Rybactwo<br />sektor przemys\u0142owy Sekcja C - G\u00f3rnictwo; Sekcja D - Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe; Sekcja E - Wytwarzanie i zaopatrywanie w energi\u0119 elektryczn\u0105, gaz i wod\u0119; Sekcja F - Budownictwo<br />sektor us\u0142ugowy razem Sekcja G - Handel hurtowy i detaliczny, naprawy pojazd\u00f3w samochodowych, motocykli oraz artyku\u0142\u00f3w przeznaczenia osobistego i u\u017cytku domowego; Sekcja H - Hotele i restauracje; Sekcja I - Transport, gospodarka magazynowa i \u0142\u0105czno\u015b\u0107; Sekcja J - Po\u015brednictwo finansowe; Sekcja K - Obs\u0142uga nieruchomo\u015bci, wynajem i us\u0142ugi  zwi\u0105zana z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; Sekcja L - Administracja publiczna i obrona narodowa; obowi\u0105zkowe ubezpieczenia spo\u0142eczne i powszechne ubezpieczenia zdrowotne; Sekcja M - Edukacja; Sekcja N - Ochrona zdrowia i pomoc spo\u0142eczna; Sekcja O - Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa, komunalna, spo\u0142eczna  i indywidualna, pozosta\u0142a; Sekcja P - Gospodarstwa domowe zatrudniaj\u0105ce pracownik\u00f3w; Sekcja Q - Organizacje i zespo\u0142y eksterytorialne; <br />sektor us\u0142ugowy - us\u0142ugi rynkowe Sekcja G - Handel hurtowy i detaliczny, naprawy pojazd\u00f3w samochodowych, motocykli oraz artyku\u0142\u00f3w przeznaczenia osobistego i u\u017cytku domowego; Sekcja H - Hotele i restauracje; Sekcja I - Transport, gospodarka magazynowa i \u0142\u0105czno\u015b\u0107; Sekcja J - Po\u015brednictwo finansowe; Sekcja K - Obs\u0142uga nieruchomo\u015bci, wynajem i us\u0142ugi  zwi\u0105zana z prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; Sekcja O - Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa, komunalna, spo\u0142eczna  i indywidualna, pozosta\u0142a; Sekcja P - Gospodarstwa domowe zatrudniaj\u0105ce pracownik\u00f3w; Sekcja Q - Organizacje i zespo\u0142y eksterytorialne; <br />sektor us\u0142ugowy - us\u0142ugi nierynkowe L - Administracja publiczna i obrona narodowa; obowi\u0105zkowe ubezpieczenia spo\u0142eczne i powszechne ubezpieczenia zdrowotne; Sekcja M - Edukacja; Sekcja N - Ochrona zdrowia i pomoc spo\u0142eczna."}
{"id": "P2763", "name": "So\u0142tysi", "parentId": "G2"}
{"id": "P1407", "name": "Referenda gminne wg typ\u00f3w spraw", "parentId": "G2"}
{"id": "P1316", "name": "Radni gminy wg poziomu wykszta\u0142cenia", "parentId": "G2"}
{"id": "P1314", "name": "Radni gminy wg grup zawod\u00f3w", "parentId": "G2"}
{"id": "P1313", "name": "Radni gminy wg p\u0142ci i wieku", "parentId": "G2"}
{"id": "P1312", "name": "Radni gminy wg p\u0142ci", "parentId": "G2"}
{"id": "P1321", "name": "Cz\u0142onkowie zarz\u0105du powiatu wg funkcji", "parentId": "G3"}
{"id": "P1320", "name": "Radni powiatu wg grup zawod\u00f3w", "parentId": "G3"}
{"id": "P1319", "name": "Radni powiatu wg poziomu wykszta\u0142cenia", "parentId": "G3"}
{"id": "P1318", "name": "Radni powiatu wg p\u0142ci i wieku", "parentId": "G3"}
{"id": "P1317", "name": "Radni powiatu wg p\u0142ci", "parentId": "G3"}
{"id": "P1326", "name": "Radni w miastach na prawach powiatu wg grup zawod\u00f3w", "parentId": "G4"}
{"id": "P1325", "name": "Radni w miastach na prawach powiatu wg poziomu wykszta\u0142cenia", "parentId": "G4"}
{"id": "P1324", "name": "Radni w miastach na prawach powiatu wg p\u0142ci i wieku", "parentId": "G4"}
{"id": "P1323", "name": "Radni w miastach na prawach powiatu wg p\u0142ci", "parentId": "G4"}
{"id": "P1333", "name": "Cz\u0142onkowie zarz\u0105du wojew\u00f3dztwa wg funkcji", "parentId": "G5"}
{"id": "P1332", "name": "Radni wojew\u00f3dztwa wg grup zawod\u00f3w", "parentId": "G5"}
{"id": "P1331", "name": "Radni wojew\u00f3dztwa wg poziomu wykszta\u0142cenia", "parentId": "G5"}
{"id": "P1330", "name": "Radni wojew\u00f3dztwa wg p\u0142ci i wieku", "parentId": "G5"}
{"id": "P1329", "name": "Radni wojew\u00f3dztwa wg p\u0142ci", "parentId": "G5"}
{"id": "P1448", "name": "Powierzchnia grunt\u00f3w komunalnych wg prawnych form u\u017cytkowania", "parentId": "G6"}
{"id": "P1406", "name": "Radni dzielnic m. st. Warszawy wg poziomu wykszta\u0142cenia", "parentId": "G170"}
{"id": "P1405", "name": "Radni dzielnic m. st. Warszawy wg grup zawod\u00f3w", "parentId": "G170"}
{"id": "P1404", "name": "Radni dzielnic m. st. Warszawy wg p\u0142ci i wieku", "parentId": "G170"}
{"id": "P1400", "name": "Radni dzielnic m. st. Warszawy wg p\u0142ci", "parentId": "G170"}
{"id": "P2851", "name": "Decyzje o ustaleniu lokalizacji inwestycji celu publicznego i o warunkach zabudowy", "parentId": "G421", "description": "Decyzje wydane na podstawie ustawy z dnia 27 marca 2003 r. o planowaniu i zagospodarowaniu przestrzennym"}
{"id": "P2850", "name": "Miejscowe plany zagospodarowania przestrzennego w trakcie sporz\u0105dzania na podstawie ustawy z 27 marca 2003 r.", "parentId": "G421", "description": "Miejscowe plany zagospodarowania przestrzennego w trakcie sporz\u0105dzania na podstawie ustawy z 27 marca 2003 r. o planowaniu i zagospodarowaniu przestrzennym."}
{"id": "P2847", "name": "Obowi\u0105zuj\u0105ce miejscowe plany zagospodarowania przestrzennego na podst. ustawy z 7 lipca 1994r. oraz ustawy z 27 marca 2003 r.", "parentId": "G421", "description": "Obowi\u0105zuj\u0105ce miejscowe plany zagospodarowania przestrzennego, sporz\u0105dzone na podstawie ustawy z dnia 7 lipca 1994 r. o zagospodarowaniu przestrzennym oraz na podstawie ustawy z 27 marca 2003 r. o planowaniu i zagospodarowaniu przestrzennym. Warto\u015b\u0107 wska\u017anika udzia\u0142 powierzchni obj\u0119tej obowi\u0105zuj\u0105cymi miejscowymi planami zagospodarowania przestrzennego w powierzchni og\u00f3\u0142em wi\u0119ksza od 100 % wynika z rozbie\u017cno\u015bci zapis\u00f3w w dokumentacji planistycznej gmin w stosunku do powierzchni geodezyjnej publikowanej przez GUGIK z uwzgl\u0119dnieniem prowadzonej od 2006 rewizji granic jednostek terytorialnych."}
{"id": "P3321", "name": "Struktura radnych w organach uchwa\u0142odawczych powiat\u00f3w i gmin wg p\u0142ci", "parentId": "G499"}
{"id": "P3191", "name": "Struktura radnych w organach uchwa\u0142odawczych JST wg poziomu wykszta\u0142cenia", "parentId": "G499"}
{"id": "P3190", "name": "Struktura radnych w organach uchwa\u0142odawczych JST wg p\u0142ci", "parentId": "G499"}
{"id": "P2603", "name": "Planowanie przestrzenne - Decyzje o ustaleniu lokalizacji inwestycji celu publicznego oraz warunk\u00f3w zabudowy", "parentId": "G560", "description": "Dotycz\u0105 wy\u0142\u0105cznie decyzji wydanych w roku sprawozdawczym."}
{"id": "P2602", "name": "Planowanie przestrzenne - Miejscowe plany zagospodarowania przestrzennego sporz\u0105dzone na podst. ustawy z dnia 7 lipca 1994 r.", "parentId": "G560", "description": "Miejscowe plany zagospodarowania przestrzennego, sporz\u0105dzone na podstawie ustawy z dnia 7 lipca 1994 r. o zagospodarowaniu przestrzennym."}
{"id": "P2601", "name": "Planowanie przestrzenne - Powierzchnia teren\u00f3w wskazanych w studium uwarunkowa\u0144 i kierunk\u00f3w zagospodarowania przestrzennego", "parentId": "G560", "description": "Powierzchnia teren\u00f3w wskazanych w studium do sporz\u0105dzenia miejscowych plan\u00f3w zagospodarowania przestrzennego w ha - Informacje dla gmin posiadaj\u0105cych studium; brak wype\u0142nie\u0144 dla gmin, w kt\u00f3rych studium jest w trakcie zmiany, b\u0105d\u017a w trakcie sporz\u0105dzania oraz dla gmin, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 i nie przyst\u0105pi\u0142y do sporz\u0105dzania studium."}
{"id": "P1335", "name": "Powierzchnia grunt\u00f3w komunalnych bilans", "parentId": "G560"}
{"id": "P1327", "name": "Cz\u0142onkowie zarz\u0105du w miastach na prawach powiatu wg funkcji", "parentId": "G560"}
{"id": "P1315", "name": "Cz\u0142onkowie zarz\u0105d\u00f3w gmin wg funkcji", "parentId": "G560"}
{"id": "P2848", "name": "Pracuj\u0105cy w organizacjach", "parentId": "G446", "description": "Pracuj\u0105cy na podstawie stosunku pracy w fundacjach, stowarzyszeniach i organizacjach spo\u0142ecznych na dzie\u0144 31 grudnia."}
{"id": "P2845", "name": "Organizacje wg rodzaju dzia\u0142alno\u015bci", "parentId": "G446"}
{"id": "P2844", "name": "Organizacje wg maksymalnego terytorialnego zasi\u0119gu g\u0142\u00f3wnej dzia\u0142alno\u015bci", "parentId": "G446"}
{"id": "P2843", "name": "Organizacje wg typu gminy", "parentId": "G446"}
{"id": "P2842", "name": "Organizacje wg rodzaju i udzia\u0142u", "parentId": "G446", "description": "Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby i struktury ludno\u015bci (p\u0142e\u0107, grupy wieku) od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P2829", "name": "Organizacje wg wielko\u015bci przychod\u00f3w", "parentId": "G446", "description": "Pomi\u0119dzy 2008 a 2010 rokiem nast\u0105pi\u0142a zmiana w publikowaniu danych dotycz\u0105cych wielko\u015bci przychod\u00f3w, polegaj\u0105ca na po\u0142\u0105czeniu dw\u00f3ch grup organizacji: \"nie posiadaj\u0105cych przychod\u00f3w w danym roku\" oraz \"posiadaj\u0105cych przychody ale nie wi\u0119ksze ni\u017c 1 tys. z\u0142\" w jedn\u0105 kategori\u0119  \"do 1 tys. z\u0142\"."}
{"id": "P2828", "name": "Organizacje wg klasy zatrudnienia", "parentId": "G446"}
{"id": "P2827", "name": "Organizacje wg formy prawnej", "parentId": "G446"}
{"id": "P2846", "name": "Aktywne organizacje i stowarzyszenia - Wolontariusze i cz\u0142onkowie organizacji", "parentId": "G568", "description": "Do badanej grupy zaliczono: aktywne stowarzyszenia i podobne organizacje spo\u0142eczne, fundacje, spo\u0142eczne podmioty wyznaniowe, samorz\u0105d gospodarczy i zawodowy oraz organizacje pracodawc\u00f3w."}
{"id": "G479", "name": "PRACUJ\u0104CY, ZATRUDNIENI I PRZECI\u0118TNE ZATRUDNIENIE WED\u0141UG PKD2007", "parentId": "K4"}
{"id": "G419", "name": "AKTYWNO\u015a\u0106 EKONOMICZNA LUDNO\u015aCI (DANE KWARTALNE)", "parentId": "K4", "description": "Dane o aktywno\u015bci ekonomicznej ludno\u015bci w wieku 15 lat i wi\u0119cej opracowano na podstawie reprezentacyjnego Badania Aktywno\u015bci Ekonomicznej Ludno\u015bci (BAEL), prowadzonego w cyklu kwartalnym od maja 1992 roku i doskonalonego zgodnie z zaleceniami Eurostat. Badaniem obj\u0119te s\u0105 osoby b\u0119d\u0105ce cz\u0142onkami wylosowanych gospodarstw domowych. Przedmiotem badania jest sytuacja w zakresie aktywno\u015bci ekonomicznej ludno\u015bci, tzn. fakt wykonywania pracy, pozostawania bezrobotnym lub biernym zawodowo w badanym tygodniu. Od I kwarta\u0142u 2003 r. do II kwarta\u0142u 2012 r. do uog\u00f3lniania wynik\u00f3w badania na populacj\u0119 generaln\u0105 wykorzystywane by\u0142y dane o ludno\u015bci Polski (ludno\u015b\u0107 w wieku 15 lat i wi\u0119cej) pochodz\u0105ce z bilans\u00f3w opracowanych na podstawie wynik\u00f3w Narodowego Spisu Powszechnego Ludno\u015bci i Mieszka\u0144 2002 r., w zwi\u0105zku z czym wyniki BAEL nie s\u0105 w pe\u0142ni por\u00f3wnywalne z wynikami bada\u0144 z lat poprzednich. Od III kwarta\u0142u 2012 r. do uog\u00f3lniania wynik\u00f3w badania na populacj\u0119 generaln\u0105 zastosowano dane o ludno\u015bci pochodz\u0105ce z bilans\u00f3w opracowanych na podstawie wynik\u00f3w Narodowego Spisu Powszechnego Ludno\u015bci i Mieszka\u0144 2011. Ponadto nast\u0105pi\u0142y zmiany metodologiczne: od III kwarta\u0142u 2012 r. poza zakresem badania pozostaj\u0105 osoby przebywaj\u0105ce poza gospodarstwem domowym 12 miesi\u0119cy lub wi\u0119cej; do II kwarta\u0142u 2012 r. - powy\u017cej 3 miesi\u0119cy. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym dane BAEL od III kwarta\u0142u 2012 r. nie s\u0105 w pe\u0142ni por\u00f3wnywalne z danymi za okresy wcze\u015bniejsze. Dane za okres: od I kwarta\u0142u 2010 r. do II kwarta\u0142u 2012 r. zosta\u0142y przeliczone zgodnie z now\u0105 metodologi\u0105 i now\u0105 podstaw\u0105 uog\u00f3lniania wynik\u00f3w. Dane prezentowane wed\u0142ug grup wieku obliczane s\u0105 w oparciu o dok\u0142adn\u0105 dat\u0119 urodzenia, do I kwarta\u0142u 2006 roku - z wyj\u0105tkiem os\u00f3b w wieku 15 lat - przedstawiane by\u0142y wed\u0142ug roku urodzenia. W niekt\u00f3rych tablicach sumy sk\u0142adnik\u00f3w mog\u0105 by\u0107 r\u00f3\u017cne od wielko\u015bci podanych w pozycjach \"Og\u00f3\u0142em\". Wynika to z zaokr\u0105gle\u0144 dokonywanych przy uog\u00f3lnianiu wynik\u00f3w badania. Warto\u015bci liczbowe poni\u017cej 5 tysi\u0119cy nie s\u0105 prezentowane ze wzgl\u0119du na wysoki losowy b\u0142\u0105d pr\u00f3by. Dane kwartalne - dotycz\u0105 ludno\u015bci w wieku 15 lat i wi\u0119cej, wed\u0142ug faktycznego miejsca zamieszkania. Od I kw. 2016 r. w Badaniu Aktywno\u015bci Ekonomicznej Ludno\u015bci zastosowano kalibracj\u0119 wag na poziomie wojew\u00f3dztwa, w miejsce stosowanej dot\u0105d kalibracji na poziomie kraju, co zapewnia sp\u00f3jno\u015b\u0107 otrzymywanych wynik\u00f3w z danymi demograficznymi na poziomie wojew\u00f3dztw. W obliczeniach wag uwzgl\u0119dniono stosowane  dotychczas kategorie demograficzne wed\u0142ug p\u0142ci, grup wieku i miejsca zamieszkania, natomiast wska\u017aniki kompletno\u015bci s\u0142u\u017c\u0105ce do korekty wag ze wzgl\u0119du na wyst\u0119powanie brak\u00f3w odpowiedzi s\u0105  obecnie wyznaczane na poziomie wojew\u00f3dztw. Zastosowanie kalibracji poprawi\u0142o wska\u017aniki precyzji dla ocen na poziomie wojew\u00f3dztwa, ale szacunek dotyczy wci\u0105\u017c tej samej warto\u015bci szacowanego parametru, nie powinny wyst\u0105pi\u0107 zatem \u017cadne r\u00f3\u017cnice systematyczne, mog\u0105ce mie\u0107 wp\u0142yw na brak por\u00f3wnywalno\u015bci danych z wcze\u015bniejszymi okresami."}
{"id": "G380", "name": "AKTYWNO\u015a\u0106 EKONOMICZNA LUDNO\u015aCI (DANE \u015aREDNIOROCZNE)", "parentId": "K4", "description": "Dane o aktywno\u015bci ekonomicznej ludno\u015bci w wieku 15 lat i wi\u0119cej opracowano na podstawie reprezentacyjnego Badania Aktywno\u015bci Ekonomicznej Ludno\u015bci (BAEL), prowadzonego w cyklu kwartalnym od maja 1992 roku i doskonalonego zgodnie z zaleceniami Eurostat. Badaniem obj\u0119te s\u0105 osoby b\u0119d\u0105ce cz\u0142onkami wylosowanych gospodarstw domowych. Przedmiotem badania jest sytuacja w zakresie aktywno\u015bci ekonomicznej ludno\u015bci, tzn. fakt wykonywania pracy, pozostawania bezrobotnym lub biernym zawodowo w badanym tygodniu. Od IV kwarta\u0142u 1999 r. zosta\u0142a zmieniona metoda prowadzenia badania. Obserwacja wybranego tygodnia w \u015brodkowym miesi\u0105cu kwarta\u0142u zosta\u0142a zast\u0105piona metod\u0105 obserwacji ci\u0105g\u0142ej (ruchomy tydzie\u0144 badania), pozwalaj\u0105c\u0105 na zilustrowanie sytuacji na rynku pracy w okresie ca\u0142ego kwarta\u0142u. Od I kwarta\u0142u 2003 r. do II kwarta\u0142u 2012 r. do uog\u00f3lniania wynik\u00f3w badania na populacj\u0119 generaln\u0105 wykorzystywane by\u0142y dane o ludno\u015bci Polski (ludno\u015b\u0107 w wieku 15 lat i wi\u0119cej) pochodz\u0105ce z bilans\u00f3w opracowanych na podstawie wynik\u00f3w Narodowego Spisu Powszechnego Ludno\u015bci i Mieszka\u0144 2002 r., w zwi\u0105zku z czym wyniki BAEL nie s\u0105 w pe\u0142ni por\u00f3wnywalne z wynikami bada\u0144 z lat poprzednich. Od III kwarta\u0142u 2012 r. do uog\u00f3lniania wynik\u00f3w badania na populacj\u0119 generaln\u0105 zastosowano dane o ludno\u015bci pochodz\u0105ce z bilans\u00f3w opracowanych na podstawie wynik\u00f3w Narodowego Spisu Powszechnego Ludno\u015bci i Mieszka\u0144 2011. Ponadto nast\u0105pi\u0142y zmiany metodologiczne: od III kwarta\u0142u 2012 r. poza zakresem badania pozostaj\u0105 osoby przebywaj\u0105ce poza gospodarstwem domowym 12 miesi\u0119cy lub wi\u0119cej; do II kwarta\u0142u 2012 r. - powy\u017cej 3 miesi\u0119cy. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym dane BAEL od III kwarta\u0142u 2012 r. nie s\u0105 w pe\u0142ni por\u00f3wnywalne z danymi za okresy wcze\u015bniejsze. Dane za okres: od I kwarta\u0142u 2010 r. do II kwarta\u0142u 2012 r. zosta\u0142y przeliczone zgodnie z now\u0105 metodologi\u0105 i now\u0105 podstaw\u0105 uog\u00f3lniania wynik\u00f3w. Dane prezentowane wed\u0142ug grup wieku obliczane s\u0105 w oparciu o dok\u0142adn\u0105 dat\u0119 urodzenia, do I kwarta\u0142u 2006 roku - z wyj\u0105tkiem os\u00f3b w wieku 15 lat - przedstawiane by\u0142y wed\u0142ug roku urodzenia. W niekt\u00f3rych tablicach sumy sk\u0142adnik\u00f3w mog\u0105 by\u0107 r\u00f3\u017cne od wielko\u015bci podanych w pozycjach \"Og\u00f3\u0142em\". Wynika to z zaokr\u0105gle\u0144 dokonywanych przy uog\u00f3lnianiu wynik\u00f3w badania. Warto\u015bci liczbowe poni\u017cej 5 tysi\u0119cy nie s\u0105 prezentowane ze wzgl\u0119du na wysoki losowy b\u0142\u0105d pr\u00f3by. Dane \u015brednioroczne - dotycz\u0105 ludno\u015bci w wieku 15 lat i wi\u0119cej, wed\u0142ug faktycznego miejsca zamieszkania. Obowi\u0105zuje w latach: 1995-2011. Pocz\u0105wszy od 2015 roku do danych do\u0142\u0105czono wska\u017anik precyzji. Wska\u017anikiem precyzji (miar\u0105 precyzji) estymatora parametru (np. warto\u015bci globalnej pewnej cechy w danej populacji) nazywamy wzgl\u0119dny b\u0142\u0105d standardowy tego estymatora lub inaczej jego wsp\u00f3\u0142czynnik zmienno\u015bci."}
{"id": "G13", "name": "WARUNKI PRACY", "parentId": "K4"}
{"id": "G12", "name": "BEZROBOCIE REJESTROWANE", "parentId": "K4", "description": "Dane o liczbie bezrobotnych zarejestrowanych, zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 20 IV 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 od 1 VI 2004 r. (Dz. U. z 2017 r. poz. 1065 z p\u00f3\u017aniejszymi zmianami), obejmuj\u0105 osoby (cudzoziemca - cz\u0142onka rodziny obywatela polskiego) niezatrudnione i niewykonuj\u0105ce innej pracy zarobkowej, zdolne i gotowe do podj\u0119cia zatrudnienia w pe\u0142nym wymiarze czasu pracy (b\u0105d\u017a je\u015bli s\u0105 to osoby niepe\u0142nosprawne - zdolne i gotowe do podj\u0119cia zatrudnienia co najmniej w po\u0142owie tego wymiaru czasu pracy), nieucz\u0105ce si\u0119 w szkole z wyj\u0105tkiem szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych lub przyst\u0119puj\u0105ce do egzaminu eksternistycznego z zakresu programu nauczania tej szko\u0142y lub szk\u00f3\u0142 wy\u017cszych gdzie studiuj\u0105 w formie studi\u00f3w niestacjonarnych, zarejestrowane we w\u0142a\u015bciwym dla miejsca zameldowania (sta\u0142ego lub czasowego) powiatowym urz\u0119dzie pracy oraz poszukuj\u0105ce zatrudnienia lub innej pracy zarobkowej. Liczba bezrobotnych nie obejmuje os\u00f3b odbywaj\u0105cych m.in. szkolenie, sta\u017c, przygotowanie zawodowe doros\u0142ych, prac\u0119 spo\u0142ecznie u\u017cyteczn\u0105 oraz os\u00f3b skierowanych do agencji zatrudnienia w ramach zlecania dzia\u0142a\u0144 aktywizacyjnych."}
{"id": "K4", "name": "RYNEK PRACY", "description": "Dane nie uwzgl\u0119dniaj\u0105 pracuj\u0105cych w jednostkach bud\u017cetowych dzia\u0142aj\u0105cych w zakresie obrony narodowej i bezpiecze\u0144stwa publicznego - wynika z tego r\u00f3\u017cnica miedzy danymi og\u00f3\u0142em dla Polski i danymi dla Polski wed\u0142ug podzia\u0142u terytorialnego; Pracuj\u0105cy w g\u0142\u00f3wnym miejscu pracy; Dane o pracuj\u0105cych / zatrudnionych [wg stanu na 30 IX (do 1999 r.), na 31 XII (od 2000 r.)] dotycz\u0105 os\u00f3b wykonuj\u0105cych prac\u0119 przynosz\u0105c\u0105 im zarobek lub doch\u00f3d. Liczba pracuj\u0105cych / zatrudnionych wyszczeg\u00f3lniona jest wed\u0142ug klasyfikacji dzia\u0142alno\u015bci (do 1999 roku -Europejskiej, od 2000 roku - Polskiej). Dane o bezrobotnych zarejestrowanych obejmuj\u0105 osoby, kt\u00f3re zgodnie z Ustaw\u0105 z dnia 16.X 1991r. o zatrudnieniu i bezrobociu pozostaj\u0105 bez pracy i nie ucz\u0105 si\u0119 w szkole, s\u0105 zdolne do pracy oraz gotowe do podj\u0119cia pracy. Zagro\u017cenia zwi\u0105zane ze \u015brodowiskiem pracy (spr. Z-10)."}
{"id": "G597", "name": "RYNKOWA SPRZEDA\u017b LOKALI MIESZKALNYCH", "parentId": "K48", "description": "Prezentowane dane dotycz\u0105 sprzeda\u017cy o charakterze rynkowym tj. sprzeda\u017cy na wolnym rynku (z pewnymi wy\u0142\u0105czeniami, np. sprzeda\u017cy mi\u0119dzy stronami spokrewnionymi) oraz sprzeda\u017cy przetargowej. W przypadku braku odpowiedniej informacji w zbiorach pochodz\u0105cych z RCiWN, podzia\u0142 na rynek pierwotny i wt\u00f3rny zosta\u0142 przeprowadzony przyjmuj\u0105c za\u0142o\u017cenie, \u017ce sprzeda\u017c na rynku pierwotnym dotyczy transakcji dokonywanych na wolnym rynku, gdzie stron\u0105 sprzedaj\u0105c\u0105 jest osoba prawna i \u015brednia cena za 1 m2 powierzchni u\u017cytkowej lokalu wynosi co najmniej 2 000 z\u0142. Do transakcji na rynku wt\u00f3rnym zaliczono pozosta\u0142e transakcje rynkowe przeprowadzone na wolnym rynku oraz sprzeda\u017c przetargow\u0105."}
{"id": "G596", "name": "SPRZEDA\u017b LOKALI MIESZKALNYCH WG FORMY OBROTU", "parentId": "K48", "description": "Dane prezentowane wg formy obrotu. Obejmuj\u0105 transakcje dokonane na wolnym rynku, w wyniku sprzeda\u017cy poprzedzonej przetargiem oraz w wyniku sprzeda\u017cy bezprzetargowej, gdzie stron\u0105 sprzedaj\u0105c\u0105 mo\u017ce by\u0107 Skarb Pa\u0144stwa, gmina, powiat, wojew\u00f3dztwo, osoba fizyczna lub osoba prawna, maj\u0105ca prawo w\u0142asno\u015bci lub wsp\u00f3\u0142w\u0142asno\u015bci."}
{"id": "K48", "name": "RYNEK NIERUCHOMO\u015aCI", "description": "Prezentowane dane dotycz\u0105ce wielko\u015bci sprzeda\u017cy oraz cen nieruchomo\u015bci zosta\u0142y opracowane na podstawie informacji pozyskanych z Rejestr\u00f3w Cen i Warto\u015bci Nieruchomo\u015bci (RCiWN) prowadzonych przez starostwa powiatowe i prezydent\u00f3w miast na prawach powiatu przy wykorzystaniu informacji pochodz\u0105cych z akt\u00f3w notarialnych. Obserwacji podlegaj\u0105 tylko te transakcje kupna/sprzeda\u017cy nieruchomo\u015bci, kt\u00f3re zosta\u0142y zawarte w trakcie badanego okresu oraz zosta\u0142y zarejestrowane w RCiWN przed dat\u0105 przekazania wyci\u0105gu z rejestru do G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego."}
{"id": "G574", "name": "DANE ARCHIWALNE", "parentId": "K13"}
{"id": "G185", "name": "ELEKTROENERGETYKA", "parentId": "K13", "description": "Dane opracowano na podstawie sprawozdawczo\u015bci G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego, Ministerstwa Energii oraz Urz\u0119du Regulacji Energetyki."}
{"id": "K13", "name": "RYNEK MATERIA\u0141OWY I PALIWOWO-ENERGETYCZNY", "description": "Dane z zakresu bilans\u00f3w materia\u0142owych oraz paliwowo-energetycznych."}
{"id": "G582", "name": "ZADRZEWIENIA", "parentId": "K6"}
{"id": "G578", "name": "DANE ARCHIWALNE", "parentId": "K6"}
{"id": "G444", "name": "ZAGRO\u017bENIE I OCHRONA \u015aRODOWISKA LE\u015aNEGO", "parentId": "K6"}
{"id": "G443", "name": "GOSPODARCZE WYKORZYSTANIE LASU", "parentId": "K6"}
{"id": "G422", "name": "U\u017bYTKOWANIE GRUNT\u00d3W", "parentId": "K6", "description": "Dane wg siedziby u\u017cytkownika."}
{"id": "P3795", "name": "Odsetek pracuj\u0105cych wg grup sekcji", "parentId": "G479"}
{"id": "P2731", "name": "Odsetek ludno\u015bci w wieku 15-64 lata wg poziomu wykszta\u0142cenia", "parentId": "G419", "description": "Wska\u017anik obliczono jako procentowy udzia\u0142 ludno\u015bci w wieku 15-64 lata wed\u0142ug poziomu wykszta\u0142cenia w og\u00f3lnej liczbie ludno\u015bci w tym wieku. Informacje o wykszta\u0142ceniu ilustruj\u0105 poziom wykszta\u0142cenia uko\u0144czonego. Zbiorowo\u015b\u0107 os\u00f3b z wykszta\u0142ceniem gimnazjalnym, podstawowym i niepe\u0142nym podstawowym zawiera r\u00f3wnie\u017c osoby bez wykszta\u0142cenia szkolnego."}
{"id": "P3754", "name": "Stopa bezrobocia wg wieku", "parentId": "G380"}
{"id": "P2892", "name": "Liczba os\u00f3b zatrudnionych w zak\u0142adach obj\u0119tych badaniem", "parentId": "G13"}
{"id": "P3733", "name": "Bezrobotni zarejestrowani wed\u0142ug gmin (dane p\u00f3\u0142roczne)", "parentId": "G12", "description": "Dla gmin miejsko-wiejskich brak informacji dla cz\u0119\u015bci miejskiej i cz\u0119\u015bci wiejskiej."}
{"id": "P3615", "name": "Udzia\u0142 bezrobotnych zarejestrowanych wg grup wieku w liczbie ludno\u015bci w tym wieku", "parentId": "G12"}
{"id": "P3794", "name": "\u015arednia cena za 1 m2 lokali mieszkalnych sprzedanych w ramach transakcji rynkowych (dane kwartalne)", "parentId": "G597", "description": "Uzyskana jako iloraz warto\u015bci i powierzchni u\u017cytkowej lokali mieszkalnych zaliczonych do danego grupowania. Cena obejmuje wszystkie sk\u0142adniki nieruchomo\u015bci obj\u0119tej transakcj\u0105. Ceny lokali mieszkalnych sprzedanych na rynku pierwotnym zawieraj\u0105 podatek VAT."}
{"id": "P3782", "name": "\u015arednia cena lokali mieszkalnych (dane kwartalne)", "parentId": "G596", "description": "Uzyskana jako iloraz warto\u015bci i liczby lokali mieszkalnych zaliczonych do danego grupowania. Cena obejmuje wszystkie sk\u0142adniki nieruchomo\u015bci obj\u0119tej transakcj\u0105. Ceny lokali mieszkalnych sprzedanych na rynku pierwotnym zawieraj\u0105 podatek VAT."}
{"id": "P3781", "name": "\u015arednia cena za 1 m2 lokali mieszkalnych (dane kwartalne)", "parentId": "G596", "description": "Uzyskana jako iloraz warto\u015bci i powierzchni u\u017cytkowej lokali mieszkalnych zaliczonych do danego grupowania. Cena obejmuje wszystkie sk\u0142adniki nieruchomo\u015bci obj\u0119tej transakcj\u0105. Ceny lokali mieszkalnych sprzedanych na rynku pierwotnym zawieraj\u0105 podatek VAT."}
{"id": "P2630", "name": "Zdolno\u015bci przerobowe rafinerii ropy naftowej", "parentId": "G574"}
{"id": "P1675", "name": "Zu\u017cycie energii elektrycznej wg sektor\u00f3w ekonomicznych", "parentId": "G185", "description": "Do roku 2008 dane wg PKD2004, od 2009 wg PKD2007. Sektor przemys\u0142owy: PKD2004 - zu\u017cycie bezpo\u015brednie w sekcji D i F, PKD2007 - zu\u017cycie bezpo\u015brednie w sekcji C i F. Sektor energetyczny: PKD2004 - zu\u017cycie og\u00f3\u0142em w dziale 40 + zu\u017cycie bezpo\u015brednie w sekcji C, PKD2007 - zu\u017cycie og\u00f3\u0142em w dziale 35 + zu\u017cycie bezpo\u015brednie w sekcji B. Sektor transportowy: PKD2004 - sekcja I, PKD2007 - Sekcja H. Rolnictwo: PKD2004 - sekcja A i B + zu\u017cycie na cele rolnicze w ma\u0142ych indywidualnych gospodarstwach rolnych, PKD2007 - sekcja A + zu\u017cycie na cele rolnicze w ma\u0142ych indywidualnych gospodarstwach rolnych. Pozosta\u0142e zu\u017cycie (\u0142\u0105cznie z sektorem us\u0142ugowym): PKD2004 - dzia\u0142 41 + odbiorcy poza wy\u017cej wymienionymi, PKD2007 - dzia\u0142 36 + odbiorcy poza wy\u017cej wymienionymi."}
{"id": "P1674", "name": "Produkcja energii elektrycznej wg \u017ar\u00f3de\u0142", "parentId": "G185", "description": "Og\u00f3\u0142em - produkcja energii elektrycznej w Polsce, suma produkcji elektrowni cieplnych, wodnych i odnawialnych. Elektrownie cieplne zawodowe - elektrownie i elektrociep\u0142ownie cieplne konwencjonalne nale\u017c\u0105ce do przedsi\u0119biorstw grup 35.1 lub 35.3 wg PKD2007 (\u0142\u0105cznie ze wsp\u00f3\u0142spalaniem biomasy, biogazu i biopaliw). Elektrownie cieplne przemys\u0142owe - elektrownie i elektrociep\u0142ownie  cieplne konwencjonalne nale\u017c\u0105ce do przedsi\u0119biorstw grup innych ni\u017c 35.1 i 35.3 wg PKD2007 (\u0142\u0105cznie ze wsp\u00f3\u0142spalaniem biomasy i biogazu). Wodne i odnawialne - elektrownie wodne (szczytowo-pompowe oraz przep\u0142ywowe), wiatrowe oraz cieplne zu\u017cywaj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie paliwa odnawialne (biomas\u0105, biogaz, biopaliwa). Wodne - elektrownie wodne szczytowo-pompowe i przep\u0142ywowe. Z odnawialnych no\u015bnik\u00f3w energii - suma produkcji energii elektrycznej z elektrowni wodnych przep\u0142ywowych, wiatrowych oraz wyprodukowanej z biomasy, biogazu i biopaliw (\u0142\u0105cznie z ich wsp\u00f3\u0142spalaniem)."}
{"id": "P3599", "name": "Pozyskanie drewna (grubizny) z zadrzewie\u0144", "parentId": "G582"}
{"id": "P3461", "name": "Gospodarstwa rolne - gospodarstwa rolne wg klas wielko\u015bci ekonomicznej", "parentId": "G578", "description": "Dane pozyskiwane z cyklicznego Badania Struktury Gospodarstw Rolnych. Wielko\u015b\u0107 ekonomiczna gospodarstwa rolnego jest to ca\u0142kowita standardowa produkcja gospodarstwa wyra\u017cona w euro. Produkcja okre\u015blonej dzia\u0142alno\u015bci rolniczej jest to warto\u015b\u0107 produkcji rolnej brutto uzyskanej z\u00a0jednego hektara uprawy lub od jednej sztuki zwierz\u0105t gospodarskich. Warto\u015b\u0107 oblicza si\u0119 poprzez przemno\u017cenie produkcji z 1 ha lub od 1 szt. zwierz\u0105t przez cen\u0119 na terenie gospodarstwa rolnego, bez VAT, podatk\u00f3w od produkt\u00f3w i dop\u0142at bezpo\u015brednich. Standardowa produkcja (SP) oznacza warto\u015b\u0107 produkcji odpowiadaj\u0105cej przeci\u0119tnej sytuacji w danym regionie. Jest obliczana jako \u015brednia z pi\u0119ciu lat warto\u015b\u0107 produkcji z\u00a0okre\u015blonej dzia\u0142alno\u015bci rolniczej. Ca\u0142kowita standardowa produkcja gospodarstwa jest sum\u0105 warto\u015bci uzyskanych (dla ka\u017cdej dzia\u0142alno\u015bci rolniczej prowadzonej w gospodarstwie) poprzez przemno\u017cenie wsp\u00f3\u0142czynnik\u00f3w SP dla danej dzia\u0142alno\u015bci przez liczb\u0119 hektar\u00f3w lub liczb\u0119 zwierz\u0105t."}
{"id": "P2806", "name": "Po\u017cary las\u00f3w wed\u0142ug przyczyn powstania", "parentId": "G444", "description": "Dane z Krajowego Systemu Informacji o Po\u017carach Las\u00f3w."}
{"id": "P2804", "name": "Skup owoc\u00f3w i grzyb\u00f3w le\u015bnych", "parentId": "G443"}
{"id": "P3409", "name": "Powierzchnia u\u017cytk\u00f3w rolnych przypadaj\u0105ca na 1 ci\u0105gnik - wg nowej definicji", "parentId": "G422", "description": "Dane wg granic administracyjnych; informacje o u\u017cytkach rolnych s\u0105 z gruntami r\u00f3\u017cnymi (z indywidualnymi dzia\u0142kami rolnymi, ogrodami dzia\u0142kowymi, wsp\u00f3lnotami i gruntami gminnymi w u\u017cytkowaniu indywidualnym). Informacje o ci\u0105gnikach zbierane s\u0105 cyklicznie - co trzy lata. Pocz\u0105wszy od 2010 roku zastosowano now\u0105 definicj\u0119 gospodarstwa rolnego wed\u0142ug kt\u00f3rej, gospodarstwa rolne nie obejmuj\u0105 posiadaczy u\u017cytk\u00f3w rolnych nie prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015bci rolniczej oraz posiadaczy do 1 ha u\u017cytk\u00f3w rolnych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 rolnicz\u0105 o ma\u0142ej skali."}
{"id": "P2608", "name": "U\u017cytkowanie grunt\u00f3w", "parentId": "G422", "description": "Powierzchnia og\u00f3\u0142em podano \u0142\u0105cznie z  wewn\u0119trznymi wodami; W 2004 roku dane prezentowane wed\u0142ug metodologii krajowej; w uprawach trwa\u0142ych podawane by\u0142y tylko sady \u0142\u0105cznie ze szk\u00f3\u0142kami drzew i krzew\u00f3w owocowych oraz wiklin\u0105 w uprawie, pocz\u0105wszy od 2005 roku dane s\u0105 podawane zgonie z metodologi\u0105 Eurostatu; grunty orne - bez ogrod\u00f3w przydomowych, bez upraw pod os\u0142onami, bez wikliny oraz szk\u00f3\u0142ek drzew i krzew\u00f3w ozdobnych, a tak\u017ce szk\u00f3\u0142ek le\u015bnych przeznaczonych do cel\u00f3w handlowych; ogrody przydomowe - bez powierzchni uprawy drzew i krzew\u00f3w owocowych z ogrod\u00f3w przydomowych, powierzchnia ta zosta\u0142a uj\u0119ta w uprawach trwa\u0142ych wraz z pozosta\u0142\u0105 powierzchni\u0105 drzew i krzew\u00f3w owocowych uprawianych poza plantacjami oraz upraw\u0105 drzew i krzew\u00f3w w sadach; uprawy trwa\u0142e - \u0142\u0105cznie z drzewami i krzewami  poza sadami (z ogrod\u00f3w przydomowych w\u0142\u0105cznie), \u0142\u0105cznie ze szk\u00f3\u0142kami drzew i krzew\u00f3w ozdobnych oraz drzew le\u015bnych do cel\u00f3w handlowych. Od 2007 zgodnie z metodologi\u0105 Eurostatu prezentuje si\u0119 - grunty orne, \u0142\u0105ki i pastwiska trwa\u0142e, ogrody przydomowe, uprawy wieloletnie, grunty ugorowane - w dobrej kulturze rolnej, czyli utrzymywane zgodnie z normami okre\u015blonymi w Rozporz\u0105dzeniu Ministra Rolnictwa i Rozwoju Wsi z dnia 12 marca 2007 w sprawie minimalnych norm (Dz. U. Nr 46, poz. 306). Dane nie s\u0105 w pe\u0142ni por\u00f3wnywalne z danymi za lata poprzednie. Od 2007 nie ugory lecz grunty ugorowane (\u0142\u0105cznie z nawozami zielonymi). Lata 2004, 2005 wed\u0142ug granic administracyjnych, od 2006 roku wed\u0142ug siedziby u\u017cytkownika. Pocz\u0105wszy od 2010 roku zastosowano now\u0105 definicj\u0119 gospodarstwa rolnego. R\u00f3\u017cnice w powierzchni og\u00f3lnej gospodarstw rolnych i powierzchni u\u017cytk\u00f3w rolnych w 2010 roku wynikaj\u0105 ze zmiany definicji gospodarstwa rolnego, zgodnie z kt\u00f3r\u0105, gospodarstwa rolne nie obejmuj\u0105 posiadaczy u\u017cytk\u00f3w rolnych nie prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015bci rolniczej oraz posiadaczy do 1 ha u\u017cytk\u00f3w rolnych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 rolnicz\u0105 o ma\u0142ej skali."}
{"id": "P2399", "name": "U\u017cytki rolne w % powierzchni", "parentId": "G422", "description": "Wg siedziby u\u017cytkownika. Pocz\u0105wszy od 2010 roku zastosowano now\u0105 definicj\u0119 gospodarstwa rolnego. R\u00f3\u017cnice w powierzchni og\u00f3lnej gospodarstw rolnych i powierzchni u\u017cytk\u00f3w rolnych w 2010 roku wynikaj\u0105 ze zmiany definicji gospodarstwa rolnego zgodnie z kt\u00f3r\u0105, gospodarstwa rolne nie obejmuj\u0105 posiadaczy u\u017cytk\u00f3w rolnych nie prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015bci rolniczej oraz posiadaczy do 1 ha u\u017cytk\u00f3w rolnych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 rolnicz\u0105 o ma\u0142ej skali."}
{"id": "P2328", "name": "Powierzchnia u\u017cytk\u00f3w rolnych przypadaj\u0105ca na 1 ci\u0105gnik", "parentId": "G422", "description": "Dane wg granic administracyjnych; informacje o u\u017cytkach rolnych s\u0105 z gruntami r\u00f3\u017cnymi (z indywidualnymi dzia\u0142kami rolnymi, ogrodami dzia\u0142kowymi, wsp\u00f3lnotami i gruntami gminnymi w u\u017cytkowaniu indywidualnym)."}
{"id": "P3460", "name": "Gospodarstwa rolne - gospodarstwa rolne prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 rolnicz\u0105 i inn\u0105 ni\u017c rolnicza", "parentId": "G578", "description": "Dane pozyskiwane z cyklicznego Badania Struktury Gospodarstw Rolnych. Za zarobkow\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 inn\u0105 ni\u017c rolnicza bezpo\u015brednio zwi\u0105zan\u0105 z gospodarstwem rolnym przyj\u0119to dzia\u0142alno\u015b\u0107 produkcyjn\u0105 lub us\u0142ugow\u0105 prowadzon\u0105 na w\u0142asny rachunek w celu osi\u0105gni\u0119cia zysku, kt\u00f3ra wykorzystuje zasoby gospodarstwa rolnego lub produkty w nim powsta\u0142e (np. agroturystyka, przetw\u00f3rstwo produkt\u00f3w rolnych, produkcja energii odnawialnej)."}
{"id": "P3169", "name": "Gospodarstwa rolne - udzia\u0142 gospodarstw wielkopowierzchniowych w liczbie gospodarstw og\u00f3\u0142em", "parentId": "G578", "description": "Gospodarstwa wielkopowierzchniowe - gospodarstwa o powierzchni u\u017cytk\u00f3w rolnych 100 ha i wi\u0119cej."}
{"id": "P2960", "name": "Gospodarstwa rolne - przeci\u0119tna powierzchnia gospodarstwa indywidualnego o powierzchni powy\u017cej 1ha u\u017cytk\u00f3w rolnych (w ha u\u017cytk\u00f3w rolnych)", "parentId": "G578"}
{"id": "P2865", "name": "Uprawy rolnicze - zu\u017cycie nawoz\u00f3w wapniowych na 1 ha u\u017cytk\u00f3w rolnych", "parentId": "G578", "description": "W przeliczeniu na czysty sk\u0142adnik."}
{"id": "P2864", "name": "Uprawy rolnicze - zu\u017cycie nawoz\u00f3w mineralnych na 1 ha u\u017cytk\u00f3w rolnych", "parentId": "G578", "description": "W przeliczeniu na czysty sk\u0142adnik."}
{"id": "P2664", "name": "Gospodarstwa rolne - powierzchnia u\u017cytk\u00f3w rolnych wg grup obszarowych u\u017cytk\u00f3w rolnych", "parentId": "G578", "description": "Dane opracowano na podstawie badania Struktury Gospodarstw Rolnych, dotycz\u0105 gospodarstw rolnych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 rolnicz\u0105, wed\u0142ug siedziby u\u017cytkownika."}
{"id": "P2663", "name": "Gospodarstwa rolne - gospodarstwa rolne z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 inn\u0105 ni\u017c rolnicza", "parentId": "G578", "description": "Dane opracowano na podstawie badania Struktury Gospodarstw Rolnych."}
{"id": "P2662", "name": "Gospodarstwa rolne - gospodarstwa rolne z indywidualnym u\u017cytkownikiem wg wieku u\u017cytkownika w tys.", "parentId": "G578", "description": "Dane opracowano na podstawie badania Struktury Gospodarstw Rolnych, dotycz\u0105 gospodarstw rolnych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 rolnicz\u0105, wed\u0142ug siedziby u\u017cytkownika."}
{"id": "P2661", "name": "Gospodarstwa rolne - si\u0142a robocza w gospodarstwach rolnych z indywidualnym u\u017cytkownikiem w tys.", "parentId": "G578", "description": "Dane opracowano na podstawie badania Struktury Gospodarstw Rolnych, dotycz\u0105 gospodarstw rolnych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 rolnicz\u0105, wed\u0142ug siedziby u\u017cytkownika. \u0141\u0105cznie z pracownikami najemnymi, pracownikami kontraktowymi oraz pomoc\u0105 s\u0105siedzk\u0105."}
{"id": "P2660", "name": "Gospodarstwa rolne - si\u0142a robocza w gospodarstwach rolnych", "parentId": "G578", "description": "Dane opracowano na podstawie badania Struktury Gospodarstw Rolnych."}
{"id": "P2659", "name": "Gospodarstwa rolne - gospodarstwa rolne wg wielko\u015bci ekonomicznej", "parentId": "G578", "description": "Dane opracowano na podstawie badania Struktury Gospodarstw Rolnych, dotycz\u0105 gospodarstw rolnych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 rolnicz\u0105, wed\u0142ug siedziby u\u017cytkownika."}
{"id": "P2658", "name": "Gospodarstwa rolne - standardowa Nadwy\u017cka Bezpo\u015brednia (SGM)", "parentId": "G578", "description": "Dane opracowano na podstawie badania Struktury Gospodarstw Rolnych, dotycz\u0105 gospodarstw rolnych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 rolnicz\u0105, wed\u0142ug siedziby u\u017cytkownika. Standardowa nadwy\u017cka bezpo\u015brednia (SGM) jest to \u015brednia (z trzech lat) warto\u015b\u0107 produkcji z okre\u015blonej dzia\u0142alno\u015bci rolniczej (ro\u015blinnej i zwierz\u0119cej) pomniejszona o \u015bredni\u0105 (z trzech lat) warto\u015b\u0107 koszt\u00f3w bezpo\u015brednich, poniesionych na jej wytworzenie. Wielko\u015b\u0107 ekonomiczna gospodarstwa rolnego jest to suma standardowych nadwy\u017cek bezpo\u015brednich wszystkich dzia\u0142alno\u015bci prowadzonych w tym gospodarstwie. Wielko\u015b\u0107 ekonomiczna wyra\u017cona jest w europejskich jednostkach wielko\u015bci (European Size Unit - ESU). Warto\u015b\u0107 1 ESU ustalana przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105 i od 1984 roku wynosi 1200 euro. Roczna jednostka pracy (AWU) oznacza ekwiwalent pe\u0142nego etatu. Oblicza si\u0119 j\u0105 przez podzielenie liczby godzin przepracowanych w ci\u0105gu roku przez roczn\u0105 liczb\u0119 godzin odpowiadaj\u0105c\u0105 pe\u0142nemu etatowi. W Polsce zastosowano jednostk\u0119 pracy r\u00f3wn\u0105 2120 godzin pracy w roku, tzn. 265 dni roboczych po 8 godzin pracy dziennie. Przy wyliczaniu nak\u0142ad\u00f3w pracy wyra\u017conych w AWU (zgodnie z metod\u0105 Eurostatu) zachowano warunek, \u017ce na 1 osob\u0119 nie mo\u017ce przypa\u015b\u0107 wi\u0119cej ni\u017c 1 AWU, nawet je\u017celi w rzeczywisto\u015bci pracuje ona d\u0142u\u017cej."}
{"id": "P2657", "name": "Gospodarstwa rolne - powierzchnia gospodarstw rolnych og\u00f3\u0142em", "parentId": "G578", "description": "Dane opracowano na podstawie badania Struktury Gospodarstw Rolnych, wed\u0142ug siedziby gospodarstwa."}
{"id": "P2486", "name": "Pog\u0142owie zwierz\u0105t - trzoda chlewna (stan na koniec marca, lipca i listopada)", "parentId": "G578"}
{"id": "P2126", "name": "Gospodarstwa rolne - gospodarstwa rolne wg grup obszarowych u\u017cytk\u00f3w rolnych", "parentId": "G578", "description": "Stan w czerwcu. Ze wzgl\u0119du na uog\u00f3lnienie danych z bada\u0144 reprezentacyjnych nie zawsze suma danych dla poszczeg\u00f3lnych wojew\u00f3dztw daje wielko\u015b\u0107 og\u00f3\u0142em dla Polski. W zwi\u0105zku ze zmianami w organizacji i metodologii bada\u0144 rolniczych, dane dla wojew\u00f3dztw b\u0119d\u0105 prezentowane dla lat, w kt\u00f3rych prowadzone b\u0119d\u0105 badania struktury gospodarstw rolnych i spisy rolne (tj. co 3-4 lata)."}
{"id": "P1480", "name": "Lasy prywatne i gminne - powierzchnia las\u00f3w", "parentId": "G578"}
{"id": "P1479", "name": "Lasy prywatne i gminne - lasy stanowi\u0105ce w\u0142asno\u015b\u0107 gminy (mienie komunalne)", "parentId": "G578"}
{"id": "P1447", "name": "Uprawy rolnicze - zu\u017cycie nawoz\u00f3w wapniowych", "parentId": "G578", "description": "Dane w przeliczeniu na czysty sk\u0142adnik w tonach, przewa\u017cnie w postaci wapna palonego; \u0142\u0105cznie z wapnem defekacyjnym."}
{"id": "P1422", "name": "Uprawy rolnicze - zu\u017cycie nawoz\u00f3w mineralnych", "parentId": "G578", "description": "Dane w przeliczeniu na czysty sk\u0142adnik w tonach, dotyczy lat gospodarczych"}
{"id": "P1421", "name": "Pozosta\u0142e grunty i nieu\u017cytki", "parentId": "G578", "description": "Dane wg granic administracyjnych."}
{"id": "P1420", "name": "Lasy i grunty le\u015bne", "parentId": "G578", "description": "Dane wg granic administracyjnych."}
{"id": "P1415", "name": "U\u017cytki rolne - powierzchnia u\u017cytk\u00f3w rolnych", "parentId": "G578", "description": "Dane wg granic administracyjnych; informacje o u\u017cytkach rolnych s\u0105 z gruntami r\u00f3\u017cnymi (z indywidualnymi dzia\u0142kami rolnymi, ogrodami dzia\u0142kowymi, wsp\u00f3lnotami i gruntami gminnymi w u\u017cytkowaniu indywidualnym).\n\n"}
{"id": "P3598", "name": "Sadzenie drzew i krzew\u00f3w", "parentId": "G582"}
{"id": "P1672", "name": "Moc zainstalowana i osi\u0105galna w elektrowniach", "parentId": "G185"}
{"id": "P2629", "name": "Pozyskiwanie no\u015bnik\u00f3w energii", "parentId": "G574"}
{"id": "P3780", "name": "Powierzchnia u\u017cytkowa sprzedanych lokali mieszkalnych (dane kwartalne)", "parentId": "G596"}
{"id": "P3779", "name": "Warto\u015b\u0107 sprzedanych lokali mieszkalnych (dane kwartalne)", "parentId": "G596", "description": "Suma cen lokali mieszkalnych zaliczonych do danego grupowania. Cena obejmuje wszystkie sk\u0142adniki nieruchomo\u015bci obj\u0119tej transakcj\u0105. Ceny lokali mieszkalnych sprzedanych na rynku pierwotnym zawieraj\u0105 podatek VAT."}
{"id": "P3778", "name": "Liczba sprzedanych lokali mieszkalnych (dane kwartalne)", "parentId": "G596"}
{"id": "P3777", "name": "Liczba transakcji kupna/sprzeda\u017cy lokali mieszkalnych (dane kwartalne)", "parentId": "G596", "description": "Liczba zarejestrowanych akt\u00f3w notarialnych."}
{"id": "P3776", "name": "\u015arednia cena lokali mieszkalnych", "parentId": "G596", "description": "Uzyskana jako iloraz warto\u015bci i liczby lokali mieszkalnych zaliczonych do danego grupowania. Cena obejmuje wszystkie sk\u0142adniki nieruchomo\u015bci obj\u0119tej transakcj\u0105. Ceny lokali mieszkalnych sprzedanych na rynku pierwotnym zawieraj\u0105 podatek VAT."}
{"id": "P3775", "name": "\u015arednia cena za 1 m2 lokali mieszkalnych", "parentId": "G596", "description": "Uzyskana jako iloraz warto\u015bci i powierzchni u\u017cytkowej lokali mieszkalnych zaliczonych do danego grupowania. Cena obejmuje wszystkie sk\u0142adniki nieruchomo\u015bci obj\u0119tej transakcj\u0105. Ceny lokali mieszkalnych sprzedanych na rynku pierwotnym zawieraj\u0105 podatek VAT."}
{"id": "P3774", "name": "Powierzchnia u\u017cytkowa sprzedanych lokali mieszkalnych", "parentId": "G596"}
{"id": "P3773", "name": "Warto\u015b\u0107 sprzedanych lokali mieszkalnych", "parentId": "G596", "description": "Suma cen lokali mieszkalnych zaliczonych do danego grupowania. Cena obejmuje wszystkie sk\u0142adniki nieruchomo\u015bci obj\u0119tej transakcj\u0105. Ceny lokali mieszkalnych sprzedanych na rynku pierwotnym zawieraj\u0105 podatek VAT."}
{"id": "P3772", "name": "Liczba sprzedanych lokali mieszkalnych", "parentId": "G596"}
{"id": "P3771", "name": "Liczba transakcji kupna/sprzeda\u017cy lokali mieszkalnych", "parentId": "G596", "description": "Liczba zarejestrowanych akt\u00f3w notarialnych."}
{"id": "P3793", "name": "Mediana cen za 1 m2 lokali mieszkalnych sprzedanych w ramach transakcji rynkowych (dane kwartalne)", "parentId": "G597", "description": "Mediana to warto\u015b\u0107 cechy w szeregu uporz\u0105dkowanym, powy\u017cej i poni\u017cej kt\u00f3rej znajduje si\u0119 jednakowa liczba obserwacji. Cena obejmuje wszystkie sk\u0142adniki nieruchomo\u015bci obj\u0119tej transakcj\u0105. Ceny lokali mieszkalnych sprzedanych na rynku pierwotnym zawieraj\u0105 podatek VAT."}
{"id": "P3792", "name": "\u015arednia cena lokali mieszkalnych sprzedanych w ramach transakcji rynkowych (dane kwartalne)", "parentId": "G597", "description": "Uzyskana jako iloraz warto\u015bci i liczby lokali mieszkalnych zaliczonych do danego grupowania. Cena obejmuje wszystkie sk\u0142adniki nieruchomo\u015bci obj\u0119tej transakcj\u0105. Ceny lokali mieszkalnych sprzedanych na rynku pierwotnym zawieraj\u0105 podatek VAT."}
{"id": "P3791", "name": "Powierzchnia u\u017cytkowa lokali mieszkalnych sprzedanych w ramach transakcji rynkowych (dane kwartalne)", "parentId": "G597"}
{"id": "P3790", "name": "Warto\u015b\u0107 lokali mieszkalnych sprzedanych w ramach transakcji rynkowych (dane kwartalne)", "parentId": "G597", "description": "Suma cen lokali mieszkalnych zaliczonych do danego grupowania. Cena obejmuje wszystkie sk\u0142adniki nieruchomo\u015bci obj\u0119tej transakcj\u0105. Ceny lokali mieszkalnych sprzedanych na rynku pierwotnym zawieraj\u0105 podatek VAT."}
{"id": "P3789", "name": "Liczba lokali mieszkalnych sprzedanych w ramach transakcji rynkowych (dane kwartalne)", "parentId": "G597"}
{"id": "P3788", "name": "\u015arednia cena za 1 m2 lokali mieszkalnych sprzedanych w ramach transakcji rynkowych", "parentId": "G597", "description": "Uzyskana jako iloraz warto\u015bci i powierzchni u\u017cytkowej lokali mieszkalnych zaliczonych do danego grupowania. Cena obejmuje wszystkie sk\u0142adniki nieruchomo\u015bci obj\u0119tej transakcj\u0105. Ceny lokali mieszkalnych sprzedanych na rynku pierwotnym zawieraj\u0105 podatek VAT."}
{"id": "P3787", "name": "Mediana cen za 1 m2 lokali mieszkalnych sprzedanych w ramach transakcji rynkowych", "parentId": "G597", "description": "Mediana to warto\u015b\u0107 cechy w szeregu uporz\u0105dkowanym, powy\u017cej i poni\u017cej kt\u00f3rej znajduje si\u0119 jednakowa liczba obserwacji. Cena obejmuje wszystkie sk\u0142adniki nieruchomo\u015bci obj\u0119tej transakcj\u0105. Ceny lokali mieszkalnych sprzedanych na rynku pierwotnym zawieraj\u0105 podatek VAT."}
{"id": "P3786", "name": "\u015arednia cena lokali mieszkalnych sprzedanych w ramach transakcji rynkowych", "parentId": "G597", "description": "Uzyskana jako iloraz warto\u015bci i liczby lokali mieszkalnych zaliczonych do danego grupowania. Cena obejmuje wszystkie sk\u0142adniki nieruchomo\u015bci obj\u0119tej transakcj\u0105. Ceny lokali mieszkalnych sprzedanych na rynku pierwotnym zawieraj\u0105 podatek VAT."}
{"id": "P3785", "name": "Powierzchnia u\u017cytkowa lokali mieszkalnych sprzedanych w ramach transakcji rynkowych", "parentId": "G597"}
{"id": "P3784", "name": "Warto\u015b\u0107 lokali mieszkalnych sprzedanych w ramach transakcji rynkowych", "parentId": "G597", "description": "Suma cen lokali mieszkalnych zaliczonych do danego grupowania. Cena obejmuje wszystkie sk\u0142adniki nieruchomo\u015bci obj\u0119tej transakcj\u0105. Ceny lokali mieszkalnych sprzedanych na rynku pierwotnym zawieraj\u0105 podatek VAT."}
{"id": "P3783", "name": "Liczba lokali mieszkalnych sprzedanych w ramach transakcji rynkowych", "parentId": "G597"}
{"id": "P3591", "name": "Odsetek bezrobotnych zarejestrowanych wg grup wieku", "parentId": "G12"}
{"id": "P3567", "name": "Odsetek bezrobotnych zarejestrowanych wg poziomu wykszta\u0142cenia", "parentId": "G12"}
{"id": "P3559", "name": "Stopa bezrobocia rejestrowanego i stopa nap\u0142ywu bezrobotnych zarejestrowanych (dane miesi\u0119czne)", "parentId": "G12", "description": "Stop\u0119 bezrobocia rejestrowanego obliczono jako stosunek liczby bezrobotnych zarejestrowanych do liczby cywilnej ludno\u015bci aktywnej zawodowo (og\u00f3\u0142em oraz danej grupy), tj. bez os\u00f3b odbywaj\u0105cych czynn\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119 wojskow\u0105 oraz pracownik\u00f3w jednostek bud\u017cetowych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w zakresie obrony narodowej i bezpiecze\u0144stwa publicznego. Stop\u0119 bezrobocia podaje si\u0119 z uwzgl\u0119dnieniem pracuj\u0105cych w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie (b\u0119d\u0105cych sk\u0142adow\u0105 cywilnej ludno\u015bci aktywnej zawodowo) wyszacowanych na podstawie wynik\u00f3w: w latach 2004 do listopada 2010 r. - Narodowego Spisu Powszechnego Ludno\u015bci i Mieszka\u0144 2002 oraz Powszechnego Spisu Rolnego 2002, a od grudnia 2010 r. - Powszechnego Spisu Rolnego 2010.<br />Stop\u0119 nap\u0142ywu - obliczono jako stosunek nowo zarejestrowanych bezrobotnych do liczby cywilnej ludno\u015bci aktywnej zawodowo, tj. bez os\u00f3b odbywaj\u0105cych czynn\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119 wojskow\u0105 oraz pracownik\u00f3w jednostek bud\u017cetowych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w zakresie obrony narodowej i bezpiecze\u0144stwa publicznego."}
{"id": "P3299", "name": "Udzia\u0142 bezrobotnych zarejestrowanych wg wykszta\u0142cenia w liczbie ludno\u015bci w wieku produkcyjnym", "parentId": "G12", "description": "Wska\u017anik jest liczony jako udzia\u0142 os\u00f3b bezrobotnych z danym poziomem wykszta\u0142cenia w liczbie ludno\u015bci w wieku produkcyjnym og\u00f3\u0142em."}
{"id": "P3297", "name": "Udzia\u0142 zarejestrowanych bezrobotnych absolwent\u00f3w w\u015br\u00f3d bezrobotnych og\u00f3\u0142em wg p\u0142ci", "parentId": "G12"}
{"id": "P3239", "name": "Niepe\u0142nosprawni zarejestrowani w urz\u0119dzie pracy wg p\u0142ci", "parentId": "G12"}
{"id": "P2965", "name": "Oferty pracy (dane miesi\u0119czne)", "parentId": "G12"}
{"id": "P2963", "name": "Bezrobotni zarejestrowani zamieszkali na wsi (dane miesi\u0119czne)", "parentId": "G12"}
{"id": "P2962", "name": "Bezrobotni zarejestrowani wg typu (dane miesi\u0119czne)", "parentId": "G12"}
{"id": "P2961", "name": "Bezrobotni zarejestrowani wg p\u0142ci (dane miesi\u0119czne)", "parentId": "G12"}
{"id": "P2826", "name": "Bezrobotni zarejestrowani wg wieku i czasu pozostawania bez pracy", "parentId": "G12"}
{"id": "P2671", "name": "Bezrobotni zarejestrowani pozostaj\u0105cy bez pracy d\u0142u\u017cej ni\u017c 1 rok", "parentId": "G12"}
{"id": "P2670", "name": "Udzia\u0142 bezrobotnych zarejestrowanych w liczbie ludno\u015bci w wieku produkcyjnym wg p\u0142ci", "parentId": "G12", "description": "Wska\u017anik jest liczony jako udzia\u0142 bezrobotnych zarejestrowanych wed\u0142ug p\u0142ci w liczbie ludno\u015bci w wieku produkcyjnym wed\u0142ug p\u0142ci. Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby i struktury ludno\u015bci (p\u0142e\u0107, grupy wieku) od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P2514", "name": "Bezrobotni zarejestrowani wg sta\u017cu pracy (dane kwartalne)", "parentId": "G12", "description": "Od I kwarta\u0142u 2014 dane prezentowane z podzia\u0142em na p\u0142e\u0107."}
{"id": "P2513", "name": "Bezrobotni zarejestrowani wg czasu pozostawania bez pracy (dane kwartalne)", "parentId": "G12", "description": "Od I kwarta\u0142u 2014 dane prezentowane z podzia\u0142em na p\u0142e\u0107."}
{"id": "P2512", "name": "Bezrobotni zarejestrowani wg wieku (dane kwartalne)", "parentId": "G12", "description": "Od I kwarta\u0142u 2014 dane prezentowane z podzia\u0142em na p\u0142e\u0107."}
{"id": "P2511", "name": "Bezrobotni zarejestrowani wg poziomu wykszta\u0142cenia (dane kwartalne)", "parentId": "G12", "description": "Od I kwarta\u0142u 2014 dane prezentowane z podzia\u0142em na p\u0142e\u0107."}
{"id": "P2392", "name": "Stopa bezrobocia rejestrowanego", "parentId": "G12", "description": "Stop\u0119 bezrobocia rejestrowanego obliczono jako stosunek liczby bezrobotnych zarejestrowanych do liczby cywilnej ludno\u015bci aktywnej zawodowo (og\u00f3\u0142em oraz danej grupy), tj. bez os\u00f3b odbywaj\u0105cych czynn\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119 wojskow\u0105 oraz pracownik\u00f3w jednostek bud\u017cetowych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w zakresie obrony narodowej i bezpiecze\u0144stwa publicznego. Stop\u0119 bezrobocia podaje si\u0119 z uwzgl\u0119dnieniem pracuj\u0105cych w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie (b\u0119d\u0105cych sk\u0142adow\u0105 cywilnej ludno\u015bci aktywnej zawodowo) wyszacowanych na podstawie wynik\u00f3w: w latach 2004 do listopada 2010 r. - Narodowego Spisu Powszechnego Ludno\u015bci i Mieszka\u0144 2002 oraz Powszechnego Spisu Rolnego 2002, a od grudnia 2010 r. - Powszechnego Spisu Rolnego 2010."}
{"id": "P1949", "name": "Bezrobotni zarejestrowani wg sta\u017cu pracy i p\u0142ci", "parentId": "G12"}
{"id": "P1948", "name": "Bezrobotni zarejestrowani wg czasu pozostawania bez pracy i p\u0142ci", "parentId": "G12"}
{"id": "P1947", "name": "Bezrobotni zarejestrowani wg poziomu wykszta\u0142cenia i p\u0142ci", "parentId": "G12"}
{"id": "P1946", "name": "Bezrobotni zarejestrowani wg wieku i p\u0142ci", "parentId": "G12"}
{"id": "P1944", "name": "Bezrobotni zarejestrowani wg p\u0142ci w gminach", "parentId": "G12", "description": "Okres sprawozdawczy - Stan w ko\u0144cu grudnia. Dane obejmuj\u0105 gminy miejskie (rodzaj jednostki =1), gminy wiejskie (rodzaj jednostki =2) i gminy miejsko-wiejskie (rodzaj jednostki =3)."}
{"id": "P1365", "name": "Oferty pracy wg grup os\u00f3b", "parentId": "G12", "description": "Podgrupa zawiera dane wg stanu na koniec roku za wyj\u0105tkiem roku 1999 (stan na 30.06)."}
{"id": "P1364", "name": "Bezrobotni zarejestrowani wg p\u0142ci i typu", "parentId": "G12", "description": "Dane wg stanu na koniec roku za wyj\u0105tkiem roku 1999 (stan na 30.06). Dane o bezrobotnych nowo zarejestrowanych i wyrejestrowanych publikowane s\u0105 za ostatni miesi\u0105c. W latach 1999-2000 dane dotycz\u0105ce niekt\u00f3rych powiat\u00f3w prezentowane s\u0105 \u0142\u0105cznie z danymi dla odpowiedniego miasta na prawach powiatu. Dla tych miast na prawach powiatu publikowana jest zerowa liczba bezrobotnych."}
{"id": "P2857", "name": "Poszkodowani w wypadkach przy pracy - wska\u017aniki", "parentId": "G13", "description": "Wska\u017aniki \"poszkodowani og\u00f3\u0142em na 1000 pracuj\u0105cych\" informuj\u0105 o liczbie os\u00f3b poszkodowanych w wypadkach lekkich, ci\u0119\u017ckich i \u015bmiertelnych razem (og\u00f3\u0142em) na 1000 pracuj\u0105cych: wska\u017aniki \"poszkodowani w wypadkach \u015bmiertelnych na 100 tys. pracuj\u0105cych\" informuj\u0105 o liczbie os\u00f3b poszkodowanych w wypadkach \u015bmiertelnych na 100 tys. pracuj\u0105cych.  Dane te nie obejmuj\u0105 poszkodowanych w wypadkach przy pracy w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie."}
{"id": "P2786", "name": "Przyczyny wypadk\u00f3w przy pracy wg PKD 2007", "parentId": "G13", "description": "Przyczyny wypadk\u00f3w przy pracy (bez wypadk\u00f3w w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie)."}
{"id": "P2785", "name": "Wydarzenia powoduj\u0105ce urazy wg PKD 2007", "parentId": "G13", "description": "Wydarzenia powoduj\u0105ce uraz u osoby poszkodowanej w wypadku przy pracy (bez wypadk\u00f3w  w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie)."}
{"id": "P2784", "name": "Wydarzenia b\u0119d\u0105ce odchyleniem od stanu normalnego, powoduj\u0105ce wypadki przy pracy wg PKD 2007", "parentId": "G13", "description": "Wydarzenia b\u0119d\u0105ce odchyleniem od stanu normalnego powoduj\u0105ce uraz u osoby poszkodowanej w wypadku przy pracy (bez wypadk\u00f3w  w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie)."}
{"id": "P2783", "name": "Poszkodowani w wypadkach przy pracy wg skutk\u00f3w wypadk\u00f3w, p\u0142ci i sekcji PKD 2007", "parentId": "G13", "description": "Poszkodowani w wypadkach przy pracy (bez wypadk\u00f3w  w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie) wg sekcji PKD - informacja zweryfikowana obejmuje dane zar\u00f3wno z cz\u0119\u015bci uzupe\u0142niaj\u0105cej karty jak i dane z odcink\u00f3w pierwszej cz\u0119\u015bci karty, dla kt\u00f3rych nie wp\u0142yn\u0119\u0142y odcinki cz\u0119\u015bci uzupe\u0142niaj\u0105cej do opracowania."}
{"id": "P2782", "name": "Poszkodowani w wypadkach przy pracy wg sektor\u00f3w w\u0142asno\u015bci, p\u0142ci i sekcji PKD 2007", "parentId": "G13", "description": "Poszkodowani w wypadkach przy pracy (bez wypadk\u00f3w w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie) wg sekcji PKD."}
{"id": "P2589", "name": "Zagro\u017cenia zwi\u0105zane z czynnikami mechanicznymi", "parentId": "G13", "description": "Dane wyra\u017cone w osobozagro\u017ceniach. Jednostka miary \"osobozagro\u017cenia\" to osoby liczone tyle razy na ile czynnik\u00f3w s\u0105 nara\u017cone."}
{"id": "P2588", "name": "Zagro\u017cenia zwi\u0105zane z uci\u0105\u017cliwo\u015bci\u0105 pracy", "parentId": "G13", "description": "Dane wyra\u017cone w osobozagro\u017ceniach. Jednostka miary \"osobozagro\u017cenia\" to osoby liczone tyle razy na ile czynnik\u00f3w s\u0105 nara\u017cone. Na wniosek MPiPS cecha: niedostateczne do\u015bwietlenie stanowisk pracy zosta\u0142a w roku 2006 przeniesiona z dzia\u0142u 1 formularza Z-10 do dzia\u0142u 2;"}
{"id": "P2587", "name": "Zagro\u017cenia zwi\u0105zane ze \u015brodowiskiem pracy", "parentId": "G13", "description": "Dane wyra\u017cone w osobozagro\u017ceniach. Jednostka miary \"osobozagro\u017cenia\" to osoby liczone tyle razy na ile czynnik\u00f3w s\u0105 nara\u017cone. Na wniosek MPiPS cecha: niedostateczne do\u015bwietlenie stanowisk pracy zosta\u0142a w roku 2006 przeniesiona z dzia\u0142u 1 formularza Z-10 do dzia\u0142u 2;"}
{"id": "P2276", "name": "Poszkodowani w wypadkach przy pracy", "parentId": "G13"}
{"id": "P1960", "name": "Stwierdzone choroby zawodowe", "parentId": "G13", "description": "Liczba na Polsk\u0119 og\u00f3\u0142em mo\u017ce by\u0107 wy\u017csza ni\u017c suma z poszczeg\u00f3lnych wojew\u00f3dztw, je\u015bli wyst\u0105pi\u0105 przypadki chor\u00f3b zawodowych, kt\u00f3re powsta\u0142y w zak\u0142adach pracy poza granicami Polski."}
{"id": "P1371", "name": "Poszkodowani w wypadkach przy pracy w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie wg wydarze\u0144 powoduj\u0105cych urazy i skutk\u00f3w wypadk\u00f3w", "parentId": "G13", "description": "Poszkodowani w wypadkach przy pracy w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie wed\u0142ug wydarze\u0144 powoduj\u0105cych urazy (dotycz\u0105 wypadk\u00f3w, z tytu\u0142u kt\u00f3rych przyznano jednorazowe odszkodowania)."}
{"id": "P1367", "name": "Zatrudnieni w warunkach zagro\u017cenia wg grup i nasilenia", "parentId": "G13", "description": "Liczeni raz w grupie czynnika przewa\u017caj\u0105cego"}
{"id": "P3753", "name": "Wsp\u00f3\u0142czynnik aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w wieku 16 lat i wi\u0119cej", "parentId": "G380"}
{"id": "P3752", "name": "Wska\u017anik zatrudnienia os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w wieku 16 lat i wi\u0119cej", "parentId": "G380"}
{"id": "P3751", "name": "Osoby niepe\u0142nosprawne w wieku 16 lat i wi\u0119cej wg typu aktywno\u015bci", "parentId": "G380"}
{"id": "P3497", "name": "Wska\u017anik zatrudnienia wg grup wieku i miejsca zamieszkania", "parentId": "G380"}
{"id": "P3496", "name": "Wsp\u00f3\u0142czynnik aktywno\u015bci zawodowej wg grup wieku i miejsca zamieszkania", "parentId": "G380"}
{"id": "P3453", "name": "Odsetek ludno\u015bci w wieku 15-64 lata z wykszta\u0142ceniem wy\u017cszym wg p\u0142ci i miejsca zamieszkania - r\u00f3\u017cnica w stosunku do \u015bredniej krajowej (p.proc.)", "parentId": "G380", "description": "Wska\u017anik obliczono jako r\u00f3\u017cnic\u0119 mi\u0119dzy odsetkiem ludno\u015bci z wykszta\u0142ceniem wy\u017cszym (procentowym udzia\u0142em ludno\u015bci w wieku 15-64 lata z wykszta\u0142ceniem wy\u017cszym w og\u00f3lnej liczbie ludno\u015bci w tym wieku) wed\u0142ug wojew\u00f3dztw a \u015bredni\u0105 krajow\u0105. Informacje o wykszta\u0142ceniu ilustruj\u0105 poziom wykszta\u0142cenia uko\u0144czonego. Przy prezentowaniu danych uwzgl\u0119dniono r\u00f3wnie\u017c podzia\u0142 na p\u0142e\u0107 i miejsce zamieszkania."}
{"id": "P3452", "name": "Odsetek ludno\u015bci w wieku 15 lat i wi\u0119cej wg poziomu wykszta\u0142cenia, p\u0142ci i miejsca zamieszkania", "parentId": "G380", "description": "Wska\u017anik obliczono jako procentowy udzia\u0142 ludno\u015bci w wieku 15 lat i wi\u0119cej wed\u0142ug poziomu wykszta\u0142cenia w og\u00f3lnej liczbie ludno\u015bci w tym wieku. Informacje o wykszta\u0142ceniu ilustruj\u0105 poziom wykszta\u0142cenia uko\u0144czonego. Zbiorowo\u015b\u0107 os\u00f3b z wykszta\u0142ceniem gimnazjalnym, podstawowym i niepe\u0142nym podstawowym zawiera r\u00f3wnie\u017c osoby bez wykszta\u0142cenia szkolnego. Przy prezentowaniu danych uwzgl\u0119dniono podzia\u0142 na p\u0142e\u0107 i miejsce zamieszkania."}
{"id": "P3451", "name": "Odsetek ludno\u015bci w wieku 15-64 lata wg poziomu wykszta\u0142cenia, p\u0142ci i miejsca zamieszkania", "parentId": "G380", "description": "Wska\u017anik obliczono jako procentowy udzia\u0142 ludno\u015bci w wieku 15-64 lata wed\u0142ug poziomu wykszta\u0142cenia w og\u00f3lnej liczbie ludno\u015bci w tym wieku. Informacje o wykszta\u0142ceniu ilustruj\u0105 poziom wykszta\u0142cenia uko\u0144czonego. Zbiorowo\u015b\u0107 os\u00f3b z wykszta\u0142ceniem gimnazjalnym, podstawowym i niepe\u0142nym podstawowym zawiera r\u00f3wnie\u017c osoby bez wykszta\u0142cenia szkolnego. Przy prezentowaniu danych uwzgl\u0119dniono podzia\u0142 na p\u0142e\u0107 i miejsce zamieszkania."}
{"id": "P3437", "name": "Czas poszukiwania pracy wg p\u0142ci i miejsca zamieszkania", "parentId": "G380", "description": "Czas poszukiwania pracy (przeci\u0119tny czas poszukiwania pracy) obliczono jako sum\u0119 wszystkich d\u0142ugo\u015bci czas\u00f3w poszukiwania pracy (deklarowanych przez osoby bezrobotne, w miesi\u0105cach) przez liczb\u0119 os\u00f3b bezrobotnych. Przy prezentowaniu danych uwzgl\u0119dniono r\u00f3wnie\u017c podzia\u0142 na p\u0142e\u0107 i miejsce zamieszkania."}
{"id": "P3436", "name": "Odsetek d\u0142ugotrwale bezrobotnych (13 miesi\u0119cy i d\u0142u\u017cej) wg p\u0142ci", "parentId": "G380", "description": "Wska\u017anik obliczono jako procentowy udzia\u0142 bezrobotnych poszukuj\u0105cych pracy przez okres powy\u017cej 12 miesi\u0119cy (13 miesi\u0119cy i d\u0142u\u017cej) w liczbie bezrobotnych og\u00f3\u0142em. Przy prezentowaniu danych uwzgl\u0119dniono r\u00f3wnie\u017c podzia\u0142 na p\u0142e\u0107."}
{"id": "P3435", "name": "Stopa bezrobocia wg poziomu wykszta\u0142cenia", "parentId": "G380", "description": "Stopa bezrobocia jest to procentowy udzia\u0142 bezrobotnych danej kategorii w liczbie aktywnych zawodowo danej kategorii, wyr\u00f3\u017cnionej ze wzgl\u0119du na poziom wykszta\u0142cenia. Informacje o wykszta\u0142ceniu ilustruj\u0105 poziom wykszta\u0142cenia uko\u0144czonego. Zbiorowo\u015b\u0107 os\u00f3b z wykszta\u0142ceniem gimnazjalnym, podstawowym i niepe\u0142nym podstawowym zawiera r\u00f3wnie\u017c osoby bez wykszta\u0142cenia szkolnego. Pocz\u0105wszy od 2015 roku do danych do\u0142\u0105czono wska\u017anik precyzji. Wska\u017anikiem precyzji (miar\u0105 precyzji) estymatora parametru (np. warto\u015bci globalnej pewnej cechy w danej populacji) nazywamy wzgl\u0119dny b\u0142\u0105d standardowy tego estymatora lub inaczej jego wsp\u00f3\u0142czynnik zmienno\u015bci."}
{"id": "P3167", "name": "Wska\u017anik zatrudnienia wg poziomu wykszta\u0142cenia", "parentId": "G380", "description": "Wska\u017anik zatrudnienia obliczono jako procentowy udzia\u0142 pracuj\u0105cych danej kategorii w og\u00f3lnej liczbie ludno\u015bci danej kategorii, wyr\u00f3\u017cnionej ze wzgl\u0119du na poziom wykszta\u0142cenia. Informacje o wykszta\u0142ceniu ilustruj\u0105 poziom wykszta\u0142cenia uko\u0144czonego. Zbiorowo\u015b\u0107 os\u00f3b z wykszta\u0142ceniem gimnazjalnym, podstawowym i niepe\u0142nym podstawowym zawiera r\u00f3wnie\u017c osoby bez wykszta\u0142cenia szkolnego."}
{"id": "P2966", "name": "Wska\u017anik zatrudnienia wg p\u0142ci i miejsca zamieszkania", "parentId": "G380", "description": "Wska\u017anik zatrudnienia obliczono jako procentowy udzia\u0142 pracuj\u0105cych danej kategorii w og\u00f3lnej liczbie ludno\u015bci danej kategorii, wyr\u00f3\u017cnionej ze wzgl\u0119du na miejsce zamieszkania."}
{"id": "P2964", "name": "Odsetek pracuj\u0105cych wg sektor\u00f3w ekonomicznych i p\u0142ci", "parentId": "G380", "description": "Do pracuj\u0105cych zaliczono wszystkie osoby w wieku 15 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re w okresie badanego tygodnia: 1) wykonywa\u0142y przez co najmniej 1 godzin\u0119 prac\u0119 przynosz\u0105c\u0105 doch\u00f3d lub zarobek, tzn. by\u0142y zatrudnione w charakterze pracownika najemnego, pracowa\u0142y we w\u0142asnym (lub dzier\u017cawionym) gospodarstwie rolnym lub prowadzi\u0142y w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 poza rolnictwem, pomaga\u0142y (bez wynagrodzenia) w prowadzeniu rodzinnego gospodarstwa rolnego lub rodzinnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej poza rolnictwem, 2) mia\u0142y prac\u0119, ale jej nie wykonywa\u0142y: a) z powodu choroby, urlopu macierzy\u0144skiego lub wypoczynkowego, b) z innych powod\u00f3w, przy czym d\u0142ugo\u015b\u0107 przerwy w pracy wynosi\u0142a: - do 3 miesi\u0119cy, - powy\u017cej 3 miesi\u0119cy, ale osoby te by\u0142y pracownikami najemnymi i w tym czasie otrzymywa\u0142y co najmniej 50% dotychczasowego wynagrodzenia (od I kwarta\u0142u 2006 r.). Do pracuj\u0105cych - zgodnie z mi\u0119dzynarodowymi standardami - zaliczani byli r\u00f3wnie\u017c uczniowie, z kt\u00f3rymi zak\u0142ady pracy lub osoby fizyczne zawar\u0142y umow\u0119 o nauk\u0119 zawodu lub przyuczenie do okre\u015blonej pracy, je\u017celi otrzymywali wynagrodzenie. Ze wzgl\u0119du na przyj\u0119te za\u0142o\u017cenia metodologiczne badania, liczba pracuj\u0105cych uzyskana w wyniku BAEL nie obejmuje niekt\u00f3rych kategorii os\u00f3b, kt\u00f3re s\u0105 wliczane do pracuj\u0105cych w sprawozdawczo\u015bci z zakresu zatrudnienia, m. in.: a) pracuj\u0105cych, mieszkaj\u0105cych w hotelach pracowniczych, b) pracuj\u0105cych za granic\u0105 na rzecz polskich pracodawc\u00f3w. Prezentowane dane dotycz\u0105ce rodzaju dzia\u0142alno\u015bci g\u0142\u00f3wnego miejsca pracy (sektor\u00f3w ekonomicznych) zosta\u0142y opracowane w oparciu o nast\u0119puj\u0105ce obowi\u0105zuj\u0105ce klasyfikacje: 1. Wed\u0142ug Europejskiej Klasyfikacji Dzia\u0142alno\u015bci (EKD) - kwarta\u0142 [luty] 1995 - IV kwarta\u0142 1999 r. 2. Wed\u0142ug Polskiej Klasyfikacji Dzia\u0142alno\u015bci (PKD) - od I kwarta\u0142u 2000 r. (wielokrotnie modyfikowanej), wa\u017cniejsze modyfikacje: - PKD 2004 (obowi\u0105zuje od I kwarta\u0142u 2005 r.), - PKD 2007 (obowi\u0105zuje od I kwarta\u0142u 2008 r.); w strukturze pracuj\u0105cych nie uwzgl\u0119dniono nieustalonego rodzaju dzia\u0142alno\u015bci. Przy prezentowaniu danych uwzgl\u0119dniono r\u00f3wnie\u017c podzia\u0142 na p\u0142e\u0107."}
{"id": "P2718", "name": "Wska\u017anik zatrudnienia os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w wieku 16-64 lata", "parentId": "G380", "description": "Wska\u017anik zatrudnienia os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w wieku 16-64 lata obliczono jako udzia\u0142 pracuj\u0105cych niepe\u0142nosprawnych w wieku 16-64 lata w og\u00f3lnej liczbie ludno\u015bci niepe\u0142nosprawnej w tym wieku. Zbiorowo\u015b\u0107 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zosta\u0142a wyodr\u0119bniona z og\u00f3\u0142u ludno\u015bci w wieku 15 lat i wi\u0119cej, na podstawie kryterium prawnego. Do os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zaliczono osoby w wieku 16 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re maj\u0105 przyznane orzeczenie o stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci lub niezdolno\u015bci do pracy."}
{"id": "P2684", "name": "Osoby w wieku 18-59 lat mieszkaj\u0105ce w gospodarstwach domowych bez os\u00f3b pracuj\u0105cych", "parentId": "G380", "description": "Wska\u017anik obliczono jako udzia\u0142 os\u00f3b w wieku 18-59 lat b\u0119d\u0105cych cz\u0142onkami gospodarstw domowych bez os\u00f3b pracuj\u0105cych w og\u00f3lnej liczbie cz\u0142onk\u00f3w gospodarstw domowych w tej samej grupie wieku. Przy wyliczeniu wska\u017anika Ludno\u015b\u0107 w gospodarstwach domowych bez os\u00f3b pracuj\u0105cych nie uwzgl\u0119dnia si\u0119 tych gospodarstw domowych, w kt\u00f3rych wszyscy cz\u0142onkowie to: <br />1) osoby w wieku poni\u017cej 18 lat, <br />2) osoby w wieku 18-24 lata bierne zawodowo i jednocze\u015bnie ucz\u0105ce si\u0119, <br />3) osoby w wieku 65 lat i wi\u0119cej niepracuj\u0105ce (tj. bezrobotne lub bierne zawodowo)."}
{"id": "P2656", "name": "Osoby doros\u0142e w wieku 25-64 lata uczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu", "parentId": "G380", "description": "Wska\u017anik obliczono jako procentowy udzia\u0142 os\u00f3b w wieku 25-64 lata ucz\u0105cych si\u0119 i dokszta\u0142caj\u0105cych si\u0119 w ludno\u015bci og\u00f3\u0142em w tej samej grupie wieku (w okresie czterech tygodni przed badaniem)."}
{"id": "P2508", "name": "Wska\u017anik zatrudnienia wg wieku i p\u0142ci", "parentId": "G380", "description": "Wska\u017anik zatrudnienia obliczono jako procentowy udzia\u0142 pracuj\u0105cych danej kategorii w og\u00f3lnej liczbie ludno\u015bci danej kategorii, wyr\u00f3\u017cnionej ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107 i wiek."}
{"id": "P2362", "name": "Stopa bezrobocia wg miejsca zamieszkania", "parentId": "G380", "description": "Stopa bezrobocia jest to procentowy udzia\u0142 bezrobotnych danej kategorii w liczbie aktywnych zawodowo danej kategorii, wyr\u00f3\u017cnionej ze wzgl\u0119du na miejsce zamieszkania."}
{"id": "P2361", "name": "Stopa bezrobocia wg wieku produkcyjnego i p\u0142ci", "parentId": "G380", "description": "Stopa bezrobocia jest to procentowy udzia\u0142 bezrobotnych danej kategorii w liczbie aktywnych zawodowo danej kategorii, wyr\u00f3\u017cnionej ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107 i wiek. Wiek produkcyjny - wiek zdolno\u015bci do pracy; obejmuje m\u0119\u017cczyzn w wieku 18-64 lata i kobiety w wieku 18-59 lat."}
{"id": "P2360", "name": "Wska\u017anik zatrudnienia wg wieku produkcyjnego i p\u0142ci", "parentId": "G380", "description": "Wska\u017anik zatrudnienia obliczono jako procentowy udzia\u0142 pracuj\u0105cych danej kategorii w og\u00f3lnej liczbie ludno\u015bci danej kategorii, wyr\u00f3\u017cnionej ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107 i wiek. Wiek produkcyjny - wiek zdolno\u015bci do pracy; obejmuje m\u0119\u017cczyzn w wieku 18-64 lata i kobiety w wieku 18-59 lat."}
{"id": "P2359", "name": "Wsp\u00f3\u0142czynnik aktywno\u015bci zawodowej wg wieku produkcyjnego i p\u0142ci", "parentId": "G380", "description": "Wsp\u00f3\u0142czynnik aktywno\u015bci zawodowej obliczono jako procentowy udzia\u0142 aktywnych zawodowo danej kategorii w og\u00f3lnej liczbie ludno\u015bci danej kategorii, wyr\u00f3\u017cnionej ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107 i wiek. Wiek produkcyjny - wiek zdolno\u015bci do pracy; obejmuje m\u0119\u017cczyzn w wieku 18-64 lata i kobiety w wieku 18-59 lat."}
{"id": "P2358", "name": "Bezrobotni d\u0142ugotrwale (13 miesi\u0119cy i d\u0142u\u017cej) wg p\u0142ci", "parentId": "G380", "description": "Populacja bezrobotnych, zgodnie z zaleceniami EUROSTAT, od I kwarta\u0142u 2001 r. zosta\u0142a ograniczona do os\u00f3b w wieku 15-74 lata (do 2000 r. w wieku 15 lat i wi\u0119cej). Bezrobotni s\u0105 to osoby, kt\u00f3re spe\u0142ni\u0142y jednocze\u015bnie trzy warunki: 1) w okresie badanego tygodnia nie by\u0142y osobami pracuj\u0105cymi; 2) aktywnie poszukiwa\u0142y pracy, tzn. podj\u0119\u0142y konkretne dzia\u0142ania w ci\u0105gu 4 tygodni (wliczaj\u0105c jako ostatni - tydzie\u0144 badany), aby znale\u017a\u0107 prac\u0119; 3) by\u0142y gotowe (zdolne) podj\u0105\u0107 prac\u0119 w ci\u0105gu dw\u00f3ch tygodni nast\u0119puj\u0105cych po tygodniu badanym. Do bezrobotnych zosta\u0142y zaliczone tak\u017ce osoby, kt\u00f3re nie poszukiwa\u0142y pracy, poniewa\u017c mia\u0142y prac\u0119 za\u0142atwion\u0105 i oczekiwa\u0142y na jej rozpocz\u0119cie przez okres nie d\u0142u\u017cszy ni\u017c 3 miesi\u0105ce oraz by\u0142y gotowe t\u0119 prac\u0119 podj\u0105\u0107 (do 2003 r. w\u0142\u0105cznie, definicja nie uwzgl\u0119dnia\u0142a ich gotowo\u015bci do podj\u0119cia pracy). Bezrobotni d\u0142ugotrwale (tj. 13 miesi\u0119cy i d\u0142u\u017cej). Od I kwarta\u0142u 2008 r. czas poszukiwania pracy liczony jest od momentu zako\u0144czenia przerwy w poszukiwaniu pracy, o ile wyst\u0105pi\u0142a i trwa\u0142a, co najmniej 4 tygodnie. W zwi\u0105zku z tym dane te nie s\u0105 por\u00f3wnywalne z wynikami z lat poprzednich. Przy prezentowaniu danych uwzgl\u0119dniono r\u00f3wnie\u017c podzia\u0142 na p\u0142e\u0107."}
{"id": "P2357", "name": "Pracuj\u0105cy wg wymiaru czasu pracy i p\u0142ci", "parentId": "G380", "description": "Do pracuj\u0105cych zaliczono wszystkie osoby w wieku 15 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re w okresie badanego tygodnia:<br />1) wykonywa\u0142y przez co najmniej 1 godzin\u0119 prac\u0119 przynosz\u0105c\u0105 doch\u00f3d lub zarobek, tzn. by\u0142y zatrudnione w charakterze pracownika najemnego, pracowa\u0142y we w\u0142asnym (lub dzier\u017cawionym) gospodarstwie rolnym lub prowadzi\u0142y w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 poza rolnictwem, pomaga\u0142y (bez wynagrodzenia) w prowadzeniu rodzinnego gospodarstwa rolnego lub rodzinnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej poza rolnictwem,<br />2) mia\u0142y prac\u0119, ale jej nie wykonywa\u0142y:<br />a) z powodu choroby, urlopu macierzy\u0144skiego lub wypoczynkowego,<br />b) z innych powod\u00f3w, przy czym d\u0142ugo\u015b\u0107 przerwy w pracy wynosi\u0142a:<br />- do 3 miesi\u0119cy,<br />- powy\u017cej 3 miesi\u0119cy, ale osoby te by\u0142y pracownikami najemnymi i w tym czasie otrzymywa\u0142y co najmniej 50% dotychczasowego wynagrodzenia (od I kwarta\u0142u 2006 r.).<br />Do pracuj\u0105cych - zgodnie z mi\u0119dzynarodowymi standardami - zaliczani byli r\u00f3wnie\u017c uczniowie, z kt\u00f3rymi zak\u0142ady pracy lub osoby fizyczne zawar\u0142y umow\u0119 o nauk\u0119 zawodu lub przyuczenie do okre\u015blonej pracy, je\u017celi otrzymywali wynagrodzenie.<br />Ze wzgl\u0119du na przyj\u0119te za\u0142o\u017cenia metodologiczne badania, liczba pracuj\u0105cych uzyskana w wyniku BAEL nie obejmuje niekt\u00f3rych kategorii os\u00f3b, kt\u00f3re s\u0105 wliczane do pracuj\u0105cych w sprawozdawczo\u015bci z zakresu zatrudnienia, m. in.:<br />a) pracuj\u0105cych, mieszkaj\u0105cych w hotelach pracowniczych,<br />b) pracuj\u0105cych za granic\u0105 na rzecz polskich pracodawc\u00f3w.<br />Zbiorowo\u015b\u0107 pracuj\u0105cych podzielono na osoby pracuj\u0105ce w pe\u0142nym i niepe\u0142nym wymiarze czasu pracy. Do IV kwarta\u0142u 2000 r. do pracuj\u0105cych w pe\u0142nym wymiarze czasu pracy zaliczono osoby, kt\u00f3re w badanym tygodniu przepracowa\u0142y:<br />1) 40 godzin i wi\u0119cej (we wszystkich miejscach pracy);<br />2) mniej ni\u017c 40 godzin, ale jest to ich pe\u0142ny wymiar czasu pracy (np. nauczyciele, pracuj\u0105cy w szkodliwych warunkach);<br />3) mniej ni\u017c 40 godzin (z przyczyn pozaekonomicznych), ale zwykle pracuj\u0105 w pe\u0142nym wymiarze czasu pracy.<br />Od I kwarta\u0142u 2001 r., zgodnie z zaleceniami EUROSTATu, ww. podzia\u0142 dokonywany jest na podstawie deklaracji respondenta w odniesieniu do g\u0142\u00f3wnego miejsca pracy. Przy prezentowaniu danych uwzgl\u0119dniono r\u00f3wnie\u017c podzia\u0142 na p\u0142e\u0107."}
{"id": "P2356", "name": "Pracuj\u0105cy wg sektor\u00f3w ekonomicznych i p\u0142ci", "parentId": "G380", "description": "Do pracuj\u0105cych zaliczono wszystkie osoby w wieku 15 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re w okresie badanego tygodnia: 1) wykonywa\u0142y przez co najmniej 1 godzin\u0119 prac\u0119 przynosz\u0105c\u0105 doch\u00f3d lub zarobek, tzn. by\u0142y zatrudnione w charakterze pracownika najemnego, pracowa\u0142y we w\u0142asnym (lub dzier\u017cawionym) gospodarstwie rolnym lub prowadzi\u0142y w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 poza rolnictwem, pomaga\u0142y (bez wynagrodzenia) w prowadzeniu rodzinnego gospodarstwa rolnego lub rodzinnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej poza rolnictwem, 2) mia\u0142y prac\u0119, ale jej nie wykonywa\u0142y: a) z powodu choroby, urlopu macierzy\u0144skiego lub wypoczynkowego, b) z innych powod\u00f3w, przy czym d\u0142ugo\u015b\u0107 przerwy w pracy wynosi\u0142a: - do 3 miesi\u0119cy, - powy\u017cej 3 miesi\u0119cy, ale osoby te by\u0142y pracownikami najemnymi i w tym czasie otrzymywa\u0142y co najmniej 50% dotychczasowego wynagrodzenia (od I kwarta\u0142u 2006 r.). Do pracuj\u0105cych - zgodnie z mi\u0119dzynarodowymi standardami - zaliczani byli r\u00f3wnie\u017c uczniowie, z kt\u00f3rymi zak\u0142ady pracy lub osoby fizyczne zawar\u0142y umow\u0119 o nauk\u0119 zawodu lub przyuczenie do okre\u015blonej pracy, je\u017celi otrzymywali wynagrodzenie. Ze wzgl\u0119du na przyj\u0119te za\u0142o\u017cenia metodologiczne badania, liczba pracuj\u0105cych uzyskana w wyniku BAEL nie obejmuje niekt\u00f3rych kategorii os\u00f3b, kt\u00f3re s\u0105 wliczane do pracuj\u0105cych w sprawozdawczo\u015bci z zakresu zatrudnienia, m. in.: a) pracuj\u0105cych, mieszkaj\u0105cych w hotelach pracowniczych, b) pracuj\u0105cych za granic\u0105 na rzecz polskich pracodawc\u00f3w. Prezentowane dane dotycz\u0105ce rodzaju dzia\u0142alno\u015bci g\u0142\u00f3wnego miejsca pracy (sektor\u00f3w ekonomicznych) zosta\u0142y opracowane w oparciu o nast\u0119puj\u0105ce obowi\u0105zuj\u0105ce klasyfikacje: 1. Wed\u0142ug Europejskiej Klasyfikacji Dzia\u0142alno\u015bci (EKD) - kwarta\u0142 [luty] 1995 - IV kwarta\u0142 1999 r. 2. Wed\u0142ug Polskiej Klasyfikacji Dzia\u0142alno\u015bci (PKD) - od I kwarta\u0142u 2000 r. (wielokrotnie modyfikowanej), wa\u017cniejsze modyfikacje: - PKD 2004 (obowi\u0105zuje od I kwarta\u0142u 2005 r.), - PKD 2007 (obowi\u0105zuje od I kwarta\u0142u 2008 r.); dane nie obejmuj\u0105 nieustalonego rodzaju dzia\u0142alno\u015bci. Przy prezentowaniu danych uwzgl\u0119dniono r\u00f3wnie\u017c podzia\u0142 na p\u0142e\u0107."}
{"id": "P2355", "name": "Ludno\u015b\u0107 aktywna zawodowo wg typu aktywno\u015bci, wieku produkcyjnego i p\u0142ci", "parentId": "G380", "description": "Ludno\u015b\u0107 aktywna zawodowo (inaczej m\u00f3wi\u0105c si\u0142a robocza) obejmuje wszystkie osoby w wieku 15 lat i wi\u0119cej zaliczane do kategorii pracuj\u0105cych lub bezrobotnych. Przy prezentowaniu danych w podziale na wy\u017cej wymienione kategorie uwzgl\u0119dniono r\u00f3wnie\u017c bardziej szczeg\u00f3\u0142owy podzia\u0142, tj. na p\u0142e\u0107 i wiek. Wiek produkcyjny - wiek zdolno\u015bci do pracy; obejmuje m\u0119\u017cczyzn w wieku 18-64 lata i kobiety w wieku 18-59 lat."}
{"id": "P2351", "name": "Bierni zawodowo wg przyczyn", "parentId": "G380", "description": "Ludno\u015b\u0107 bierna zawodowo, tzn. pozostaj\u0105ca poza si\u0142\u0105 robocz\u0105, s\u0105 to wszystkie osoby w wieku 15 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re nie zosta\u0142y zaklasyfikowane jako pracuj\u0105ce lub bezrobotne, tzn. osoby, kt\u00f3re w badanym tygodniu:<br />1) nie pracowa\u0142y, nie mia\u0142y pracy i jej nie poszukiwa\u0142y;<br />2) nie pracowa\u0142y, poszukiwa\u0142y pracy, ale nie by\u0142y zdolne (gotowe) do jej podj\u0119cia w ci\u0105gu dw\u00f3ch tygodni nast\u0119puj\u0105cych po tygodniu badanym;<br />3) nie pracowa\u0142y i nie poszukiwa\u0142y pracy, poniewa\u017c mia\u0142y prac\u0119 za\u0142atwion\u0105 i oczekiwa\u0142y na jej rozpocz\u0119cie w okresie:<br />- d\u0142u\u017cszym ni\u017c trzy miesi\u0105ce;<br />- do 3 miesi\u0119cy, ale nie by\u0142y gotowe tej pracy podj\u0105\u0107 (od 2004 r.).<br />W\u015br\u00f3d biernych zawodowo wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 grup\u0119 zniech\u0119conych, do kt\u00f3rej nale\u017c\u0105 osoby nieposzukuj\u0105ce pracy, poniewa\u017c s\u0105 przekonane, \u017ce jej nie znajd\u0105."}
{"id": "P2350", "name": "Ludno\u015b\u0107 wg typu aktywno\u015bci i poziomu wykszta\u0142cenia", "parentId": "G380", "description": "W przypadku Badania Aktywno\u015bci Ekonomicznej Ludno\u015bci (BAEL) aktywno\u015b\u0107 ekonomiczn\u0105 ocenia si\u0119 na podstawie sytuacji w badanym tygodniu. Na podstawie oceny aktywno\u015bci zawodowej okre\u015bla si\u0119 status ludno\u015bci (w wieku 15 lat i wi\u0119cej) na rynku pracy. Ludno\u015b\u0107 dzieli si\u0119 - z punktu widzenia aktywno\u015bci ekonomicznej - na kategorie: pracuj\u0105cych, bezrobotnych i biernych zawodowo. Pracuj\u0105cy i bezrobotni tworz\u0105 razem zbiorowo\u015b\u0107 aktywnych zawodowo. Przy prezentowaniu danych w podziale na wy\u017cej wymienione kategorie uwzgl\u0119dniono r\u00f3wnie\u017c bardziej szczeg\u00f3\u0142owy podzia\u0142, tj. na poziom wykszta\u0142cenia. Informacje o wykszta\u0142ceniu ilustruj\u0105 poziom wykszta\u0142cenia uko\u0144czonego. Zbiorowo\u015b\u0107 os\u00f3b z wykszta\u0142ceniem gimnazjalnym, podstawowym i niepe\u0142nym podstawowym zawiera r\u00f3wnie\u017c osoby bez wykszta\u0142cenia szkolnego."}
{"id": "P2349", "name": "Ludno\u015b\u0107 wg typu aktywno\u015bci i wieku", "parentId": "G380", "description": "W przypadku Badania Aktywno\u015bci Ekonomicznej Ludno\u015bci (BAEL) aktywno\u015b\u0107 ekonomiczn\u0105 ocenia si\u0119 na podstawie sytuacji w badanym tygodniu. Na podstawie oceny aktywno\u015bci zawodowej okre\u015bla si\u0119 status ludno\u015bci (w wieku 15 lat i wi\u0119cej) na rynku pracy. Ludno\u015b\u0107 dzieli si\u0119 - z punktu widzenia aktywno\u015bci ekonomicznej - na kategorie: pracuj\u0105cych, bezrobotnych i biernych zawodowo. Pracuj\u0105cy i bezrobotni tworz\u0105 razem zbiorowo\u015b\u0107 aktywnych zawodowo. Przy prezentowaniu danych w podziale na wy\u017cej wymienione kategorie uwzgl\u0119dniono r\u00f3wnie\u017c bardziej szczeg\u00f3\u0142owy podzia\u0142, tj. na wiek."}
{"id": "P2348", "name": "Ludno\u015b\u0107 wg typu aktywno\u015bci i miejsca zamieszkania", "parentId": "G380", "description": "W przypadku Badania Aktywno\u015bci Ekonomicznej Ludno\u015bci (BAEL) aktywno\u015b\u0107 ekonomiczn\u0105 ocenia si\u0119 na podstawie sytuacji w badanym tygodniu. Na podstawie oceny aktywno\u015bci zawodowej okre\u015bla si\u0119 status ludno\u015bci (w wieku 15 lat i wi\u0119cej) na rynku pracy. Ludno\u015b\u0107 dzieli si\u0119 - z punktu widzenia aktywno\u015bci ekonomicznej - na kategorie: pracuj\u0105cych, bezrobotnych i biernych zawodowo. Pracuj\u0105cy i bezrobotni tworz\u0105 razem zbiorowo\u015b\u0107 aktywnych zawodowo. Przy prezentowaniu danych w podziale na wy\u017cej wymienione kategorie uwzgl\u0119dniono r\u00f3wnie\u017c bardziej szczeg\u00f3\u0142owy podzia\u0142, tj. na miejsce zamieszkania. Prezentowane dane dotycz\u0105ce ludno\u015bci faktycznie zamieszka\u0142ej og\u00f3\u0142em obejmuj\u0105 osoby w wieku 15 lat i wi\u0119cej, zgodnie z faktycznym miejscem zamieszkania na dzie\u0144 31 XII, od 2010 roku przygotowane w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P2347", "name": "Ludno\u015b\u0107 wg typu aktywno\u015bci i p\u0142ci", "parentId": "G380", "description": "W przypadku Badania Aktywno\u015bci Ekonomicznej Ludno\u015bci (BAEL) aktywno\u015b\u0107 ekonomiczn\u0105 ocenia si\u0119 na podstawie sytuacji w badanym tygodniu. Na podstawie oceny aktywno\u015bci zawodowej okre\u015bla si\u0119 status ludno\u015bci (w wieku 15 lat i wi\u0119cej) na rynku pracy. Ludno\u015b\u0107 dzieli si\u0119 - z punktu widzenia aktywno\u015bci ekonomicznej - na kategorie: pracuj\u0105cych, bezrobotnych i biernych zawodowo. Pracuj\u0105cy i bezrobotni tworz\u0105 razem zbiorowo\u015b\u0107 aktywnych zawodowo. Przy prezentowaniu danych w podziale na wy\u017cej wymienione kategorie uwzgl\u0119dniono r\u00f3wnie\u017c bardziej szczeg\u00f3\u0142owy podzia\u0142, tj. na p\u0142e\u0107. Prezentowane dane dotycz\u0105ce ludno\u015bci faktycznie zamieszka\u0142ej og\u00f3\u0142em obejmuj\u0105 osoby w wieku 15 lat i wi\u0119cej, zgodnie z faktycznym miejscem zamieszkania na dzie\u0144 31 XII, od 2010 roku przygotowane w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P2728", "name": "Stopa bezrobocia wg p\u0142ci", "parentId": "G419", "description": "Stopa bezrobocia jest to procentowy udzia\u0142 bezrobotnych danej kategorii w liczbie aktywnych zawodowo danej kategorii, wyr\u00f3\u017cnionej ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107."}
{"id": "P2727", "name": "Wska\u017anik zatrudnienia wed\u0142ug grup wieku i p\u0142ci", "parentId": "G419", "description": "Wska\u017anik zatrudnienia obliczono jako procentowy udzia\u0142 pracuj\u0105cych danej kategorii w og\u00f3lnej liczbie ludno\u015bci danej kategorii, wyr\u00f3\u017cnionej ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107 i wiek."}
{"id": "P2726", "name": "Wska\u017anik zatrudnienia os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w wieku 16-64 lata", "parentId": "G419", "description": "Wska\u017anik zatrudnienia os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w wieku 16-64 lata obliczono jako udzia\u0142 pracuj\u0105cych niepe\u0142nosprawnych w wieku 16-64 lata w og\u00f3lnej liczbie ludno\u015bci niepe\u0142nosprawnej w tym wieku. Zbiorowo\u015b\u0107 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zosta\u0142a wyodr\u0119bniona z og\u00f3\u0142u ludno\u015bci w wieku 15 lat i wi\u0119cej, na podstawie kryterium prawnego. Do os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zaliczono osoby w wieku 16 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re maj\u0105 przyznane orzeczenie o stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci lub niezdolno\u015bci do pracy."}
{"id": "P2668", "name": "Wsp\u00f3\u0142czynnik aktywno\u015bci zawodowej wg p\u0142ci i wieku", "parentId": "G419", "description": "Wsp\u00f3\u0142czynnik aktywno\u015bci zawodowej obliczono jako procentowy udzia\u0142 aktywnych zawodowo danej kategorii w og\u00f3lnej liczbie ludno\u015bci danej kategorii, wyr\u00f3\u017cnionej ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107 i wiek."}
{"id": "P2667", "name": "Aktywni zawodowo wg p\u0142ci i wieku", "parentId": "G419", "description": "Ludno\u015b\u0107 aktywna zawodowo (inaczej m\u00f3wi\u0105c si\u0142a robocza) obejmuje wszystkie osoby w wieku 15 lat i wi\u0119cej uznane za pracuj\u0105ce lub bezrobotne. Przy prezentowaniu wy\u017cej wymienionych danych uwzgl\u0119dniono r\u00f3wnie\u017c bardziej szczeg\u00f3\u0142owy podzia\u0142, tj. na p\u0142e\u0107 i wiek."}
{"id": "P2570", "name": "Bierni zawodowo wg p\u0142ci", "parentId": "G419", "description": "Ludno\u015b\u0107 bierna zawodowo, tzn. pozostaj\u0105ca poza si\u0142\u0105 robocz\u0105 s\u0105 to wszystkie osoby w wieku 15 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re nie zosta\u0142y zaklasyfikowane jako pracuj\u0105ce lub bezrobotne, tzn. osoby, kt\u00f3re w badanym tygodniu: <br />- nie pracowa\u0142y, nie mia\u0142y pracy i jej nie poszukiwa\u0142y; <br />- nie pracowa\u0142y, poszukiwa\u0142y pracy, ale nie by\u0142y zdolne (gotowe) do jej podj\u0119cia w ci\u0105gu dw\u00f3ch tygodni nast\u0119puj\u0105cych po tygodniu badanym; <br />- nie pracowa\u0142y i nie poszukiwa\u0142y pracy, poniewa\u017c mia\u0142y prac\u0119 za\u0142atwion\u0105 i oczekiwa\u0142y na jej rozpocz\u0119cie w okresie: <br />1) d\u0142u\u017cszym ni\u017c trzy miesi\u0105ce, <br />2) do 3 miesi\u0119cy, ale nie by\u0142y gotowe tej pracy podj\u0105\u0107."}
{"id": "P2569", "name": "Bezrobotni wg p\u0142ci i wieku", "parentId": "G419", "description": "Populacja bezrobotnych, zgodnie z zaleceniami EUROSTAT, od I kwarta\u0142u 2001 r. zosta\u0142a ograniczona do os\u00f3b w wieku 15-74 lata. Bezrobotni s\u0105 to osoby, kt\u00f3re spe\u0142ni\u0142y jednocze\u015bnie trzy warunki: <br />1) w okresie badanego tygodnia nie by\u0142y osobami pracuj\u0105cymi; <br />2) aktywnie poszukiwa\u0142y pracy, tzn. podj\u0119\u0142y konkretne dzia\u0142ania w ci\u0105gu 4 tygodni (wliczaj\u0105c jako ostatni - tydzie\u0144 badany), aby znale\u017a\u0107 prac\u0119; <br />3) by\u0142y gotowe (zdolne) podj\u0105\u0107 prac\u0119 w ci\u0105gu dw\u00f3ch tygodni nast\u0119puj\u0105cych po tygodniu badanym. <br />Do bezrobotnych zosta\u0142y zaliczone tak\u017ce osoby, kt\u00f3re nie poszukiwa\u0142y pracy, poniewa\u017c mia\u0142y prac\u0119 za\u0142atwion\u0105 i oczekiwa\u0142y na jej rozpocz\u0119cie przez okres nie d\u0142u\u017cszy ni\u017c 3 miesi\u0105ce oraz by\u0142y gotowe t\u0119 prac\u0119 podj\u0105\u0107."}
{"id": "P2568", "name": "Pracuj\u0105cy wg p\u0142ci, wymiaru czasu pracy i sekcji PKD", "parentId": "G419", "description": "Do pracuj\u0105cych zaliczono wszystkie osoby w wieku 15 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re w okresie badanego tygodnia: 1) wykonywa\u0142y przez co najmniej 1 godzin\u0119 prac\u0119 przynosz\u0105c\u0105 doch\u00f3d lub zarobek, tzn. by\u0142y zatrudnione w charakterze pracownika najemnego, pracowa\u0142y we w\u0142asnym (lub dzier\u017cawionym) gospodarstwie rolnym lub prowadzi\u0142y w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 poza rolnictwem, pomaga\u0142y (bez wynagrodzenia) w prowadzeniu rodzinnego gospodarstwa rolnego lub rodzinnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej poza rolnictwem, 2) mia\u0142y prac\u0119, ale jej nie wykonywa\u0142y: a) z powodu choroby, urlopu macierzy\u0144skiego lub wypoczynkowego, b) z innych powod\u00f3w, przy czym d\u0142ugo\u015b\u0107 przerwy w pracy wynosi\u0142a: - do 3 miesi\u0119cy, - powy\u017cej 3 miesi\u0119cy, ale osoby te by\u0142y pracownikami najemnymi i w tym czasie otrzymywa\u0142y co najmniej 50% dotychczasowego wynagrodzenia (od I kwarta\u0142u 2006 r.). Do pracuj\u0105cych - zgodnie z mi\u0119dzynarodowymi standardami - zaliczani byli r\u00f3wnie\u017c uczniowie, z kt\u00f3rymi zak\u0142ady pracy lub osoby fizyczne zawar\u0142y umow\u0119 o nauk\u0119 zawodu lub przyuczenie do okre\u015blonej pracy, je\u017celi otrzymywali wynagrodzenie. Ze wzgl\u0119du na przyj\u0119te za\u0142o\u017cenia metodologiczne badania, liczba pracuj\u0105cych uzyskana w wyniku BAEL nie obejmuje niekt\u00f3rych kategorii os\u00f3b, kt\u00f3re s\u0105 wliczane do pracuj\u0105cych w sprawozdawczo\u015bci z zakresu zatrudnienia, m. in.: a) pracuj\u0105cych, mieszkaj\u0105cych w hotelach pracowniczych, b) pracuj\u0105cych za granic\u0105 na rzecz polskich pracodawc\u00f3w. Prezentowane dane dotycz\u0105ce rodzaju dzia\u0142alno\u015bci g\u0142\u00f3wnego miejsca pracy (sektor\u00f3w ekonomicznych) zosta\u0142y opracowane w oparciu o nast\u0119puj\u0105ce obowi\u0105zuj\u0105ce klasyfikacje: 1. Wed\u0142ug Europejskiej Klasyfikacji Dzia\u0142alno\u015bci (EKD) - kwarta\u0142 [luty] 1995 - IV kwarta\u0142 1999 r. 2. Wed\u0142ug Polskiej Klasyfikacji Dzia\u0142alno\u015bci (PKD) - od I kwarta\u0142u 2000 r. (wielokrotnie modyfikowanej), wa\u017cniejsze modyfikacje: - PKD 2004 (obowi\u0105zuje od I kwarta\u0142u 2005 r.), - PKD 2007 (obowi\u0105zuje od I kwarta\u0142u 2008 r.)."}
{"id": "P2567", "name": "Aktywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci wg miejsca zamieszkania", "parentId": "G419", "description": "W przypadku Badania Aktywno\u015bci Ekonomicznej Ludno\u015bci (BAEL) aktywno\u015b\u0107 ekonomiczn\u0105 ocenia si\u0119 na podstawie sytuacji w badanym tygodniu. Na podstawie oceny aktywno\u015bci zawodowej okre\u015bla si\u0119 status ludno\u015bci (w wieku 15 lat i wi\u0119cej) na rynku pracy. Ludno\u015b\u0107 dzieli si\u0119 - z punktu widzenia aktywno\u015bci ekonomicznej - na kategorie: pracuj\u0105cych, bezrobotnych i biernych zawodowo. Pracuj\u0105cy i bezrobotni tworz\u0105 razem zbiorowo\u015b\u0107 aktywnych zawodowo. Przy prezentowaniu danych w podziale na wy\u017cej wymienione kategorie uwzgl\u0119dniono r\u00f3wnie\u017c bardziej szczeg\u00f3\u0142owy podzia\u0142, tj. na miejsce zamieszkania."}
{"id": "P2566", "name": "Ludno\u015b\u0107 og\u00f3\u0142em w wieku 15 lat i wi\u0119cej wg p\u0142ci i wieku", "parentId": "G419", "description": "Ludno\u015b\u0107 og\u00f3\u0142em w wieku 15 lat i wi\u0119cej obejmuje wszystkie osoby uznane za aktywne zawodowo (pracuj\u0105ce i bezrobotne) oraz bierne zawodowo. Przy prezentowaniu wy\u017cej wymienionych danych uwzgl\u0119dniono r\u00f3wnie\u017c bardziej szczeg\u00f3\u0142owy podzia\u0142, tj. na p\u0142e\u0107 i wiek."}
{"id": "P2991", "name": "Pracuj\u0105cy wg grup sekcji", "parentId": "G479", "description": "Bez pracuj\u0105cych w jednostkach bud\u017cetowych dzia\u0142aj\u0105cych w zakresie obrony narodowej i bezpiecze\u0144stwa publicznego, wed\u0142ug faktycznego miejsca pracy i rodzaju dzia\u0142alno\u015bci. Pod poj\u0119ciem \"Przemys\u0142 i budownictwo\" rozumie si\u0119 sekcje: G\u00f3rnictwo i wydobywanie; Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe; Wytwarzanie i zaopatrywanie w energi\u0119 elektryczn\u0105, gaz, par\u0119 wodn\u0105 i gor\u0105c\u0105 wod\u0119; Dostawa wody; gospodarowanie \u015bciekami i odpadami; rekultywacja; oraz Budownictwo. Pod poj\u0119ciem \"Pozosta\u0142e us\u0142ugi\" rozumie si\u0119 sekcje: Dzia\u0142alno\u015b\u0107 profesjonalna, naukowa i techniczna; Administrowanie i dzia\u0142alno\u015b\u0107 wspieraj\u0105ca; Administracja publiczna i obrona narodowa, obowi\u0105zkowe zabezpieczenia spo\u0142eczne; Edukacja; Opieka zdrowotna i pomoc spo\u0142eczna; Dzia\u0142alno\u015b\u0107 zwi\u0105zana z kultur\u0105 rozrywk\u0105 i rekreacj\u0105 oraz Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa."}
{"id": "P2988", "name": "Zatrudnieni w gospodarce narodowej wg sekcji, sektor\u00f3w w\u0142asno\u015bciowych i p\u0142ci", "parentId": "G479", "description": "Bez pracuj\u0105cych w jednostkach bud\u017cetowych dzia\u0142aj\u0105cych w zakresie obrony narodowej i bezpiecze\u0144stwa publicznego oraz duchownych. Sekcja A \"Rolnictwo, le\u015bnictwo, \u0142owiectwo i rybactwo\", Sekcja B \"G\u00f3rnictwo i wydobywanie\"; Sekcja C \"Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe\"; Sekcja D \"Wytwarzanie i zaopatrywanie w energi\u0119 elektryczn\u0105, gaz, par\u0119 wodn\u0105, gor\u0105c\u0105 wod\u0119\"; Sekcja E \"Dostawa wody; gospodarowanie \u015bciekami i odpadami, rekultywacja\"; Sekcja F \u201eBudownictwo\u201d, Sekcja G \u201eHandel; naprawa pojazd\u00f3w samochodowych\u201d; Sekcja H \u201eTransport i gospodarka magazynowa\u201d; Sekcja I \u201eZakwaterowanie i gastronomia\u201d; Sekcja J \u201eInformacja i komunikacja\u201d; Sekcja K \u201eDzia\u0142alno\u015b\u0107 finansowa i ubezpieczeniowa\u201d; Sekcja L \u201eObs\u0142uga rynku nieruchomo\u015bci\u201d; Sekcja M \u201eDzia\u0142alno\u015b\u0107 profesjonalna, naukowa i techniczna\u201d; Sekcja N \u201eAdministracja i dzia\u0142alno\u015b\u0107 wspieraj\u0105ca\u201d; Sekcja O \u201eAdministracja publiczna i obrona narodowa; obowi\u0105zkowe zabezpieczenia spo\u0142eczne\u201d; Sekcja P \u201eEdukacja\u201d; Sekcja Q \u201eOpieka zdrowotna i pomoc spo\u0142eczna\u201d; Sekcja R \u201eDzia\u0142alno\u015b\u0107 zwi\u0105zana z kultur\u0105, rozrywk\u0105 i rekreacj\u0105\u201d; Sekcja S \u201ePozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa\u201d."}
{"id": "P2837", "name": "Pracuj\u0105cy w sektorze przedsi\u0119biorstw (dane kr\u00f3tkookresowe)", "parentId": "G479", "description": "Dane wg sekcji PKD 2007. Dane w zakresie pracuj\u0105cych dotycz\u0105 podmiot\u00f3w gospodarczych sektora przedsi\u0119biorstw, w kt\u00f3rych liczba pracuj\u0105cych przekracza 9 os\u00f3b. Dane wg stanu na koniec miesi\u0105ca; dane do roku 2011 nie obejmuj\u0105 poczty publicznej oraz operator\u00f3w telekomunikacyjnych sieci publicznej."}
{"id": "P2836", "name": "Przeci\u0119tne zatrudnienie wg sekcji", "parentId": "G479", "description": "Bez os\u00f3b zatrudnionych (uczni\u00f3w) na podstawie umowy o prac\u0119 w celu przygotowania zawodowego. Rolnictwo, le\u015bnictwo, \u0142owiectwo i rybactwo: Sekcja A \"Rolnictwo, le\u015bnictwo, \u0142owiectwo i rybactwo\", przemys\u0142 i budownictwo: Sekcje B C D E F, przemys\u0142: Sekcje B C D E, Sekcja B \"G\u00f3rnictwo i wydobywanie\", Sekcja C \"Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe\", Sekcja D \"Wytwarzanie i zaopatrywanie w energi\u0119 elektryczn\u0105, gaz, par\u0119 wodn\u0105, gor\u0105c\u0105 wod\u0119\", Sekcja E \"Dostawa wody; gospodarowanie \u015bciekami i odpadami, rekultywacja\", Sekcja F \"Budownictwo\", handel; naprawa pojazd\u00f3w samochodowych; transport i gospodarka magazynowa; zakwaterowanie i gastronomia; informacja i komunikacja: Sekcje G H I J, Sekcja G \"Handel; naprawa pojazd\u00f3w samochodowych\", Sekcja H \"Transport i gospodarka magazynowa\", Sekcja I \"Zakwaterowanie i gastronomia\", Sekcja J \"Informacja i komunikacja\u201d dzia\u0142alno\u015b\u0107 finansowa i ubezpieczeniowa; obs\u0142uga rynku nieruchomo\u015bci: Sekcje K L, Sekcja K \"Dzia\u0142alno\u015b\u0107 finansowa i ubezpieczeniowa\", Sekcja L \"Obs\u0142uga rynku nieruchomo\u015bci\", pozosta\u0142e us\u0142ugi: Sekcje M N O P Q R S T U, Sekcja M \"Dzia\u0142alno\u015b\u0107 profesjonalna, naukowa i techniczna\", Sekcja N \"Administracja  i dzia\u0142alno\u015b\u0107 wspieraj\u0105ca\", Sekcja O \"Administracja publiczna i obrona narodowa; obowi\u0105zkowe zabezpieczenia spo\u0142eczne\", Sekcja P \"Edukacja\", Sekcja Q  \"Opieka zdrowotna i pomoc spo\u0142eczna\", Sekcja R \"Dzia\u0142alno\u015b\u0107 zwi\u0105zana z kultur\u0105, rozrywk\u0105 i rekreacj\u0105\", Sekcja S \"Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa\"."}
{"id": "P2834", "name": "Pracuj\u0105cy (faktyczne miejsce pracy) wg sekcji, grup sekcji i p\u0142ci", "parentId": "G479", "description": "Wed\u0142ug faktycznego miejsca pracy i rodzaju dzia\u0142alno\u015bci. Bez pracuj\u0105cych w jednostkach bud\u017cetowych  dzia\u0142aj\u0105cych w zakresie obrony narodowej i bezpiecze\u0144stwa. Rolnictwo, le\u015bnictwo, \u0142owiectwo i rybactwo: Sekcja A \"Rolnictwo, le\u015bnictwo, \u0142owiectwo i rybactwo\", przemys\u0142 i budownictwo: Sekcje B C D E F, przemys\u0142: Sekcje B C D E, Sekcja B \"G\u00f3rnictwo i wydobywanie\", Sekcja C \"Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe\", Sekcja D \"Wytwarzanie i zaopatrywanie w energi\u0119 elektryczn\u0105, gaz, par\u0119 wodn\u0105, gor\u0105c\u0105 wod\u0119\", Sekcja E \"Dostawa wody; gospodarowanie \u015bciekami i odpadami, rekultywacja\", Sekcja F \"Budownictwo\", handel; naprawa pojazd\u00f3w samochodowych; transport i gospodarka magazynowa; zakwaterowanie i gastronomia; informacja i komunikacja: Sekcje G H I J, Sekcja G \"Handel; naprawa pojazd\u00f3w samochodowych\", Sekcja H \"Transport i gospodarka magazynowa\", Sekcja I \"Zakwaterowanie i gastronomia\", Sekcja J \"Informacja i komunikacja\u201d dzia\u0142alno\u015b\u0107 finansowa i ubezpieczeniowa; obs\u0142uga rynku nieruchomo\u015bci: Sekcje K L, Sekcja K \"Dzia\u0142alno\u015b\u0107 finansowa i ubezpieczeniowa\", Sekcja L \"Obs\u0142uga rynku nieruchomo\u015bci\", pozosta\u0142e us\u0142ugi: Sekcje M N O P Q R S T U, Sekcja M \"Dzia\u0142alno\u015b\u0107 profesjonalna, naukowa i techniczna\", Sekcja N \"Administracja  i dzia\u0142alno\u015b\u0107 wspieraj\u0105ca\", Sekcja O \"Administracja publiczna i obrona narodowa; obowi\u0105zkowe zabezpieczenia spo\u0142eczne\", Sekcja P \"Edukacja\", Sekcja Q  \"Opieka zdrowotna i pomoc spo\u0142eczna\", Sekcja R \"Dzia\u0142alno\u015b\u0107 zwi\u0105zana z kultur\u0105, rozrywk\u0105 i rekreacj\u0105\", Sekcja S \"Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa\"."}
{"id": "P2813", "name": "Pracuj\u0105cy wg grup sekcji i p\u0142ci w powiatach", "parentId": "G479", "description": "Bez podmiot\u00f3w gospodarczych o liczbie pracuj\u0105cych do 9 os\u00f3b, duchownych i pracuj\u0105cych w jednostkach bud\u017cetowych dzia\u0142aj\u0105cych w zakresie obrony narodowej i bezpiecze\u0144stwa publicznego. Dane \u0142\u0105cznie z rolnictwem indywidualnym i pracuj\u0105cymi w organizacjach, fundacjach, zwi\u0105zkach (SOF), wed\u0142ug faktycznego miejsca pracy i rodzaju dzia\u0142alno\u015bci. Dane dotycz\u0105ce pracuj\u0105cych w gospodarstwach indywidualnych w rolnictwie wed\u0142ug stanu w dniu 31 XII w latach 2002-2009 wyszacowano na podstawie wynik\u00f3w Narodowego Spisu Powszechnego Ludno\u015bci i Mieszka\u0144 oraz Powszechnego Spisu Rolnego 2002 oraz w 2010 r. na podstawie Powszechnego Spisu Rolnego 2010. Pod poj\u0119ciem \"Przemys\u0142 i budownictwo\" rozumie si\u0119 sekcje: G\u00f3rnictwo i wydobywanie; Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe; Wytwarzanie i zaopatrywanie w energi\u0119 elektryczn\u0105, gaz, par\u0119 wodn\u0105 i gor\u0105c\u0105 wod\u0119; Dostawa wody; gospodarowanie \u015bciekami i odpadami; rekultywacja; oraz Budownictwo. Pod poj\u0119ciem \"Pozosta\u0142e us\u0142ugi\" rozumie si\u0119 sekcje: Dzia\u0142alno\u015b\u0107 profesjonalna, naukowa i techniczna; Administrowanie i dzia\u0142alno\u015b\u0107 wspieraj\u0105ca; Administracja publiczna i obrona narodowa, obowi\u0105zkowe zabezpieczenia spo\u0142eczne; Edukacja; Opieka zdrowotna i pomoc spo\u0142eczna; Dzia\u0142alno\u015b\u0107 zwi\u0105zana z kultur\u0105 rozrywk\u0105 i rekreacj\u0105 oraz Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa."}
{"id": "P2685", "name": "Przeci\u0119tne zatrudnienie w sektorze przedsi\u0119biorstw (dane kr\u00f3tkookresowe)", "parentId": "G479", "description": "Dane wg sekcji PKD 2007. Dane w zakresie przeci\u0119tnego zatrudnienia dotycz\u0105 podmiot\u00f3w gospodarczych sektora przedsi\u0119biorstw, w kt\u00f3rych liczba pracuj\u0105cych przekracza 9 os\u00f3b. Dane obejmuj\u0105 osoby zatrudnione na podstawie stosunku pracy w pe\u0142nym wymiarze czasu pracy oraz w niepe\u0142nym, po przeliczeniu na pe\u0142nozatrudnionych; dane do roku 2011 nie obejmuj\u0105 poczty publicznej oraz operator\u00f3w telekomunikacyjnych sieci publicznej. Od roku 2011 zaprzestano publikowania danych za II, III i IV kwarta\u0142. Dane te prezentowane s\u0105 tylko w poszczeg\u00f3lnych miesi\u0105cach i narastaj\u0105co."}
{"id": "G390", "name": "SKUP PRODUKT\u00d3W ROLNYCH", "parentId": "K6"}
{"id": "G375", "name": "PRODUKCJA ROLNICZA", "parentId": "K6", "description": "Do roku 2004 warto\u015bci dla Polski \u0142\u0105cznie z dop\u0142atami bezpo\u015brednimi agencji Rynku Rolnego do interwencyjnego skupu pszenicy i \u017cyta, kt\u00f3rych nie uwzgl\u0119dniono w podziale wg region\u00f3w. Od roku 2005 nie uwzgl\u0119dniono p\u0142atno\u015bci uzupe\u0142niaj\u0105cych do powierzchni upraw."}
{"id": "G333", "name": "GOSPODARSTWA ROLNE", "parentId": "K6"}
{"id": "G191", "name": "LASY PRYWATNE I GMINNE", "parentId": "K6"}
{"id": "G183", "name": "ZWIERZ\u0118TA \u0141OWNE", "parentId": "K6", "description": "\u0179r\u00f3d\u0142o: dane Agencji Nieruchomo\u015bci Rolnych, Dyrekcji Generalnej Las\u00f3w Pa\u0144stwowych, Polskiego Zwi\u0105zku \u0141owieckiego  oraz innych jednostek prowadz\u0105cych o\u015brodki hodowli zwierzyny."}
{"id": "G182", "name": "PRODUKCJA ZWIERZ\u0118CA", "parentId": "K6"}
{"id": "G181", "name": "POG\u0141OWIE ZWIERZ\u0104T", "parentId": "K6", "description": "Od 2013 roku dane dotycz\u0105ce pog\u0142owia koni i k\u00f3z zbierane s\u0105 co trzy lata. Dane prezentowane w roku 2014 i 2015 pochodz\u0105 z czerwca 2013 roku, natomiast dane prezentowane w roku 2017 pochodz\u0105 z czerwca 2016 roku."}
{"id": "G180", "name": "UPRAWY ROLNICZE", "parentId": "K6"}
{"id": "G171", "name": "LE\u015aNICTWO WSZYSTKICH FORM W\u0141ASNO\u015aCI", "parentId": "K6"}
{"id": "K6", "name": "ROLNICTWO, LE\u015aNICTWO I \u0141OWIECTWO", "description": "Dane o gruntach wykazano wed\u0142ug form u\u017cytkowania. Prezentowane informacje dotycz\u0105 dzia\u0142alno\u015bci rolniczej w zakresie produkcji ro\u015blinnej i zwierz\u0119cej. Przez u\u017cytkowanie rozumie si\u0119 faktyczne gospodarowanie na gruntach. Dane o powierzchni zasiew\u00f3w dotycz\u0105 powierzchni upraw poszczeg\u00f3lnych ziemiop\u0142od\u00f3w uprawianych w plonie g\u0142\u00f3wnym. Informacje w zakresie le\u015bnictwa prezentowane s\u0105 w podziale na: lasy prywatne, publiczne: komunalne, stanowi\u0105ce w\u0142asno\u015b\u0107 Skarbu Pa\u0144stwa, w tym w zarz\u0105dzie Las\u00f3w Pa\u0144stwowych. Powierzchnia grunt\u00f3w le\u015bnych obejmuje powierzchni\u0119 las\u00f3w oraz grunt\u00f3w zwi\u0105zanych z gospodark\u0105 le\u015bn\u0105."}
{"id": "G563", "name": "DANE ARCHIWALNE", "parentId": "K29"}
{"id": "G555", "name": "WARTO\u015a\u0106 DODANA BRUTTO (CENY BIE\u017b\u0104CE) - PKD 2007 - ESA 2010 - SZACUNKI WST\u0118PNE", "parentId": "K29"}
{"id": "G554", "name": "PRODUKT KRAJOWY BRUTTO (CENY BIE\u017b\u0104CE) - PKD 2007 - ESA 2010 - SZACUNKI WST\u0118PNE", "parentId": "K29"}
{"id": "G551", "name": "REALNE DOCHODY W SEKTORZE GOSPODARSTW DOMOWYCH - PKD 2007 - ESA 2010", "parentId": "K29"}
{"id": "G550", "name": "NOMINALNE DOCHODY W SEKTORZE GOSPODARSTW DOMOWYCH - PKD 2007 - ESA 2010", "parentId": "K29"}
{"id": "G549", "name": "NADWY\u017bKA OPERACYJNA BRUTTO (CENY BIE\u017b\u0104CE) - PKD 2007 - ESA 2010", "parentId": "K29"}
{"id": "G548", "name": "KOSZTY ZWI\u0104ZANE Z ZATRUDNIENIEM (CENY BIE\u017b\u0104CE) - PKD 2007 - ESA 2010", "parentId": "K29"}
{"id": "P2488", "name": "Skup wa\u017cniejszych produkt\u00f3w rolnych (dane miesi\u0119czne)", "parentId": "G390", "description": "Dane za I p\u00f3\u0142rocze, II p\u00f3\u0142rocze i rok s\u0105 danymi ostatecznymi ze sprawozdawczo\u015bci. W latach 2005-2011 dane publikowane tylko za I p\u00f3\u0142rocze, II p\u00f3\u0142rocze i rok, od 2012 dane miesi\u0119czne kwartalne i p\u00f3\u0142roczne. Ziemniaki - brak danych za poszczeg\u00f3lne miesi\u0105ce I kwarta\u0142u."}
{"id": "P3431", "name": "Dynamika globalnej produkcji rolniczej", "parentId": "G375"}
{"id": "P3404", "name": "Przeci\u0119tna powierzchnia gospodarstwa indywidualnego o powierzchni powy\u017cej 1ha u\u017cytk\u00f3w rolnych (w ha u\u017cytk\u00f3w rolnych) - nowa definicja gosp. rolnego", "parentId": "G333", "description": "Pocz\u0105wszy od 2010 roku zastosowano now\u0105 definicj\u0119 gospodarstwa rolnego. R\u00f3\u017cnice w liczbie gospodarstw rolnych w 2010 roku wynikaj\u0105 ze zmiany definicji gospodarstwa rolnego, zgodnie z kt\u00f3r\u0105, gospodarstwa rolne nie obejmuj\u0105 posiadaczy u\u017cytk\u00f3w rolnych nie prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015bci rolniczej oraz posiadaczy do 1 ha u\u017cytk\u00f3w rolnych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 rolnicz\u0105 o ma\u0142ej skali. Dla 2011 roku dane ze wzgl\u0119du na ma\u0142\u0105 wielko\u015b\u0107 pr\u00f3by zosta\u0142y uog\u00f3lnione tylko do poziomu kraju. Od 2014 roku w zwi\u0105zku ze zmianami w organizacji i metodologii bada\u0144 rolniczych, dane dla wojew\u00f3dztw b\u0119d\u0105 prezentowane dla lat, w kt\u00f3rych prowadzone b\u0119d\u0105 badania struktury gospodarstw rolnych i spisy rolne (tj. co 3-4 lata)."}
{"id": "P1487", "name": "Powierzchnia grunt\u00f3w le\u015bnych", "parentId": "G191", "description": "W roku 2002 powierzchnia las\u00f3w og\u00f3\u0142em \u0142\u0105cznie z gruntami zwi\u0105zanymi z gospodark\u0105 le\u015bn\u0105 w lasach prywatnych (253 ha)."}
{"id": "P2805", "name": "Skup zwierzyny \u0142ownej", "parentId": "G183"}
{"id": "P3476", "name": "Produkcja \u017cywca rze\u017anego i mleka - udzia\u0142 wojew\u00f3dztw w produkcji", "parentId": "G182"}
{"id": "P3558", "name": "\u015awinie (trzoda chlewna) stan w marcu, czerwcu i grudniu", "parentId": "G181"}
{"id": "P3533", "name": "Zu\u017cycie nawoz\u00f3w wapniowych wg nowej definicji", "parentId": "G180", "description": "Dane wed\u0142ug siedziby u\u017cytkownika. Dane w przeliczeniu na czysty sk\u0142adnik w tonach, przewa\u017cnie w postaci wapna palonego; \u0142\u0105cznie z wapnem defekacyjnym. Pocz\u0105wszy od 2010 roku zastosowano now\u0105 definicj\u0119 gospodarstwa rolnego, wed\u0142ug kt\u00f3rej, gospodarstwa rolne nie obejmuj\u0105 posiadaczy u\u017cytk\u00f3w rolnych nie prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015bci rolniczej oraz posiadaczy do 1 ha u\u017cytk\u00f3w rolnych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 rolnicz\u0105 o ma\u0142ej skali."}
{"id": "P2378", "name": "Pozyskanie drewna (grubizny) na 100 ha powierzchni las\u00f3w", "parentId": "G171"}
{"id": "P1591", "name": "Powierzchnia grunt\u00f3w le\u015bnych", "parentId": "G171", "description": "W roku 2002 powierzchnia las\u00f3w og\u00f3\u0142em \u0142\u0105cznie z gruntami zwi\u0105zanymi z gospodark\u0105 le\u015bn\u0105 w lasach prywatnych (253 ha)."}
{"id": "P3192", "name": "Warto\u015b\u0107 dodana brutto wed\u0142ug grup sekcji PKD 2007 (% warto\u015bci dodanej brutto og\u00f3\u0142em)", "parentId": "G563"}
{"id": "P3564", "name": "Warto\u015b\u0107 dodana brutto og\u00f3\u0142em", "parentId": "G555"}
{"id": "P3563", "name": "Produkt krajowy brutto na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G554"}
{"id": "P3526", "name": "Dochody do dyspozycji brutto na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G551"}
{"id": "P3524", "name": "Dochody do dyspozycji brutto na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G550"}
{"id": "P3520", "name": "Nadwy\u017cka operacyjna brutto", "parentId": "G549"}
{"id": "P3519", "name": "Koszty zwi\u0105zane z zatrudnieniem wed\u0142ug grup sekcji PKD 2007", "parentId": "G548"}
{"id": "P3518", "name": "Koszty zwi\u0105zane z zatrudnieniem wed\u0142ug sekcji PKD 2007", "parentId": "G548"}
{"id": "P3517", "name": "Koszty zwi\u0105zane z zatrudnieniem og\u00f3\u0142em", "parentId": "G548"}
{"id": "P3523", "name": "Dochody do dyspozycji brutto og\u00f3\u0142em", "parentId": "G550"}
{"id": "P3522", "name": "Dochody pierwotne brutto na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G550"}
{"id": "P3521", "name": "Dochody pierwotne brutto og\u00f3\u0142em", "parentId": "G550"}
{"id": "P3525", "name": "Dochody do dyspozycji brutto og\u00f3\u0142em", "parentId": "G551"}
{"id": "P3562", "name": "Produkt krajowy brutto og\u00f3\u0142em", "parentId": "G554"}
{"id": "P2954", "name": "Realne dochody w sektorze gospodarstw domowych - PKD 2007 - ESA 1995 - Dochody do dyspozycji brutto na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G563"}
{"id": "P2953", "name": "Realne dochody w sektorze gospodarstw domowych - PKD 2007 - ESA 1995 - Dochody do dyspozycji brutto og\u00f3\u0142em", "parentId": "G563"}
{"id": "P2952", "name": "Nominalne dochody w sektorze gospodarstw domowych - PKD 2007 - ESA 1995 - Dochody do dyspozycji brutto na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G563"}
{"id": "P2951", "name": "Nominalne dochody w sektorze gospodarstw domowych - PKD 2007 - ESA 1995 - Dochody do dyspozycji brutto og\u00f3\u0142em", "parentId": "G563"}
{"id": "P2950", "name": "Nominalne dochody w sektorze gospodarstw domowych - PKD 2007 - ESA 1995 - Dochody pierwotne brutto na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G563"}
{"id": "P2949", "name": "Nominalne dochody w sektorze gospodarstw domowych - PKD 2007 - ESA 1995 - Dochody pierwotne brutto og\u00f3\u0142em", "parentId": "G563"}
{"id": "P2948", "name": "Nadwy\u017cka operacyjna brutto (ceny bie\u017c\u0105ce - PKD 2007 - ESA 1995)", "parentId": "G563"}
{"id": "P2947", "name": "Koszty zwi\u0105zane z zatrudnieniem (ceny bie\u017c\u0105ce - PKD 2007 - ESA 1995) - wed\u0142ug grup sekcji", "parentId": "G563"}
{"id": "P2946", "name": "Koszty zwi\u0105zane z zatrudnieniem (ceny bie\u017c\u0105ce - PKD 2007 - ESA 1995) - wed\u0142ug sekcji", "parentId": "G563"}
{"id": "P2945", "name": "Koszty zwi\u0105zane z zatrudnieniem (ceny bie\u017c\u0105ce - PKD 2007 - ESA 1995) - og\u00f3\u0142em", "parentId": "G563"}
{"id": "P2944", "name": "Zu\u017cycie po\u015brednie (ceny bie\u017c\u0105ce - PKD 2007 - ESA 1995)", "parentId": "G563"}
{"id": "P2943", "name": "Produkcja globalna (ceny bie\u017c\u0105ce - PKD 2007 - ESA 1995)", "parentId": "G563"}
{"id": "P2942", "name": "Warto\u015b\u0107 dodana brutto na 1 pracuj\u0105cego wed\u0142ug grup sekcji PKD 2007", "parentId": "G563"}
{"id": "P2941", "name": "Warto\u015b\u0107 dodana brutto na 1 pracuj\u0105cego", "parentId": "G563"}
{"id": "P2940", "name": "Warto\u015b\u0107 dodana brutto na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G563"}
{"id": "P2939", "name": "Warto\u015b\u0107 dodana brutto wed\u0142ug sektor\u00f3w instytucjonalnych", "parentId": "G563"}
{"id": "P2938", "name": "Warto\u015b\u0107 dodana brutto wed\u0142ug grup sekcji PKD 2007", "parentId": "G563"}
{"id": "P2937", "name": "Warto\u015b\u0107 dodana brutto wed\u0142ug sekcji PKD 2007", "parentId": "G563"}
{"id": "P2936", "name": "Warto\u015b\u0107 dodana brutto (ceny bie\u017c\u0105ce - PKD 2007 - ESA 1995) og\u00f3\u0142em", "parentId": "G563"}
{"id": "P2935", "name": "Produkt krajowy brutto (ceny sta\u0142e - PKD 2007 - ESA 1995) na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G563"}
{"id": "P2934", "name": "Produkt krajowy brutto (ceny sta\u0142e - PKD 2007 - ESA 1995) og\u00f3\u0142em", "parentId": "G563"}
{"id": "P2933", "name": "Produkt krajowy brutto (ceny bie\u017c\u0105ce - PKD 2007 - ESA 1995) na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G563"}
{"id": "P2932", "name": "Produkt krajowy brutto (ceny bie\u017c\u0105ce - PKD 2007 - ESA 1995) og\u00f3\u0142em", "parentId": "G563"}
{"id": "P2931", "name": "Warto\u015b\u0107 dodana brutto (ceny bie\u017c\u0105ce - PKD 2007 - ESA 1995) na 1 pracuj\u0105cego", "parentId": "G563"}
{"id": "P2930", "name": "Warto\u015b\u0107 dodana brutto (ceny bie\u017c\u0105ce - PKD 2007 - ESA 1995) wed\u0142ug grup sekcji", "parentId": "G563"}
{"id": "P2929", "name": "Warto\u015b\u0107 dodana brutto (ceny bie\u017c\u0105ce - PKD 2007 - ESA 1995) og\u00f3\u0142em", "parentId": "G563"}
{"id": "P2928", "name": "Produkt krajowy brutto (ceny bie\u017c\u0105ce - PKD 2007 - ESA 1995) na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G563"}
{"id": "P2927", "name": "Produkt krajowy brutto (ceny bie\u017c\u0105ce - PKD 2007 - ESA 1995) og\u00f3\u0142em", "parentId": "G563"}
{"id": "P2743", "name": "Warto\u015b\u0107 dodana brutto (ceny bie\u017c\u0105ce - PKD 2004) na 1 pracuj\u0105cego", "parentId": "G563", "description": "Brak danych o warto\u015bci dodanej brutto na 1 pracuj\u0105cego za lata 1999-2001."}
{"id": "P2742", "name": "Realne dochody w sektorze gospodarstw domowych - PKD 2004 - Dochody do dyspozycji brutto na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G563"}
{"id": "P2741", "name": "Realne dochody w sektorze gospodarstw domowych - PKD 2004 - Dochody do dyspozycji brutto og\u00f3\u0142em", "parentId": "G563"}
{"id": "P2740", "name": "Produkt krajowy brutto (ceny sta\u0142e - PKD 2004) na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G563"}
{"id": "P2739", "name": "Produkt krajowy brutto (ceny sta\u0142e - PKD 2004) og\u00f3\u0142em", "parentId": "G563"}
{"id": "P2620", "name": "Warto\u015b\u0107 dodana brutto (ceny bie\u017c\u0105ce - PKD 2004) na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G563"}
{"id": "P2554", "name": "Warto\u015b\u0107 dodana brutto (ceny bie\u017c\u0105ce - PKD 2004) wed\u0142ug grup sekcji", "parentId": "G563", "description": "Dane dotycz\u0105ce warto\u015bci dodanej brutto dla przetw\u00f3rstwa przemys\u0142owego (sekcja D) dost\u0119pne s\u0105 pocz\u0105wszy od 2006 roku."}
{"id": "P2553", "name": "Warto\u015b\u0107 dodana brutto (ceny bie\u017c\u0105ce - PKD 2004) og\u00f3\u0142em", "parentId": "G563"}
{"id": "P2552", "name": "Produkt krajowy brutto (ceny bie\u017c\u0105ce - PKD 2004) na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G563", "description": "Brak por\u00f3wnywalnych danych o produkcie krajowym brutto na 1 mieszka\u0144ca za 1999 rok"}
{"id": "P2551", "name": "Produkt krajowy brutto (ceny bie\u017c\u0105ce - PKD 2004) og\u00f3\u0142em", "parentId": "G563"}
{"id": "P2550", "name": "Nominalne dochody w sektorze gospodarstw domowych - PKD 2004 - Dochody do dyspozycji brutto na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G563"}
{"id": "P2549", "name": "Nominalne dochody w sektorze gospodarstw domowych - PKD 2004 - Dochody do dyspozycji brutto og\u00f3\u0142em", "parentId": "G563"}
{"id": "P2548", "name": "Nominalne dochody w sektorze gospodarstw domowych - PKD 2004 - Dochody pierwotne brutto na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G563"}
{"id": "P2547", "name": "Nominalne dochody w sektorze gospodarstw domowych - PKD 2004 - Dochody pierwotne brutto og\u00f3\u0142em", "parentId": "G563"}
{"id": "P2546", "name": "Nadwy\u017cka operacyjna brutto (ceny bie\u017c\u0105ce - PKD 2004)", "parentId": "G563"}
{"id": "P2545", "name": "Koszty zwi\u0105zane z zatrudnieniem (ceny bie\u017c\u0105ce - PKD 2004) - wed\u0142ug sekcji", "parentId": "G563"}
{"id": "P2544", "name": "Koszty zwi\u0105zane z zatrudnieniem (ceny bie\u017c\u0105ce - PKD 2004) - og\u00f3\u0142em", "parentId": "G563"}
{"id": "P2543", "name": "Zu\u017cycie po\u015brednie (ceny bie\u017c\u0105ce - PKD 2004)", "parentId": "G563"}
{"id": "P2542", "name": "Produkcja globalna (ceny bie\u017c\u0105ce - PKD 2004)", "parentId": "G563"}
{"id": "P2541", "name": "Warto\u015b\u0107 dodana brutto (ceny bie\u017c\u0105ce - PKD 2004) na 1 pracuj\u0105cego wed\u0142ug grup sekcji", "parentId": "G563"}
{"id": "P2540", "name": "Warto\u015b\u0107 dodana brutto (ceny bie\u017c\u0105ce - PKD 2004) na 1 pracuj\u0105cego", "parentId": "G563"}
{"id": "P2539", "name": "Warto\u015b\u0107 dodana brutto (ceny bie\u017c\u0105ce - PKD 2004) wed\u0142ug sektor\u00f3w instytucjonalnych", "parentId": "G563"}
{"id": "P2538", "name": "Warto\u015b\u0107 dodana brutto (ceny bie\u017c\u0105ce - PKD 2004) wed\u0142ug sekcji PKD", "parentId": "G563"}
{"id": "P2537", "name": "Warto\u015b\u0107 dodana brutto (ceny bie\u017c\u0105ce - PKD 2004) og\u00f3\u0142em", "parentId": "G563"}
{"id": "P2536", "name": "Produkt krajowy brutto (ceny bie\u017c\u0105ce - PKD 2004) na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G563"}
{"id": "P2535", "name": "Produkt krajowy brutto (ceny bie\u017c\u0105ce - PKD 2004) og\u00f3\u0142em", "parentId": "G563"}
{"id": "P1485", "name": "Powierzchnia grunt\u00f3w niele\u015bnych zalesionych i przeznaczonych do zalesienia", "parentId": "G171"}
{"id": "P1478", "name": "Zalesienia grunt\u00f3w niele\u015bnych", "parentId": "G171"}
{"id": "P1477", "name": "Pozyskanie drewna", "parentId": "G171", "description": "Ze wzgl\u0119du na metodologi\u0119 zbierania informacji pozycja \"og\u00f3\u0142em\" nie obejmuje pozyskania karpiny."}
{"id": "P1409", "name": "Odnowienia i zalesienia wg rodzaju", "parentId": "G171"}
{"id": "P1408", "name": "Powierzchnia las\u00f3w", "parentId": "G171"}
{"id": "P3532", "name": "Zu\u017cycie nawoz\u00f3w mineralnych wg nowej definicji", "parentId": "G180", "description": "Dane wg siedziby u\u017cytkownika. Dane w przeliczeniu na czysty sk\u0142adnik w tonach, dotyczy lat gospodarczych. Pocz\u0105wszy od 2010 roku zastosowano now\u0105 definicj\u0119 gospodarstwa rolnego, wed\u0142ug kt\u00f3rej, gospodarstwa rolne nie obejmuj\u0105 posiadaczy u\u017cytk\u00f3w rolnych nie prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015bci rolniczej oraz posiadaczy do 1 ha u\u017cytk\u00f3w rolnych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 rolnicz\u0105 o ma\u0142ej skali."}
{"id": "P3474", "name": "Produkcja ro\u015blinna - udzia\u0142 wojew\u00f3dztw w zbiorach", "parentId": "G180"}
{"id": "P3411", "name": "Zu\u017cycie nawoz\u00f3w wapniowych na 1 ha u\u017cytk\u00f3w rolnych wg nowej definicji", "parentId": "G180", "description": "Dane wg siedziby u\u017cytkownika. W przeliczeniu na czysty sk\u0142adnik. Pocz\u0105wszy od 2010 roku zastosowano now\u0105 definicj\u0119 gospodarstwa rolnego, wed\u0142ug kt\u00f3rej, gospodarstwa rolne nie obejmuj\u0105 posiadaczy u\u017cytk\u00f3w rolnych nie prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015bci rolniczej oraz posiadaczy do 1 ha u\u017cytk\u00f3w rolnych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 rolnicz\u0105 o ma\u0142ej skali."}
{"id": "P3410", "name": "Zu\u017cycie nawoz\u00f3w mineralnych na 1 ha u\u017cytk\u00f3w rolnych wg nowej definicji", "parentId": "G180", "description": "Dane wg siedziby u\u017cytkownika. Pocz\u0105wszy od 2010 roku zastosowano now\u0105 definicj\u0119 gospodarstwa rolnego, wed\u0142ug kt\u00f3rej, gospodarstwa rolne nie obejmuj\u0105 posiadaczy u\u017cytk\u00f3w rolnych nie prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015bci rolniczej oraz posiadaczy do 1 ha u\u017cytk\u00f3w rolnych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 rolnicz\u0105 o ma\u0142ej skali."}
{"id": "P2139", "name": "Sady", "parentId": "G180", "description": "W tablicach ujmuj\u0105cych sumaryczne dane dotycz\u0105ce powierzchni upraw i zbior\u00f3w mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 pewne nie\u015bcis\u0142o\u015bci rachunkowe wynikaj\u0105ce z zaokr\u0105gle\u0144. Liczby te s\u0105 poprawne pod wzgl\u0119dem merytorycznym"}
{"id": "P2138", "name": "Inne wybrane uprawy rolnicze", "parentId": "G180", "description": "Podgrupa obejmuje informacje o uprawie kukurydzy, ro\u015blin str\u0105czkowych, oleistych, ziarna s\u0142onecznika, soi, lnu i tytoniu. W tablicach ujmuj\u0105cych sumaryczne dane dotycz\u0105ce powierzchni upraw i zbior\u00f3w mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 pewne nie\u015bcis\u0142o\u015bci rachunkowe wynikaj\u0105ce z zaokr\u0105gle\u0144. Liczby te s\u0105 poprawne pod wzgl\u0119dem merytorycznym."}
{"id": "P2136", "name": "Uprawy wieloletnie", "parentId": "G180", "description": "W tablicach ujmuj\u0105cych sumaryczne dane dotycz\u0105ce powierzchni upraw i zbior\u00f3w mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 pewne nie\u015bcis\u0142o\u015bci rachunkowe wynikaj\u0105ce z zaokr\u0105gle\u0144. Liczby te s\u0105 poprawne pod wzgl\u0119dem merytorycznym"}
{"id": "P1457", "name": "Warzywa i owoce", "parentId": "G180", "description": "W tablicach ujmuj\u0105cych sumaryczne dane dotycz\u0105ce powierzchni upraw i zbior\u00f3w mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 pewne nie\u015bcis\u0142o\u015bci rachunkowe wynikaj\u0105ce z zaokr\u0105gle\u0144. Liczby te s\u0105 poprawne pod wzgl\u0119dem merytorycznym. W 2015 r. zmieniona zosta\u0142a metodologia dotycz\u0105ca badania powierzchni uprawy drzew i krzew\u00f3w owocowych, zrezygnowano mianowicie z szacowania powierzchni poza sadami. Produkcja jest natomiast badana tak jak poprzednio z doszacunkiem zbior\u00f3w uzyskiwanych poza sadami. Pocz\u0105wszy od 2016 roku, w zwi\u0105zku ze zmian\u0105 metodologii produkcja uzyskana poza sadami zosta\u0142a wy\u0142\u0105czona. Owoce jagodowe obejmuj\u0105 owoce z krzew\u00f3w owocowych i plantacji jagodowych w sadach oraz truskawki."}
{"id": "P1423", "name": "Produkcja ro\u015blinna", "parentId": "G180", "description": "W tablicach ujmuj\u0105cych sumaryczne dane dotycz\u0105ce powierzchni upraw i zbior\u00f3w mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 pewne nie\u015bcis\u0142o\u015bci rachunkowe wynikaj\u0105ce z zaokr\u0105gle\u0144. Liczby te s\u0105 poprawne pod wzgl\u0119dem merytorycznym"}
{"id": "P3475", "name": "Zwierz\u0119ta gospodarskie - udzia\u0142 wojew\u00f3dztw w pog\u0142owiu", "parentId": "G181"}
{"id": "P2600", "name": "Zwierz\u0119ta gospodarskie w sztukach przeliczeniowych w LSU", "parentId": "G181", "description": "Zwierz\u0119ta gospodarskie (byd\u0142o, owce, kozy, konie, trzoda chlewna, dr\u00f3b) w sztukach przeliczeniowych w LSU. Sztuki przeliczeniowe inwentarza \u017cywego w skr\u00f3cie LU (lub czasami jako LSU- Standardowa jednostka \u017cywego inwentarza), oznacza standardow\u0105 jednostk\u0119 przeliczeniow\u0105, kt\u00f3ra umo\u017cliwia sumowanie poszczeg\u00f3lnych kategorii zwierz\u0105t gospodarskich (r\u00f3\u017cne gatunki, p\u0142e\u0107 i wiek), aby mo\u017cna je by\u0142o por\u00f3wna\u0107. W celu przeliczenia pog\u0142owia zwierz\u0105t w sztukach fizycznych na sztuki przeliczeniowe du\u017ce (SD) wykorzystano nast\u0119puj\u0105ce wsp\u00f3\u0142czynniki: byd\u0142o - ciel\u0119ta og\u00f3\u0142em w wieku poni\u017cej 1 roku - 0,40; byczki i ja\u0142\u00f3wki razem w wieku 1-2 lat - 0,70; samce byd\u0142a w wieku 2 lat i wi\u0119cej - 1,0; ja\u0142\u00f3wki w wieku 2 lat i wi\u0119cej - 0,80; krowy mleczne - 1,0, krowy \u201emamki\u201d - 0,80, trzoda chlewna - prosi\u0119ta o wadze do 20 kg - 0,027; lochy og\u00f3\u0142em - 0,50; pozosta\u0142a trzoda chlewna razem (warchlaki o wadze 20-50 kg, knury i knurki o wadze 50 kg i wi\u0119cej, trzoda chlewna na ub\u00f3j o wadze 50 kg i wi\u0119cej, tj. tuczniki) - 0,30, owce og\u00f3\u0142em - 0,10, kozy og\u00f3\u0142em - 0,10, konie og\u00f3\u0142em - 0,80, dr\u00f3b, tj. \u0142\u0105cznie brojlery kurze oraz kury i koguty doros\u0142e na rze\u017a - 0,007; nioski kurze razem - 0,014; \u0142\u0105cznie indyki, g\u0119si, kaczki, dr\u00f3b pozosta\u0142y (bez strusi) - 0,030; strusie - 0,35, kr\u00f3liki og\u00f3\u0142em - 0,020. Pocz\u0105wszy od 2010 roku zastosowano now\u0105 definicj\u0119 gospodarstwa rolnego. R\u00f3\u017cnice w powierzchni og\u00f3lnej gospodarstw rolnych i powierzchni u\u017cytk\u00f3w rolnych w 2010 roku wynikaj\u0105 ze zmiany definicji gospodarstwa rolnego, zgodnie z kt\u00f3r\u0105, gospodarstwa rolne nie obejmuj\u0105 posiadaczy u\u017cytk\u00f3w rolnych nie prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015bci rolniczej oraz posiadaczy do 1 ha u\u017cytk\u00f3w rolnych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 rolnicz\u0105 o ma\u0142ej skali."}
{"id": "P2524", "name": "Kozy (stan w czerwcu)", "parentId": "G181", "description": "Od 2013 roku dane dotycz\u0105ce pog\u0142owia k\u00f3z zbierane s\u0105 co trzy lata. Dane prezentowane w roku 2014 i 2015 pochodz\u0105 z czerwca 2013 roku, natomiast dane prezentowane w roku 2017 pochodz\u0105 z czerwca 2016 roku."}
{"id": "P2523", "name": "Konie (stan w czerwcu)", "parentId": "G181", "description": "Od 2013 roku dane dotycz\u0105ce pog\u0142owia koni zbierane s\u0105 co trzy lata. Dane prezentowane w roku 2014 i 2015 pochodz\u0105 z czerwca 2013 roku, natomiast dane prezentowane w roku 2017 pochodz\u0105 z czerwca 2016 roku."}
{"id": "P2485", "name": "Dr\u00f3b (dane p\u00f3\u0142roczne)", "parentId": "G181", "description": "Dane dla g\u0119si, indyk\u00f3w i kaczek wed\u0142ug stanu w czerwcu 2014 roku ze wzgl\u0119du na nisk\u0105 precyzj\u0119 danych opublikowano tylko dla Polski og\u00f3\u0142em."}
{"id": "P2484", "name": "Owce (dane p\u00f3\u0142roczne)", "parentId": "G181"}
{"id": "P2483", "name": "Byd\u0142o (dane p\u00f3\u0142roczne)", "parentId": "G181"}
{"id": "P2307", "name": "Pog\u0142owie zwierz\u0105t na 100 ha u\u017cytk\u00f3w rolnych", "parentId": "G181", "description": "Stan w grudniu. Pocz\u0105wszy od 2010 roku zastosowano now\u0105 definicj\u0119 gospodarstwa rolnego, wed\u0142ug kt\u00f3rej, gospodarstwa rolne nie obejmuj\u0105 posiadaczy u\u017cytk\u00f3w rolnych nie prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015bci rolniczej oraz posiadaczy do 1 ha u\u017cytk\u00f3w rolnych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 rolnicz\u0105 o ma\u0142ej skali."}
{"id": "P1442", "name": "Pog\u0142owie pozosta\u0142ych zwierz\u0105t gospodarskich", "parentId": "G181", "description": "Dane dla ca\u0142ego rolnictwa prezentuj\u0105 stan ilo\u015bciowy w grudniu za wyj\u0105tkiem danych dot. stanu koni (stan na dzie\u0144 20 maja wg PSR 2002 lub w czerwcu) oraz k\u00f3z (stan w czerwcu). Od 2013 roku dane dotycz\u0105ce pog\u0142owia koni i k\u00f3z zbierane s\u0105 co trzy lata. Dane prezentowane w roku 2014 i 2015 pochodz\u0105 z czerwca 2013 roku, natomiast dane prezentowane w roku 2017 pochodz\u0105 z czerwca 2016 roku. \n\nDane o drobiu do 2002 r. dotycz\u0105 sztuk w wieku 6-miesi\u0119cy i wi\u0119cej, od 2003 r. - dr\u00f3b w wieku powy\u017cej 2 tygodni."}
{"id": "P1441", "name": "\u015awinie (trzoda chlewna)", "parentId": "G181", "description": "Stan w ko\u0144cu listopada. Od 2014 roku stan w grudniu."}
{"id": "P1440", "name": "Byd\u0142o", "parentId": "G181", "description": "Stan w grudniu."}
{"id": "P2308", "name": "Produkcja zwierz\u0119ca na 1 ha u\u017cytk\u00f3w rolnych", "parentId": "G182", "description": "Pocz\u0105wszy od 2010 roku zastosowano now\u0105 definicj\u0119 gospodarstwa rolnego, wed\u0142ug kt\u00f3rej, gospodarstwa rolne nie obejmuj\u0105 posiadaczy u\u017cytk\u00f3w rolnych nie prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015bci rolniczej oraz posiadaczy do 1 ha u\u017cytk\u00f3w rolnych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 rolnicz\u0105 o ma\u0142ej skali."}
{"id": "P2140", "name": "Skup mleka krowiego", "parentId": "G182"}
{"id": "P1446", "name": "Produkcja we\u0142ny", "parentId": "G182"}
{"id": "P1445", "name": "Produkcja jaj kurzych", "parentId": "G182"}
{"id": "P1444", "name": "Produkcja mleka krowiego", "parentId": "G182"}
{"id": "P1443", "name": "Produkcja \u017cywca rze\u017anego", "parentId": "G182", "description": "Dane wed\u0142ug gatunk\u00f3w \u017cywca (w tonach).  Produkcj\u0119 \u017cywca liczymy zgodnie z metodologi\u0105 Eurostatu: Produkcja \u017cywca= (Uboje + Eksport \u017cywych zwierz\u0105t) \u2013 Import \u017cywych zwierz\u0105t. W wypadku kiedy import jest wi\u0119kszy od pozosta\u0142ych pozycji  produkcja jest ujemna."}
{"id": "P1449", "name": "Niekt\u00f3re zwierz\u0119ta \u0142owne", "parentId": "G183", "description": "Stan zwierz\u0105t w dniu 10 III. Dane szacunkowe, dotycz\u0105 populacji wiosennych. Do 2008 roku stan zwierz\u0105t w dniu 31 III. Do 2011 roku dane o stanie wed\u0142ug wojew\u00f3dztw oraz region\u00f3w nie obejmowa\u0142y o\u015brodk\u00f3w hodowli zwierzyny zarz\u0105dzanych przez Lasy Pa\u0144stwowe. Do 2011 r. dane nie obejmuj\u0105 o\u015brodk\u00f3w hodowli zwierzyny prowadzonych przez instytucje naukowo-dydaktyczne i inne uprawnione jednostki. Odstrza\u0142 w \u0142owieckim roku gospodarczym liczonym od 1 IV danego roku do 31 III roku nast\u0119pnego. W 2010 roku dane o odstrzale wed\u0142ug wojew\u00f3dztw oraz region\u00f3w nie obejmowa\u0142y o\u015brodk\u00f3w hodowli zwierzyny zarz\u0105dzanych przez Lasy Pa\u0144stwowe oraz dane o odstrzale kaczek dotyczy\u0142y wy\u0142\u0105cznie obwod\u00f3w wydzier\u017cawionych. Od 2010 roku odstrza\u0142 \u0142osi na podstawie zgody Ministra \u015arodowiska, w o\u015brodkach hodowli zwierzyny zarz\u0105dzanych przez Lasy Pa\u0144stwowe - na Polsk\u0119 og\u00f3\u0142em. \u0179r\u00f3d\u0142o: dane Agencji Nieruchomo\u015bci Rolnych, Dyrekcji Generalnej Las\u00f3w Pa\u0144stwowych, Polskiego Zwi\u0105zku \u0141owieckiego oraz innych jednostek prowadz\u0105cych o\u015brodki hodowli zwierzyny."}
{"id": "P1483", "name": "Pozyskanie drewna (grubizny)", "parentId": "G191"}
{"id": "P1481", "name": "Odnowienia i zalesienia", "parentId": "G191"}
{"id": "P3401", "name": "Udzia\u0142 gospodarstw wielkopowierzchniowych w liczbie gospodarstw og\u00f3\u0142em - nowa definicja gospodarstwa rolnego", "parentId": "G333", "description": "Gospodarstwa wielkopowierzchniowe - gospodarstwa o powierzchni u\u017cytk\u00f3w rolnych 100 ha i wi\u0119cej. Pocz\u0105wszy od 2010 roku zastosowano now\u0105 definicj\u0119 gospodarstwa rolnego. R\u00f3\u017cnice w liczbie gospodarstw rolnych w 2010 roku wynikaj\u0105 ze zmiany definicji gospodarstwa rolnego, zgodnie z kt\u00f3r\u0105, gospodarstwa rolne nie obejmuj\u0105 posiadaczy u\u017cytk\u00f3w rolnych nie prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015bci rolniczej oraz posiadaczy do 1 ha u\u017cytk\u00f3w rolnych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 rolnicz\u0105 o ma\u0142ej skali. Dla 2011 roku dane ze wzgl\u0119du na ma\u0142\u0105 wielko\u015b\u0107 pr\u00f3by zosta\u0142y uog\u00f3lnione tylko do poziomu kraju. Stan w czerwcu. Ze wzgl\u0119du na uog\u00f3lnienie danych z bada\u0144 reprezentacyjnych nie zawsze suma danych dla poszczeg\u00f3lnych wojew\u00f3dztw daje wielko\u015b\u0107 og\u00f3\u0142em dla Polski."}
{"id": "P3399", "name": "Gospodarstwa rolne wg grup obszarowych u\u017cytk\u00f3w rolnych - nowa definicja gospodarstwa rolnego", "parentId": "G333", "description": "Od 2014 roku, w zwi\u0105zku ze zmianami w organizacji i metodologii bada\u0144 rolniczych, dane dla wojew\u00f3dztw b\u0119d\u0105 prezentowane dla lat, w kt\u00f3rych prowadzone b\u0119d\u0105 badania struktury gospodarstw rolnych i spisy rolne (tj. co 3-4 lata). Pocz\u0105wszy od 2010 roku zastosowano now\u0105 definicj\u0119 gospodarstwa rolnego. R\u00f3\u017cnice w liczbie gospodarstw rolnych w 2010 roku wynikaj\u0105 ze zmiany definicji gospodarstwa rolnego, zgodnie z kt\u00f3r\u0105, gospodarstwa rolne nie obejmuj\u0105 posiadaczy u\u017cytk\u00f3w rolnych nie prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015bci rolniczej oraz posiadaczy do 1 ha u\u017cytk\u00f3w rolnych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 rolnicz\u0105 o ma\u0142ej skali. Dla 2011 roku dane ze wzgl\u0119du na ma\u0142\u0105 wielko\u015b\u0107 pr\u00f3by zosta\u0142y uog\u00f3lnione tylko do poziomu kraju. Stan w czerwcu. Ze wzgl\u0119du na uog\u00f3lnienie danych z bada\u0144 reprezentacyjnych nie zawsze suma danych dla poszczeg\u00f3lnych wojew\u00f3dztw daje wielko\u015b\u0107 og\u00f3\u0142em dla Polski."}
{"id": "P3180", "name": "Ekologiczne gospodarstwa rolne z certyfikatem - udzia\u0142 powierzchni u\u017cytk\u00f3w rolnych w u\u017cytkach rolnych og\u00f3\u0142em", "parentId": "G333", "description": "Pocz\u0105wszy od 2010 roku zastosowano now\u0105 definicj\u0119 gospodarstwa rolnego. R\u00f3\u017cnice w powierzchni og\u00f3lnej gospodarstw rolnych i powierzchni u\u017cytk\u00f3w rolnych w 2010 roku wynikaj\u0105 ze zmiany definicji gospodarstwa rolnego, zgodnie z kt\u00f3r\u0105, gospodarstwa rolne nie obejmuj\u0105 posiadaczy u\u017cytk\u00f3w rolnych nie prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015bci rolniczej oraz posiadaczy do 1 ha u\u017cytk\u00f3w rolnych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 rolnicz\u0105 o ma\u0142ej skali."}
{"id": "P3179", "name": "Ekologiczne gospodarstwa rolne", "parentId": "G333", "description": "Ekologiczne gospodarstwa rolne (z certyfikatem) - G\u0142\u00f3wnego Inspektoratu Jako\u015bci Handlowej Artyku\u0142\u00f3w Rolno-Spo\u017cywczych."}
{"id": "P2311", "name": "Udzia\u0142 towarowej produkcji rolniczej w ko\u0144cowej produkcji rolniczej", "parentId": "G375"}
{"id": "P2310", "name": "Struktura towarowej produkcji rolniczej", "parentId": "G375"}
{"id": "P2309", "name": "Produkcja rolnicza (w cenach sta\u0142ych roku poprzedniego)", "parentId": "G375", "description": "Pocz\u0105wszy od 2010 roku zastosowano now\u0105 definicj\u0119 gospodarstwa rolnego. R\u00f3\u017cnice w powierzchni og\u00f3lnej gospodarstw rolnych i powierzchni u\u017cytk\u00f3w rolnych w 2010 roku wynikaj\u0105 ze zmiany definicji gospodarstwa rolnego, zgodnie z kt\u00f3r\u0105, gospodarstwa rolne nie obejmuj\u0105 posiadaczy u\u017cytk\u00f3w rolnych nie prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015bci rolniczej oraz posiadaczy do 1 ha u\u017cytk\u00f3w rolnych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 rolnicz\u0105 o ma\u0142ej skali."}
{"id": "P2380", "name": "Skup produkt\u00f3w na 1 ha u\u017cytk\u00f3w rolnych", "parentId": "G390", "description": "wg dostawc\u00f3w"}
{"id": "G547", "name": "ZU\u017bYCIE PO\u015aREDNIE (CENY BIE\u017b\u0104CE) - PKD 2007 - ESA 2010", "parentId": "K29"}
{"id": "G546", "name": "PRODUKCJA GLOBALNA (CENY BIE\u017b\u0104CE) - PKD 2007 - ESA 2010", "parentId": "K29"}
{"id": "G545", "name": "WARTO\u015a\u0106 DODANA BRUTTO (CENY BIE\u017b\u0104CE) - PKD 2007 - ESA 2010", "parentId": "K29"}
{"id": "G544", "name": "WARTO\u015a\u0106 DODANA BRUTTO (CENY BIE\u017b\u0104CE) - PKD 2007 - ESA 2010", "parentId": "K29"}
{"id": "G543", "name": "PRODUKT KRAJOWY BRUTTO (CENY STA\u0141E) - PKD 2007 - ESA 2010", "parentId": "K29"}
{"id": "G542", "name": "PRODUKT KRAJOWY BRUTTO (CENY BIE\u017b\u0104CE) - PKD 2007 - ESA 2010", "parentId": "K29"}
{"id": "G541", "name": "PRODUKT KRAJOWY BRUTTO (CENY BIE\u017b\u0104CE) - PKD 2007 - ESA 2010", "parentId": "K29"}
{"id": "K29", "name": "RACHUNKI REGIONALNE", "description": "Dane za lata 2004-2016 (w przypadku wska\u017anik\u00f3w dynamiki - za lata 2005-2016) uwzgl\u0119dniaj\u0105 zmiany metodyczne wprowadzone w \u015blad za rewizjami w rocznych rachunkach narodowych wynikaj\u0105ce z kontynuacji prac nad wdro\u017ceniem standard\u00f3w metodycznych ESA 2010, przyj\u0119cia zalece\u0144 Komisji Europejskiej oraz aktualizacji danych \u017ar\u00f3d\u0142owych. Zmiany metodyczne s\u0105 zwi\u0105zane przede wszystkim z zakresem podmiotowym sektora instytucji rz\u0105dowych i samorz\u0105dowych. Dane 2010-2016 (wska\u017aniki dynamiki \u2013 2011-2016) uwzgl\u0119dniaj\u0105 zmiany metodyczne wynikaj\u0105ce z wytycznych zawartych w najnowszym Podr\u0119czniku Deficytu i D\u0142ugu Sektora Instytucji Rz\u0105dowych i Samorz\u0105dowych (MGDD, edycja 2016). Zmiany zwi\u0105zane z zapisami tego podr\u0119cznika maj\u0105ce znaczenie dla Polski dotyczy\u0142y mi\u0119dzy innymi rejestracji abonamentu radiowo-telewizyjnego oraz zakresu podmiotowego sektora instytucji rz\u0105dowych i samorz\u0105dowych. Przeklasyfikowanie jednostek publicznych do sektora instytucji rz\u0105dowych i samorz\u0105dowych zosta\u0142o przeprowadzone w dw\u00f3ch etapach. Ponadto, dane za lata 2014-2016 (w przypadku wska\u017anik\u00f3w dynamiki \u2013 za lata 2015-2016) uwzgl\u0119dniaj\u0105 zmiany metodyczne wynikaj\u0105ce z przeklasyfikowania z sektora przedsi\u0119biorstw niefinansowych do sektora instytucji rz\u0105dowych i samorz\u0105dowych sp\u00f3\u0142ek transportu publicznego, kt\u00f3re zgodnie z ESA 2010 maj\u0105 charakter nierynkowy oraz zmiany rejestracji rekompensat za utrat\u0119 dochod\u00f3w zwi\u0105zanych ze \u015bwiadczeniem us\u0142ug transportu publicznego. Dodatkowo, dla 2016 roku dokonano korekty danych memoria\u0142owych dotycz\u0105cych VAT z tytu\u0142u zmiany rejestracji rozlicze\u0144 zwi\u0105zanych ze zwrotami podatku. Kategorie makroekonomiczne obliczane w rachunkach regionalnych opracowano zgodnie z zasadami rachunk\u00f3w narodowych oraz zaleceniami \u201eEuropejskiego Systemu Rachunk\u00f3w 2010 (ESA 2010)\u201d, wprowadzonego rozporz\u0105dzeniem Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 549/2013 z dnia 21 maja 2013 r. w sprawie europejskiego systemu rachunk\u00f3w narodowych i regionalnych w Unii Europejskiej (Dz. Urz. UE L 174 z 26.06.2013, z p\u00f3\u017an. zm.). W systemie rachunk\u00f3w regionalnych dla ka\u017cdego regionu zestawiane s\u0105: rachunek produkcji i rachunek tworzenia dochod\u00f3w wed\u0142ug sektor\u00f3w instytucjonalnych i rodzaj\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci oraz rachunek podzia\u0142u pierwotnego dochod\u00f3w i rachunek podzia\u0142u wt\u00f3rnego dochod\u00f3w w sektorze gospodarstw domowych. Dla podregion\u00f3w obliczane s\u0105: produkt krajowy brutto (PKB) i warto\u015b\u0107 dodana brutto (WDB) wed\u0142ug grup rodzaj\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci. Tablica zasilana w listopadzie danymi za rok t-2 (\"t\" dotyczy roku, w kt\u00f3rym dokonuje si\u0119 zasilenia). Do przelicze\u0144 na 1 mieszka\u0144ca przyj\u0119to liczb\u0119 ludno\u015bci wed\u0142ug stanu w dniu 30 VI, opracowan\u0105:\r\n- za lata 2000-2008 na bazie wynik\u00f3w NSPLiM 2002,\r\n-od 2009 (w przypadku wska\u017anik\u00f3w dynamiki \u2013 od 2010 r.) na bazie wynik\u00f3w NSPLiM2011. Ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia danych, w niekt\u00f3rych przypadkach sumy sk\u0142adnik\u00f3w mog\u0105 si\u0119 nieznacznie r\u00f3\u017cni\u0107 od podanych wielko\u015bci og\u00f3\u0142em. Uwaga dotycz\u0105ca danych w przekroju region\u00f3w (NUTS 2): Brak danych za lata 1995-1999. \r\nBrak por\u00f3wnywalnych danych o warto\u015bci dodanej brutto na 1 pracuj\u0105cego za lata 2000-2001. \r\nDane dotycz\u0105ce produktu krajowego brutto w cenach sta\u0142ych dost\u0119pne s\u0105 pocz\u0105wszy od danych za 2004 rok. Dane dotycz\u0105ce realnych dochod\u00f3w w sektorze gospodarstw domowych dost\u0119pne s\u0105 pocz\u0105wszy od danych za 2001 rok. Uwaga dotycz\u0105ca danych w przekroju podregion\u00f3w (NUTS 3): Brak danych za lata 1995-1999. \r\nBrak por\u00f3wnywalnych danych o warto\u015bci dodanej brutto na 1 pracuj\u0105cego za lata 2000-2001. Dane dotycz\u0105ce warto\u015bci dodanej brutto dla przetw\u00f3rstwa przemys\u0142owego (sekcja C) dost\u0119pne s\u0105 pocz\u0105wszy od danych za 2006 rok.\r\n\r\n\r\n"}
{"id": "G604", "name": "POZWOLENIA WYDANE NA BUDOW\u0118 I ZG\u0141OSZENIA BUDOWY Z PROJEKTEM BUDOWLANYM", "parentId": "K12"}
{"id": "G603", "name": "BUDOWNICTWO MIESZKANIOWE (grupa w przebudowie)", "parentId": "K12"}
{"id": "G602", "name": "BUDOWNICTWO NIEMIESZKANIOWE (DANE KWARTALNE)", "parentId": "K12"}
{"id": "G573", "name": "DANE ARCHIWALNE", "parentId": "K12"}
{"id": "G379", "name": "PRODUKCJA SPRZEDANA PRZEMYS\u0141U I BUDOWNICTWA", "parentId": "K12"}
{"id": "G234", "name": "BUDYNKI", "parentId": "K12"}
{"id": "G232", "name": "BUDOWNICTWO MIESZKANIOWE", "parentId": "K12"}
{"id": "G225", "name": "PRODUKCJA BUDOWLANO-MONTA\u017bOWA", "parentId": "K12", "description": "Ceny bie\u017c\u0105ce. Produkcja budowlano - monta\u017cowa  dotyczy dzia\u0142alno\u015bci zrealizowanej na terenie kraju przez podmioty budowlane na rzecz obcych zleceniodawc\u00f3w (produkcja sprzedana). Obejmuje wykonane si\u0142ami w\u0142asnymi roboty inwestycyjno-modernizacyjne, remontowo - konserwacyjne oraz budownictwo tymczasowe na placach bud\u00f3w."}
{"id": "K12", "name": "PRZEMYS\u0141 I BUDOWNICTWO", "description": "W zakresie Przemys\u0142u prezentowane dane dotycz\u0105 produkcji sprzedanej przemys\u0142u w podmiotach prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 zaliczan\u0105 zgodnie z klasyfikacj\u0105 PKD 2007 do sekcji B, C, D, E (wg PKD 2004 - do sekcji C, D, E). Dane te umo\u017cliwiaj\u0105 bie\u017c\u0105c\u0105 oraz roczn\u0105 ocen\u0119 aktywno\u015bci produkcyjnej przemys\u0142u. W zakresie Budownictwa prezentowane dane charakteryzuj\u0105 etapy procesu budowlanego w zakresie: wydanych pozwole\u0144 na budow\u0119, mieszka\u0144, kt\u00f3rych budow\u0119 rozpocz\u0119to, budynk\u00f3w (mieszkalnych i niemieszkalnych) i mieszka\u0144 oddanych do u\u017cytkowania oraz sprzeda\u017cy sekcji F Budownictwo, w tym produkcji budowlano-monta\u017cowej zrealizowanej przez przedsi\u0119biorstwa budowlane."}
{"id": "P3516", "name": "Zu\u017cycie po\u015brednie", "parentId": "G547"}
{"id": "P3515", "name": "Produkcja globalna", "parentId": "G546"}
{"id": "P3514", "name": "Warto\u015b\u0107 dodana brutto na 1 pracuj\u0105cego", "parentId": "G545"}
{"id": "P3511", "name": "Warto\u015b\u0107 dodana brutto na 1 pracuj\u0105cego wed\u0142ug grup sekcji PKD 2007", "parentId": "G544"}
{"id": "P3503", "name": "Produkt krajowy brutto na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G543"}
{"id": "P3501", "name": "Produkt krajowy brutto na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G542"}
{"id": "P3499", "name": "Produkt krajowy brutto na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G541"}
{"id": "P3498", "name": "Produkt krajowy brutto og\u00f3\u0142em", "parentId": "G541"}
{"id": "P3819", "name": "Nowe budynki zbiorowego zamieszkania oraz niemieszkalne i obiekty in\u017cynierii l\u0105dowej i wodnej (dane kwartalne)", "parentId": "G604"}
{"id": "P3824", "name": "Mieszkania oddane do u\u017cytkowania", "parentId": "G603"}
{"id": "P3812", "name": "Budynki niemieszkalne, zbiorowego zamieszkania oraz domy letnie oddane do u\u017cytkowania", "parentId": "G602"}
{"id": "P3801", "name": "\u015arednia trzyletnia liczby mieszka\u0144 oddanych do u\u017cytkowania", "parentId": "G573"}
{"id": "P3757", "name": "Dynamika produkcji sprzedanej przemys\u0142u wg sekcji i dzia\u0142\u00f3w PKD 2007 - w cenach sta\u0142ych 2015 r.", "parentId": "G379", "description": "Ceny sta\u0142e. Poprzedni rok=100. Dane dotycz\u0105 podmiot\u00f3w gospodarczych, w kt\u00f3rych liczba pracuj\u0105cych przekracza 9 os\u00f3b. Dane roczne opracowywane s\u0105 w ramach systemu zintegrowanego - na podstawie sprawozda\u0144 SP, F-01, DG-1, SP-3 oraz szacunk\u00f3w i maj\u0105 status danych ostatecznych."}
{"id": "P3769", "name": "Budynki nowe oddane do u\u017cytkowania wg definicji obowi\u0105zuj\u0105cych od 2018 roku", "parentId": "G234"}
{"id": "P3747", "name": "Mieszkania: rozpocz\u0119te, pozwolenia lub zg\u0142oszenia i oddane do u\u017cytkowania (wed\u0142ug definicji obowi\u0105zuj\u0105cych od 2018 r., dane miesi\u0119czne)", "parentId": "G232", "description": "Dane o mieszkaniach: kt\u00f3rych budow\u0119 rozpocz\u0119to, na kt\u00f3rych realizacj\u0119 wydano pozwolenia lub dokonano zg\u0142oszenia i oddane do u\u017cytkowania wed\u0142ug definicji obowi\u0105zuj\u0105cych od 2018 roku. Liczba mieszka\u0144 obejmuje zar\u00f3wno mieszkania w budynkach nowych jak i rozbudowywanych oraz uzyskiwanych z przebudowy.  Dane pozyskiwane s\u0105 w cyklu miesi\u0119cznym i mog\u0105 ulec zmianie po opracowaniu kwartalnych danych ostatecznych. Od 2018 roku uleg\u0142a zmianie metodologia klasyfikowania mieszka\u0144 realizowanych przez osoby fizyczne; mieszkania budowane przez osoby fizyczne z przeznaczeniem na sprzeda\u017c lub wynajem (tj. w celu osi\u0105gni\u0119cia zysku) s\u0105 ujmowane w formie budownictwa przeznaczone na sprzeda\u017c lub wynajem (do roku 2017 w\u0142\u0105cznie by\u0142y one 00zaliczane do budownictwa indywidualnego) . W zwi\u0105zku ze zmianami metodologicznymi dla formy budownictwa \"indywidualne\" i \"przeznaczone na sprzeda\u017c lub wynajem\" nie s\u0105 prezentowane dane dla roku 2016 i 2017. Od 2019 r. zakres mieszka\u0144, kt\u00f3rych  budow\u0119 rozpocz\u0119to oraz mieszka\u0144 oddanych do u\u017cytkowania i ich powierzchni u\u017cytkowej rozszerzy\u0142 si\u0119 o dane dotycz\u0105ce  liczby mieszka\u0144 na wynajem,  wyodr\u0119bnionych z formy budownictwa \"przeznaczone na sprzeda\u017c lub wynajem\". Budownictwo indywidualne - realizowane przez osoby fizyczne, fundacje, ko\u015bcio\u0142y i zwi\u0105zki wyznaniowe, z przeznaczeniem na u\u017cytek w\u0142asny inwestora. Budownictwo sp\u00f3\u0142dzielcze - realizowane przez sp\u00f3\u0142dzielnie mieszkaniowe, z przeznaczeniem dla os\u00f3b b\u0119d\u0105cych cz\u0142onkami tych sp\u00f3\u0142dzielni; je\u015bli sp\u00f3\u0142dzielnia mieszkaniowa buduje budynki z mieszkaniami przeznaczonymi wy\u0142\u0105cznie na sprzeda\u017c lub wynajem osobom nieb\u0119d\u0105cym cz\u0142onkami sp\u00f3\u0142dzielni, takie mieszkania zaliczone s\u0105 do formy budownictwa \u201eprzeznaczone na sprzeda\u017c lub wynajem\u201d. Budownictwo przeznaczone na sprzeda\u017c lub wynajem -  realizowane w celu osi\u0105gni\u0119cia zysku przez r\u00f3\u017cnych inwestor\u00f3w. Budownictwo przeznaczone na wynajem \u2013 realizowane przez r\u00f3\u017cnych inwestor\u00f3w z zamiarem kr\u00f3tkoterminowego lub d\u0142ugoterminowego wynajmu mieszka\u0144, w tym na podstawie um\u00f3w najmu instytucjonalnego z doj\u015bciem do w\u0142asno\u015bci. Budownictwo komunalne -g\u0142\u00f3wnie o charakterze socjalnym, interwencyjnym lub zaspokajaj\u0105cym potrzeby mieszkaniowe gospodarstw domowych o niskich dochodach - realizowane w ca\u0142o\u015bci ze \u015brodk\u00f3w gminy. Budownictwo spo\u0142eczne czynszowe - realizowane przez towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego (dzia\u0142aj\u0105ce na zasadzie non profit), z wykorzystaniem kredytu z Banku Gospodarstwa Krajowego. Budownictwo zak\u0142adowe - realizowane przez zak\u0142ady pracy (sektora publicznego i prywatnego)  z przeznaczeniem na zaspokojenie potrzeb mieszkaniowych pracownik\u00f3w tych zak\u0142ad\u00f3w."}
{"id": "P2811", "name": "Produkcja budowlano-monta\u017cowa zrealizowana przez podmioty budowlane (PKD2007) o l.prac. powy\u017cej 9 os\u00f3b maj\u0105ce siedzib\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa", "parentId": "G225"}
{"id": "P2810", "name": "Produkcja budowlano-monta\u017cowa podmiot\u00f3w budowlanych (PKD2007) wg siedziby ich zarz\u0105du / miejsca wykonywania rob\u00f3t", "parentId": "G225"}
{"id": "P2422", "name": "Produkcja budowlano-monta\u017cowa - wska\u017aniki", "parentId": "G225", "description": "Sprzeda\u017c produkcji budowlano - monta\u017cowej zrealizowanej na terenie wojew\u00f3dztwa (ceny bie\u017c\u0105ce) na 1 mieszka\u0144ca. Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby i struktury ludno\u015bci (p\u0142e\u0107, grupy wieku) od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P3746", "name": "Mieszkania oddane do u\u017cytkowania (wed\u0142ug definicji obowi\u0105zuj\u0105cych od 2018 r. dane kwartalne)", "parentId": "G232", "description": "Dane narastaj\u0105ce. Budownictwo indywidualne - realizowane przez osoby fizyczne (bez wzgl\u0119du na to, czy prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105), fundacje, ko\u015bcio\u0142y i zwi\u0105zki wyznaniowe, z przeznaczeniem na u\u017cytek w\u0142asny inwestora. Budownictwo sp\u00f3\u0142dzielcze - realizowane przez sp\u00f3\u0142dzielnie mieszkaniowe, z przeznaczeniem dla os\u00f3b b\u0119d\u0105cych cz\u0142onkami tych sp\u00f3\u0142dzielni; je\u015bli sp\u00f3\u0142dzielnia mieszkaniowa buduje budynki z mieszkaniami przeznaczonymi wy\u0142\u0105cznie na sprzeda\u017c lub wynajem osobom nieb\u0119d\u0105cym cz\u0142onkami sp\u00f3\u0142dzielni, takie mieszkania powinny zosta\u0107 zaliczone do formy budownictwa \u201emieszkania na sprzeda\u017c lub wynajem. Budownictwo zak\u0142adowe - realizowane przez zak\u0142ady pracy (sektora publicznego i prywatnego)  z przeznaczeniem na zaspokojenie potrzeb mieszkaniowych pracownik\u00f3w tych zak\u0142ad\u00f3w. Budownictwo komunalne -g\u0142\u00f3wnie o charakterze socjalnym, interwencyjnym lub zaspokajaj\u0105cym potrzeby mieszkaniowe gospodarstw domowych o niskich dochodach - realizowane w ca\u0142o\u015bci ze \u015brodk\u00f3w gminy. Budownictwo spo\u0142eczne czynszowe - realizowane przez towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego (dzia\u0142aj\u0105ce na zasadzie non profit), z wykorzystaniem kredytu z Banku Gospodarstwa Krajowego. Budownictwo przeznaczone na sprzeda\u017c lub wynajem - realizowane w celu osi\u0105gni\u0119cia zysku przez r\u00f3\u017cnych inwestor\u00f3w."}
{"id": "P2956", "name": "Mieszkania: rozpocz\u0119te, pozwolenia lub zg\u0142oszenia i oddane do u\u017cytkowania (wed\u0142ug definicji obowi\u0105zuj\u0105cych do 2017 r., dane miesi\u0119czne)", "parentId": "G232", "description": "Dane o mieszkaniach: kt\u00f3rych budow\u0119 rozpocz\u0119to, na kt\u00f3rych realizacj\u0119 wydano pozwolenia lub dokonano zg\u0142oszenia i oddane do u\u017cytkowania wed\u0142ug definicji obowi\u0105zuj\u0105cych do 31.12.2017 roku. Dane o mieszkaniach oddanych do u\u017cytkowania i powierzchni tych mieszka\u0144 maj\u0105 charakter wst\u0119pny i mog\u0105 ulec zmianie po opracowaniu p\u00f3\u017aniejszych sprawozda\u0144 kwartalnych. Dane o mieszkaniach, na kt\u00f3rych realizacj\u0119 wydano pozwolenia s\u0105 danymi wst\u0119pnymi. Od lipca 2015 roku mieszkania, na kt\u00f3rych realizacj\u0119 wydano pozwolenia podawane s\u0105 \u0142\u0105cznie z mieszkaniami na kt\u00f3re dokonano zg\u0142oszenia z projektem budowlanym. Budownictwo indywidualne - realizowane przez osoby fizyczne (bez wzgl\u0119du na to, czy prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105), fundacje, ko\u015bcio\u0142y i zwi\u0105zki wyznaniowe, z przeznaczeniem na u\u017cytek w\u0142asny inwestora lub na sprzeda\u017c lub wynajem. Budownictwo sp\u00f3\u0142dzielcze - realizowane przez sp\u00f3\u0142dzielnie mieszkaniowe, z przeznaczeniem dla os\u00f3b b\u0119d\u0105cych cz\u0142onkami tych sp\u00f3\u0142dzielni; je\u015bli sp\u00f3\u0142dzielnia mieszkaniowa buduje budynki z mieszkaniami przeznaczonymi wy\u0142\u0105cznie na sprzeda\u017c lub wynajem osobom nieb\u0119d\u0105cym cz\u0142onkami sp\u00f3\u0142dzielni, takie mieszkania powinny zosta\u0107 zaliczone do formy budownictwa \u201emieszkania na sprzeda\u017c lub wynajem. Budownictwo zak\u0142adowe - realizowane przez zak\u0142ady pracy sektora publicznego i prywatnego (bez budownictwa os\u00f3b fizycznych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105,  zaliczonego do  budownictwa  indywidualnego), z przeznaczeniem na zaspokojenie potrzeb mieszkaniowych pracownik\u00f3w tych zak\u0142ad\u00f3w. Budownictwo komunalne -g\u0142\u00f3wnie o charakterze socjalnym, interwencyjnym lub zaspokajaj\u0105cym potrzeby mieszkaniowe gospodarstw domowych o niskich dochodach - realizowane w ca\u0142o\u015bci ze \u015brodk\u00f3w gminy. Budownictwo spo\u0142eczne czynszowe - realizowane przez towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego (dzia\u0142aj\u0105ce na zasadzie non profit), z wykorzystaniem kredytu z Banku Gospodarstwa Krajowego. Budownictwo przeznaczone na sprzeda\u017c lub wynajem - realizowane w celu osi\u0105gni\u0119cia zysku przez r\u00f3\u017cnych inwestor\u00f3w (np. firmy deweloperskie, gminy), bez budownictwa os\u00f3b fizycznych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, zaliczonego do budownictwa indywidualnego. Do tej formy budownictwa zalicza si\u0119 r\u00f3wnie\u017c budownictwo towarzystw budownictwa spo\u0142ecznego, realizowane w celu osi\u0105gni\u0119cia zysku (z wynajmu lokali u\u017cytkowych lub z komercyjnej sprzeda\u017cy mieszka\u0144) przeznaczanego w ca\u0142o\u015bci na budow\u0119 dom\u00f3w czynszowych."}
{"id": "P2878", "name": "Mieszkania oddane do u\u017cytkowania w budynkach mieszkalnych i niemieszkalnych", "parentId": "G232"}
{"id": "P2831", "name": "Mieszkania oddane do u\u017cytkowania (wed\u0142ug definicji obowi\u0105zuj\u0105cych do 2017 r., dane kwartalne)", "parentId": "G232", "description": "Dane narastaj\u0105ce wed\u0142ug definicji obowi\u0105zuj\u0105cych do 31.12.2017 roku. Budownictwo indywidualne - realizowane przez osoby fizyczne (bez wzgl\u0119du na to, czy prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105), fundacje, ko\u015bcio\u0142y i zwi\u0105zki wyznaniowe, z przeznaczeniem na u\u017cytek w\u0142asny inwestora lub na sprzeda\u017c lub wynajem. Budownictwo sp\u00f3\u0142dzielcze - realizowane przez sp\u00f3\u0142dzielnie mieszkaniowe, z przeznaczeniem dla os\u00f3b b\u0119d\u0105cych cz\u0142onkami tych sp\u00f3\u0142dzielni; je\u015bli sp\u00f3\u0142dzielnia mieszkaniowa buduje budynki z mieszkaniami przeznaczonymi wy\u0142\u0105cznie na sprzeda\u017c lub wynajem osobom nieb\u0119d\u0105cym cz\u0142onkami sp\u00f3\u0142dzielni, takie mieszkania powinny zosta\u0107 zaliczone do formy budownictwa \u201emieszkania na sprzeda\u017c lub wynajem. Budownictwo zak\u0142adowe - realizowane przez zak\u0142ady pracy sektora publicznego i prywatnego (bez budownictwa os\u00f3b fizycznych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105,  zaliczonego do  budownictwa  indywidualnego), z przeznaczeniem na zaspokojenie potrzeb mieszkaniowych pracownik\u00f3w tych zak\u0142ad\u00f3w. Budownictwo komunalne -g\u0142\u00f3wnie o charakterze socjalnym, interwencyjnym lub zaspokajaj\u0105cym potrzeby mieszkaniowe gospodarstw domowych o niskich dochodach - realizowane w ca\u0142o\u015bci ze \u015brodk\u00f3w gminy. Budownictwo spo\u0142eczne czynszowe - realizowane przez towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego (dzia\u0142aj\u0105ce na zasadzie non profit), z wykorzystaniem kredytu z Banku Gospodarstwa Krajowego. Budownictwo przeznaczone na sprzeda\u017c lub wynajem - realizowane w celu osi\u0105gni\u0119cia zysku przez r\u00f3\u017cnych inwestor\u00f3w (np. firmy deweloperskie, gminy), bez budownictwa os\u00f3b fizycznych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, zaliczonego do budownictwa indywidualnego. Do tej formy budownictwa zalicza si\u0119 r\u00f3wnie\u017c budownictwo towarzystw budownictwa spo\u0142ecznego, realizowane w celu osi\u0105gni\u0119cia zysku (z wynajmu lokali u\u017cytkowych lub z komercyjnej sprzeda\u017cy mieszka\u0144) przeznaczanego w ca\u0142o\u015bci na budow\u0119 dom\u00f3w czynszowych."}
{"id": "P1735", "name": "Mieszkania oddane do u\u017cytkowania wg form budownictwa", "parentId": "G232", "description": "Dane dotycz\u0105 mieszka\u0144 oddanych do u\u017cytkowania we wszystkich budynkach: mieszkalnych, niemieszkalnych, nowych i rozbudowanych."}
{"id": "P3756", "name": "Budynki mieszkalne nowe  oddane do u\u017cytkowania wed\u0142ug technologii wznoszenia (dane kwartalne)", "parentId": "G234"}
{"id": "P2479", "name": "Budynki nowe oddane do u\u017cytkowania wg definicji obowi\u0105zuj\u0105cych do 2017 roku", "parentId": "G234"}
{"id": "P3371", "name": "Dynamika produkcji sprzedanej przemys\u0142u wg sekcji i dzia\u0142\u00f3w PKD 2007 - w cenach sta\u0142ych 2010 r.", "parentId": "G379", "description": "Ceny sta\u0142e. Poprzedni rok=100. Dane dotycz\u0105 podmiot\u00f3w gospodarczych, w kt\u00f3rych liczba pracuj\u0105cych przekracza 9 os\u00f3b. Dane roczne opracowywane s\u0105 w ramach systemu zintegrowanego - na podstawie sprawozda\u0144 SP, F-01, DG-1, SP-3 oraz szacunk\u00f3w i maj\u0105 status danych ostatecznych."}
{"id": "P2781", "name": "Produkcja sprzedana przemys\u0142u og\u00f3\u0142em i na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G379", "description": "Ceny bie\u017c\u0105ce. Dane dotycz\u0105 pe\u0142nej zbiorowo\u015bci. Dane roczne opracowywane s\u0105 w ramach systemu zintegrowanego - na podstawie sprawozda\u0144 SP, F-01, DG-1, SP-3 oraz szacunk\u00f3w i maj\u0105 status danych ostatecznych. Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby i struktury ludno\u015bci (p\u0142e\u0107, grupy wieku) od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P2745", "name": "Produkcja sprzedana przemys\u0142u wed\u0142ug klas wielko\u015bci podmiot\u00f3w gospodarczych", "parentId": "G379", "description": "Ceny bie\u017c\u0105ce. Dane roczne opracowywane s\u0105 w ramach  systemu zintegrowanego - na  podstawie sprawozda\u0144 SP, F-01, DG-1, SP-3 oraz szacunk\u00f3w i maj\u0105 status danych ostatecznych."}
{"id": "P2721", "name": "Produkcja sprzedana budownictwa wg PKD 2007 (dane kwartalne)", "parentId": "G379", "description": "Produkcja sprzedana budownictwa wg siedziby zarz\u0105du przedsi\u0119biorstw budowlanych o liczbie pracuj\u0105cych powy\u017cej 9 os\u00f3b. Ze wzgl\u0119du na elektroniczn\u0105 technik\u0119 przetwarzania danych, sumy danych wojew\u00f3dzkich z tytu\u0142u zaokr\u0105gle\u0144 mog\u0105 si\u0119 r\u00f3\u017cni\u0107 od podanych wielko\u015bci \"og\u00f3\u0142em Polska\". Dane od I kwarta\u0142u 2012 roku prezentowane s\u0105 w tysi\u0105cach z\u0142otych, w poprzednich kwarta\u0142ach w milionach z\u0142otych."}
{"id": "P2692", "name": "Produkcja sprzedana przemys\u0142u wg PKD 2007 (dane kwartalne)", "parentId": "G379", "description": "Dane dotycz\u0105 podmiot\u00f3w gospodarczych, dla kt\u00f3rych liczba pracuj\u0105cych przekracza 9 os\u00f3b. Dane narastaj\u0105ce. Produkcja sprzedana w cenach bie\u017c\u0105cych; wska\u017aniki dynamiki w cenach sta\u0142ych. Dla wska\u017anik\u00f3w dynamiki brak danych dla makroregion\u00f3w."}
{"id": "P2517", "name": "Dynamika produkcji sprzedanej przemys\u0142u og\u00f3\u0142em", "parentId": "G379", "description": "Wska\u017aniki dynamiki w cenach sta\u0142ych. Poprzedni rok=100. Dane dotycz\u0105 pe\u0142nej zbiorowo\u015bci. Dane roczne opracowywane s\u0105 w ramach systemu zintegrowanego - na podstawie sprawozda\u0144 SP, F-01, DG-1, SP-3 oraz szacunk\u00f3w i maj\u0105 status danych ostatecznych."}
{"id": "P2330", "name": "Udzia\u0142 sektora ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw w produkcji sprzedanej przemys\u0142u", "parentId": "G379", "description": "Dane roczne opracowywane s\u0105 w ramach systemu zintegrowanego - na podstawie sprawozda\u0144 SP, F-01, DG-1, SP-3 oraz szacunk\u00f3w i maj\u0105 status danych ostatecznych."}
{"id": "P2321", "name": "Produkcja sprzedana przemys\u0142u og\u00f3\u0142em i na 1 mieszka\u0144ca (podmioty o liczbie pracuj\u0105cych>9)", "parentId": "G379", "description": "Ceny bie\u017c\u0105ce; Dane dotycz\u0105 podmiot\u00f3w gospodarczych, dla kt\u00f3rych liczba pracuj\u0105cych przekracza 9 os\u00f3b. Dane roczne opracowywane s\u0105 w ramach systemu zintegrowanego - na podstawie sprawozda\u0144 SP, F-01, DG-1 oraz szacunk\u00f3w i maj\u0105 status danych ostatecznych. Do obliczenia wska\u017anik\u00f3w na jednego mieszka\u0144ca od 2010 r., przyj\u0119to bilanse populacji opracowane na podstawie wynik\u00f3w Narodowego Spisu Powszechnego Ludno\u015bci i Mieszka\u0144 2011."}
{"id": "P3605", "name": "Budynki niemieszkalne, zbiorowego zamieszkania oraz domy letnie oddane do u\u017cytkowania (dane kwartalne)", "parentId": "G573"}
{"id": "P2998", "name": "Pozwolenia wydane na budow\u0119 i zg\u0142oszenia z projektem budowlanym - nowe budynki niemieszkalne (dane kwartalne)", "parentId": "G573", "description": "Dane dotycz\u0105 nowych budynk\u00f3w zbiorowego zamieszkania oraz niemieszkalnych i obiekt\u00f3w in\u017cynierii l\u0105dowej i wodnej. Dane mog\u0105 ulec zmianie; ostateczne udost\u0119pnione zostan\u0105 po zamkni\u0119ciu zbioru rocznego tj., w marcu nast\u0119pnego roku."}
{"id": "P2997", "name": "Pozwolenia wydane na budow\u0119 i zg\u0142oszenia z projektem budowlanym - mieszkania (dane kwartalne)", "parentId": "G573", "description": "Dane mog\u0105 ulec zmianie; ostateczne udost\u0119pnione zostan\u0105 po zamkni\u0119ciu zbioru rocznego tj., w marcu nast\u0119pnego roku."}
{"id": "P2971", "name": "Pozwolenia wydane na budow\u0119 i zg\u0142oszenia z projektem budowlanym - mieszkania", "parentId": "G573"}
{"id": "P2970", "name": "Pozwolenia wydane na budow\u0119 i zg\u0142oszenia z projektem budowlanym - nowe budynki niemieszkalne (wed\u0142ug rodzaj\u00f3w budynk\u00f3w)", "parentId": "G573", "description": "Podgrupa zawiera dane dotycz\u0105ce pozwole\u0144 wydanych na budow\u0119 nowych budynk\u00f3w zbiorowego zamieszkania oraz nowych budynk\u00f3w niemieszkalnych i obiekt\u00f3w in\u017cynierii l\u0105dowej i wodnej."}
{"id": "P2969", "name": "Budynki niemieszkalne, zbiorowego zamieszkania oraz domy letnie oddane do u\u017cytkowania", "parentId": "G573", "description": "Budynki niemieszkalne, budynki zbiorowego zamieszkania oraz nieprzystosowane do sta\u0142ego zamieszkania - domy letnie, domki wypoczynkowe i rezydencje wiejskie, oddane do u\u017cytkowania wykazywane s\u0105 zgodnie z zachowaniem wymog\u00f3w okre\u015blonych w ustawie z dnia 7 lipca 1994 r. - Prawo budowlane (Dz. U. z 2010 r. Nr 243, poz. 1623, z p\u00f3\u017an. zm.), w roku sprawozdawczym przez wszystkich inwestor\u00f3w, niezale\u017cnie od ich formy prawno-organizacyjnej. Przeznaczenie budynku posiada odpowiedni symbol w Polskiej Klasyfikacji Obiekt\u00f3w Budowlanych wprowadzonej rozporz\u0105dzeniem Rady Ministr\u00f3w z dnia 30 grudnia 1999 r. w sprawie Polskiej Klasyfikacji Obiekt\u00f3w Budowlanych (PKOB) (Dz. U. Nr 112, poz. 1316, z p\u00f3\u017an. zm.)."}
{"id": "P2835", "name": "Pozwolenia wydane na budow\u0119 i zg\u0142oszenia z projektem budowlanym - nowe budynki mieszkalne (dane kwartalne)", "parentId": "G573", "description": "Dane mog\u0105 ulec zmianie; ostateczne udost\u0119pnione zostan\u0105 po zamkni\u0119ciu zbioru rocznego tj., w marcu nast\u0119pnego roku."}
{"id": "P2752", "name": "Dynamika produkcji sprzedanej przemys\u0142u wg sekcji i dzia\u0142\u00f3w PKD 2007 - w cenach sta\u0142ych 2005r.", "parentId": "G573", "description": "Ceny sta\u0142e; Poprzedni rok=100; Dane dotycz\u0105 podmiot\u00f3w gospodarczych, w kt\u00f3rych liczba pracuj\u0105cych przekracza 9 os\u00f3b."}
{"id": "P2491", "name": "Pozwolenia wydane na budow\u0119 i zg\u0142oszenia z projektem budowlanym - nowe budynki niemieszkalne", "parentId": "G573", "description": "Podgrupa zawiera dane dot. nowych budynk\u00f3w zbiorowego zamieszkania oraz nowych budynk\u00f3w niemieszkalnych i obiekt\u00f3w in\u017cynierii l\u0105dowej i wodnej."}
{"id": "P2476", "name": "Produkcja sprzedana budownictwa wg PKD 2004 (dane kwartalne)", "parentId": "G573", "description": "Dane narastaj\u0105ce. Ze wzgl\u0119du na elektroniczn\u0105 technik\u0119 przetwarzania danych, sumy danych wojew\u00f3dzkich z tytu\u0142u zaokr\u0105gle\u0144 mog\u0105 si\u0119 r\u00f3\u017cni\u0107 od podanych wielko\u015bci \"og\u00f3\u0142em Polska\"."}
{"id": "P2475", "name": "Produkcja sprzedana przemys\u0142u wg PKD 2004 (dane kwartalne)", "parentId": "G573", "description": "Dane narastaj\u0105ce. Brak danych dla region\u00f3w. Ceny bie\u017c\u0105ce; wska\u017aniki dynamiki w cenach sta\u0142ych. Dane dotycz\u0105 podmiot\u00f3w gospodarczych, dla kt\u00f3rych liczba pracuj\u0105cych przekracza 9 os\u00f3b."}
{"id": "P2407", "name": "Mieszkania oddane do u\u017cytkowania - wska\u017aniki", "parentId": "G573", "description": "Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby ludno\u015bci od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P2331", "name": "Dynamika produkcji sprzedanej przemys\u0142u wg sekcji i dzia\u0142\u00f3w PKD 2004", "parentId": "G573", "description": "Ceny sta\u0142e; Poprzedni rok=100; Dane dotycz\u0105 pe\u0142nej zbiorowo\u015bci."}
{"id": "P1744", "name": "Pozwolenia wydane na budow\u0119 - nowe budynki niemieszkalne i obiekty in\u017cynierii l\u0105dowej i wodnej", "parentId": "G573"}
{"id": "P1743", "name": "Pozwolenia wydane na budow\u0119 i zg\u0142oszenia z projektem budowlanym - nowe budynki mieszkalne", "parentId": "G573"}
{"id": "P1738", "name": "Budynki oddane do u\u017cytkowania", "parentId": "G573", "description": "Dane o liczbie budynk\u00f3w dotycz\u0105 tylko nowych budynk\u00f3w oddanych do u\u017cytkowania, dane o kubaturze dotycz\u0105 zar\u00f3wno budynk\u00f3w nowych jak i rozbudowanych (w cz\u0119\u015bci dotycz\u0105cej rozbudowy)."}
{"id": "P1678", "name": "Produkcja budowlano-monta\u017cowa zrealizowana przez podmioty budowlane (PKD2004) o l.prac. powy\u017cej 9 os\u00f3b maj\u0105ce siedzib\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa", "parentId": "G573", "description": "Dla danych od 2000 roku jednostki budowlane o liczbie pracuj\u0105cych powy\u017cej 9 os\u00f3b."}
{"id": "P1677", "name": "Produkcja budowlano-monta\u017cowa podmiot\u00f3w budowlanych (PKD2004) wg siedziby ich zarz\u0105du / miejsca wykonywania rob\u00f3t", "parentId": "G573"}
{"id": "P3823", "name": "Mieszkania oddane do u\u017cytkowania (dane miesi\u0119czne)", "parentId": "G603", "description": "Do 2017 r. w\u0142\u0105cznie mieszkania realizowane przez inwestor\u00f3w indywidualnych z przeznaczeniem na sprzeda\u017c lub wynajem w celu osi\u0105gni\u0119cia zysku zaliczane by\u0142y do budownictwa indywidualnego, a od 2018 r. s\u0105 klasyfikowane do formy budownictwa \u201eprzeznaczone na sprzeda\u017c lub wynajem\u201d."}
{"id": "P3822", "name": "Mieszkania, kt\u00f3rych budow\u0119 rozpocz\u0119to (dane miesi\u0119czne)", "parentId": "G603"}
{"id": "P3821", "name": "Mieszkania oddane do u\u017cytkowania (dane kwartalne)", "parentId": "G603"}
{"id": "P3820", "name": "Budownictwo mieszkaniowe \u2013 wska\u017aniki", "parentId": "G603"}
{"id": "P3815", "name": "Budynki mieszkalne nowe oddane do u\u017cytkowania (dane kwartalne)", "parentId": "G603"}
{"id": "P3818", "name": "Nowe budynki mieszkalne (dane kwartalne)", "parentId": "G604"}
{"id": "P3817", "name": "Mieszkania (dane kwartalne)", "parentId": "G604"}
{"id": "P3816", "name": "Mieszkania (dane miesi\u0119czne)", "parentId": "G604"}
{"id": "P3500", "name": "Produkt krajowy brutto og\u00f3\u0142em", "parentId": "G542"}
{"id": "P3502", "name": "Produkt krajowy brutto og\u00f3\u0142em", "parentId": "G543"}
{"id": "P3510", "name": "Warto\u015b\u0107 dodana brutto na 1 pracuj\u0105cego", "parentId": "G544"}
{"id": "P3509", "name": "Warto\u015b\u0107 dodana brutto na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G544"}
{"id": "P3508", "name": "Warto\u015b\u0107 dodana brutto wed\u0142ug sektor\u00f3w instytucjonalnych", "parentId": "G544"}
{"id": "P3507", "name": "Warto\u015b\u0107 dodana brutto wed\u0142ug grup sekcji PKD 2007 (% warto\u015bci dodanej brutto og\u00f3\u0142em)", "parentId": "G544"}
{"id": "P3506", "name": "Warto\u015b\u0107 dodana brutto wed\u0142ug grup sekcji PKD 2007", "parentId": "G544"}
{"id": "P3505", "name": "Warto\u015b\u0107 dodana brutto wed\u0142ug sekcji PKD 2007", "parentId": "G544"}
{"id": "P3504", "name": "Warto\u015b\u0107 dodana brutto og\u00f3\u0142em", "parentId": "G544"}
{"id": "P3513", "name": "Warto\u015b\u0107 dodana brutto wed\u0142ug grup sekcji PKD 2007", "parentId": "G545"}
{"id": "P3512", "name": "Warto\u015b\u0107 dodana brutto og\u00f3\u0142em", "parentId": "G545"}
{"id": "G484", "name": "PSR 2010 - WG SIEDZIBY U\u017bYTKOWNIKA", "parentId": "K34", "description": "Siedziba u\u017cytkownika to jego miejsca zamieszkania. U\u017cytkownik gospodarstwa rolnego to osoba fizyczna, osoba prawna oraz jednostka organizacyjna niemaj\u0105ca osobowo\u015bci prawnej, faktycznie u\u017cytkuj\u0105ca gospodarstwo rolne, niezale\u017cnie od tego, czy jest w\u0142a\u015bcicielem, dzier\u017cawc\u0105 tego gospodarstwa, czy te\u017c u\u017cytkuje je z innego tytu\u0142u, i niezale\u017cnie od tego, czy grunty wchodz\u0105ce w sk\u0142ad gospodarstwa rolnego s\u0105 po\u0142o\u017cone na terenie jednej lub kilku gmin."}
{"id": "G476", "name": "PSR 2010 - WG SIEDZIBY GOSPODARSTWA", "parentId": "K34", "description": "Siedziba gospodarstwa to zadeklarowane przez u\u017cytkownika miejsce, w kt\u00f3rym mie\u015bci si\u0119 siedziba jego gospodarstwa rolnego. U\u017cytkownik gospodarstwa rolnego to osoba fizyczna, osoba prawna oraz jednostka organizacyjna niemaj\u0105ca osobowo\u015bci prawnej, faktycznie u\u017cytkuj\u0105ca gospodarstwo rolne, niezale\u017cnie od tego, czy jest w\u0142a\u015bcicielem, dzier\u017cawc\u0105 tego gospodarstwa, czy te\u017c u\u017cytkuje je z innego tytu\u0142u, i niezale\u017cnie od tego, czy grunty wchodz\u0105ce w sk\u0142ad gospodarstwa rolnego s\u0105 po\u0142o\u017cone na terenie jednej lub kilku gmin. Brak informacji dla cz\u0119\u015bci miejskiej i cz\u0119\u015bci wiejskiej gmin miejsko-wiejskiej."}
{"id": "G321", "name": "PSR 2002 - PSR WG SIEDZIBY U\u017bYTKOWNIKA", "parentId": "K34", "description": "Dane w uk\u0142adzie powiatowym. Dane prezentowane s\u0105 wed\u0142ug stanu na 20 maja 2002 r., w uk\u0142adzie terytorialnym obowi\u0105zuj\u0105cym w dniu 31 grudnia 2002 r. Za gospodarstwo rolne uwa\u017ca si\u0119 grunty rolne wraz z gruntami le\u015bnymi, budynkami lub ich cz\u0119\u015bciami, urz\u0105dzeniami i inwentarzem, je\u017celi stanowi\u0105 lub mog\u0105 stanowi\u0107 zorganizowan\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 oraz prawami i obowi\u0105zkami zwi\u0105zanymi z prowadzeniem gospodarstwa rolnego.Za gospodarstwo indywidualne uwa\u017ca si\u0119 gospodarstwo rolne o powierzchni u\u017cytk\u00f3w rolnych od 0,1 ha, b\u0119d\u0105ce w\u0142asno\u015bci\u0105 lub znajduj\u0105ce si\u0119 w u\u017cytkowaniu osoby fizycznej lub grupy os\u00f3b. Za w\u0142a\u015bciciela zwierz\u0105t gospodarskich uwa\u017ca si\u0119 osob\u0119 nie posiadaj\u0105c\u0105 u\u017cytk\u00f3w rolnych lub posiadaj\u0105c\u0105 u\u017cytki o powierzchni mniejszej ni\u017c 0,10 ha, kt\u00f3ra ma co najmniej: 1 sztuk\u0119 byd\u0142a lub (i) 5 sztuk trzody chlewnej albo 1 loch\u0119 lub (i) 3 sztuki owiec b\u0105d\u017a k\u00f3z lub (i) 1 konia lub (i) 30 sztuk drobiu lub (i)  5 sztuk samic zwierz\u0105t futerkowych (w tym kr\u00f3lik\u00f3w) lub (i) 1 pie\u0144 pszczeli. Za u\u017cytkownika gospodarstwa indywidualnego uwa\u017ca si\u0119 osob\u0119 fizyczn\u0105 lub grup\u0119 os\u00f3b, kt\u00f3re faktycznie u\u017cytkuj\u0105 grunty, niezale\u017cnie od tego, czy s\u0105 w\u0142a\u015bcicielami, dzier\u017cawcami, czy u\u017cytkuj\u0105 je z innego tytu\u0142u i niezale\u017cnie od tego, czy grunty te s\u0105 zlokalizowane w jednej, czy w kilku gminach.  UWAGA: \"maskowanie\" (utajnianie) danych spowodowa\u0142o konieczno\u015b\u0107 wy\u0142\u0105czenia z publicznego udost\u0119pniania ca\u0142o\u015bci lub wybranych cz\u0119\u015bci wyliczanych na ich podstawie agregat\u00f3w ( powiaty, podregiony)."}
{"id": "G320", "name": "PSR 2002 - PSR WG SIEDZIBY GOSPODARSTWA", "parentId": "K34", "description": "Dane w uk\u0142adzie gmin. Dane prezentowane s\u0105 wed\u0142ug stanu na 20 maja 2002 r., w uk\u0142adzie terytorialnym obowi\u0105zuj\u0105cym w dniu 31 grudnia 2002 r. Za gospodarstwo rolne uwa\u017ca si\u0119 grunty rolne wraz z gruntami le\u015bnymi, budynkami lub ich cz\u0119\u015bciami, urz\u0105dzeniami i inwentarzem, je\u017celi stanowi\u0105 lub mog\u0105 stanowi\u0107 zorganizowan\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 oraz prawami i obowi\u0105zkami zwi\u0105zanymi z prowadzeniem gospodarstwa rolnego. Za gospodarstwo indywidualne uwa\u017ca si\u0119 gospodarstwo rolne o powierzchni u\u017cytk\u00f3w rolnych od 0,1 ha, b\u0119d\u0105ce w\u0142asno\u015bci\u0105 lub znajduj\u0105ce si\u0119 w u\u017cytkowaniu osoby fizycznej lub grupy os\u00f3b. Za w\u0142a\u015bciciela zwierz\u0105t gospodarskich uwa\u017ca si\u0119 osob\u0119 nie posiadaj\u0105c\u0105 u\u017cytk\u00f3w rolnych lub posiadaj\u0105c\u0105 u\u017cytki o powierzchni mniejszej ni\u017c 0,10 ha, kt\u00f3ra ma co najmniej: 1 sztuk\u0119 byd\u0142a lub (i) 5 sztuk trzody chlewnej albo 1 loch\u0119 lub (i) 3 sztuki owiec b\u0105d\u017a k\u00f3z lub (i) 1 konia lub (i) 30 sztuk drobiu lub (i) 5 sztuk samic zwierz\u0105t futerkowych (w tym kr\u00f3lik\u00f3w) lub (i) 1 pie\u0144 pszczeli. Za u\u017cytkownika gospodarstwa indywidualnego uwa\u017ca si\u0119 osob\u0119 fizyczn\u0105 lub grup\u0119 os\u00f3b, kt\u00f3re faktycznie u\u017cytkuj\u0105 grunty, niezale\u017cnie od tego, czy s\u0105 w\u0142a\u015bcicielami, dzier\u017cawcami, czy u\u017cytkuj\u0105 je z innego tytu\u0142u i niezale\u017cnie od tego, czy grunty te s\u0105 zlokalizowane w jednej, czy w kilku gminach.  UWAGA: \"maskowanie\" (utajnianie) danych spowodowa\u0142o konieczno\u015b\u0107 wy\u0142\u0105czenia z publicznego udost\u0119pniania ca\u0142o\u015bci lub wybranych cz\u0119\u015bci wyliczanych na ich podstawie agregat\u00f3w ( powiaty, podregiony)."}
{"id": "G298", "name": "PSR 1996 - INDYWIDUALNE GOSPODARSTWA ROLNE", "parentId": "K34"}
{"id": "G290", "name": "PSR 1996 - AKTYWNO\u015a\u0106 EKONOMICZNA I \u0179R\u00d3D\u0141A UTRZYMANIA W GOSPODARSTWACH", "parentId": "K34", "description": "Informacje o gospodarstwach domowych i ludno\u015bci w gospodarstwach domowych z u\u017cytkownikiem indywidualnego gospodarstwa rolnego."}
{"id": "G285", "name": "PSR 1996 - INFRASTRUKTURA, WYPOSA\u017bENIE TECHNICZNE I \u015aRODKI PRODUKCJI", "parentId": "K34"}
{"id": "G281", "name": "PSR 1996 - POWIERZCHNIA, U\u017bYTKOWANIE GRUNT\u00d3W I ZWIERZ\u0118TA GOSPODARSKIE", "parentId": "K34"}
{"id": "K34", "name": "POWSZECHNE SPISY ROLNE", "description": "Zar\u00f3wno spis ludno\u015bci i mieszka\u0144, jak i spis rolny s\u0105 badaniami obowi\u0105zkowymi, realizowanymi w oparciu o ustawy o spisach. S\u0105 to jednocze\u015bnie najwi\u0119ksze przedsi\u0119wzi\u0119cia statystyczne, jakie podejmowane s\u0105  nie tylko w Polsce, ale i na ca\u0142ym \u015bwiecie. Realizacja takich projekt\u00f3w wymaga pe\u0142nej mobilizacji, zar\u00f3wno spo\u0142ecze\u0144stwa jak i pa\u0144stwa. Spisy powszechne s\u0105 istotnymi momentami w \u017cyciu narodu, kiedy pa\u0144stwo pyta swoich obywateli \u201eilu nas jest\u201d, \u201ekim jeste\u015bmy\u201d, \u201ejak \u017cyjemy\u201d oraz o inne istotniejsze informacje zwi\u0105zane z funkcjonowaniem spo\u0142ecze\u0144stwa. W ocenie organizacji mi\u0119dzynarodowych spisy s\u0105 jednymi z najwi\u0119kszych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 organizacyjnych mobilizuj\u0105cych narody w czasach pokoju. Spisom powinien przy\u015bwieca\u0107 cel profesjonalnej ich realizacji, co jest nie bez znaczenia dla odbioru wizerunku pa\u0144stwa przez obywateli."}
{"id": "G441", "name": "POWIERZCHNIA GEODEZYJNA KRAJU (DANE GUGIK)", "parentId": "K1", "description": "Powierzchnia geodezyjna kraju, dane G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Geodezji i Kartografii."}
{"id": "G172", "name": "PODZIA\u0141 ADMINISTRACYJNY, SIE\u0106 OSADNICZA", "parentId": "K1"}
{"id": "K1", "name": "PODZIA\u0141 TERYTORIALNY", "description": "Podzia\u0142 terytorialny i informacje o jego jednostkach aktualizowane s\u0105 wg stanu na 31 XII ka\u017cdego roku sprawozdawczego na podstawie urz\u0119dowego rejestru TERYT - systemu TERC99; informacje o liczbie miejscowo\u015bci podano wed\u0142ug urz\u0119dowego rejestru TERYT - system SIMC99."}
{"id": "G565", "name": "DANE ARCHIWALNE", "parentId": "K25"}
{"id": "G454", "name": "PODMIOTY NIEFINANSOWE PROWADZ\u0104CE DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 GOSPODARCZ\u0104 (PKD2007)", "parentId": "K25"}
{"id": "G439", "name": "PODMIOTY GOSPODARKI NARODOWEJ WG REJESTRU REGON (DANE KWARTALNE)", "parentId": "K25", "description": "W lipcu 2018 r. wykre\u015blono z rejestru REGON ok. 100 tys. podmiot\u00f3w, kt\u00f3re utraci\u0142y zdolno\u015b\u0107 prawn\u0105 na mocy art. 3 ustawy z dnia 28.11.2014 r. o zmianie ustawy o KRS i niekt\u00f3rych innych ustaw (Dz.U.poz.1942). W zwi\u0105zku z wprowadzonymi od 1 grudnia 2014 r. zmianami przepis\u00f3w prawnych reguluj\u0105cych spos\u00f3b zasilania rejestru REGON informacjami o podmiotach podlegaj\u0105cych wpisowi do Krajowego Rejestru S\u0105dowego, od danych wed\u0142ug stanu na 31 grudnia 2014 r. istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyst\u0105pienia w rejestrze REGON niewype\u0142nionych pozycji dotycz\u0105cych przewidywanej liczby pracuj\u0105cych, adresu siedziby, rodzaju przewa\u017caj\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci oraz formy w\u0142asno\u015bci. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym dane naliczone z rejestru REGON wed\u0142ug ww. informacji mog\u0105 nie sumowa\u0107 si\u0119 na liczb\u0119 og\u00f3\u0142em prezentowan\u0105 w danej podgrupie."}
{"id": "G437", "name": "STRUKTURALNA STATYSTYKA PRZEDSI\u0118BIORSTW", "parentId": "K25"}
{"id": "G377", "name": "PODMIOTY GOSPODARKI NARODOWEJ - WSKA\u0179NIKI", "parentId": "K25"}
{"id": "P3360", "name": "Gospodarstwa domowe z dochodami z r\u00f3\u017cnych \u017ar\u00f3de\u0142 wg udzia\u0142\u00f3w tych gospodarstw w dochodach og\u00f3\u0142em", "parentId": "G484"}
{"id": "P3417", "name": "Gospodarstwa z upraw\u0105 wg rodzaju i powierzchni zasiew\u00f3w", "parentId": "G476", "description": "UWAGA: \"maskowanie\" (utajnianie) danych spowodowa\u0142o konieczno\u015b\u0107 wy\u0142\u0105czenia z publicznego udost\u0119pniania ca\u0142o\u015bci lub wybranych cz\u0119\u015bci wyliczanych na ich podstawie agregat\u00f3w (powiaty, podregiony)."}
{"id": "P2101", "name": "Powierzchnia zasiew\u00f3w wg rodzaju gospodarstwa", "parentId": "G321"}
{"id": "P2098", "name": "Powierzchnia zasiew\u00f3w wg rodzaju gospodarstwa", "parentId": "G320"}
{"id": "P2070", "name": "U\u017cytkownicy IGR wg samooceny perspektyw rozwojowych gospodarstwa", "parentId": "G298"}
{"id": "P2063", "name": "Gospodarstwa domowe wg \u017ar\u00f3de\u0142 utrzymania", "parentId": "G290", "description": "Gospodarstwa domowe z u\u017cytkownikiem indywidualnego gospodarstwa rolnego."}
{"id": "P2054", "name": "Dost\u0119p do telefonu", "parentId": "G285"}
{"id": "P1879", "name": "Zwierz\u0119ta gospodarskie", "parentId": "G281"}
{"id": "P1878", "name": "Gospodarstwa", "parentId": "G281"}
{"id": "P3844", "name": "Powierzchnia geodezyjna kraju wed\u0142ug kierunk\u00f3w wykorzystania (modu\u0142 kt\u00f3tkookresowy)", "parentId": "G441"}
{"id": "P2815", "name": "Miejscowo\u015bci", "parentId": "G172"}
{"id": "P2370", "name": "Podregiony, powiaty, miasta na prawach powiatu", "parentId": "G172"}
{"id": "P2898", "name": "Podmioty niefinansowe prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 (PKD 2007) - Podstawowe informacje o jednostkach lokalnych", "parentId": "G565"}
{"id": "P3604", "name": "Przedsi\u0119biorstwa niefinansowe o liczbie pracuj\u0105cych do 49 os\u00f3b", "parentId": "G454"}
{"id": "P3014", "name": "Podmioty gospodarki narodowej w rejestrze REGON wed\u0142ug formy prawnej", "parentId": "G439"}
{"id": "P2869", "name": "Strukturalna statystyka przedsi\u0119biorstw wg PKD 2007 (jednostki lokalne)", "parentId": "G437", "description": "Dane dost\u0119pne po 18 miesi\u0105cach od zako\u0144czenia roku referencyjnego."}
{"id": "P3802", "name": "Podmioty na 1000 mieszka\u0144c\u00f3w wg wag klas wielko\u015bci", "parentId": "G377", "description": "Dane przeliczone na potrzeby systemu STRATEG. Wagi dla poszczeg\u00f3lnych klas wielko\u015bci podmiot\u00f3w gospodarczych ustalone zosta\u0142y przez MIiR: do 9 os\u00f3b - 0, 10-49 os\u00f3b - 1, 50-249 os\u00f3b - 3, 250-999 os\u00f3b - 10, od 1000 os\u00f3b \u2013 30. czyli liczba przedsi\u0119biorstw (10-49)*1 + liczba przedsi\u0119biorstw (50-249)*3 + liczba przedsi\u0119biorstw (250-999)*10 + liczba przedsi\u0119biorstw powy\u017cej1000*30."}
{"id": "P3800", "name": "Podmioty wg klas wielko\u015bci na 1000 mieszka\u0144c\u00f3w og\u00f3\u0142em", "parentId": "G377", "description": "Podmioty klasyfikowane wed\u0142ug kryterium liczby pracuj\u0105cych."}
{"id": "P3295", "name": "Podmioty wg klas wielko\u015bci na 10 tys. mieszka\u0144c\u00f3w w wieku produkcyjnym", "parentId": "G377"}
{"id": "P2419", "name": "Podmioty - wska\u017aniki", "parentId": "G377", "description": "Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby i struktury ludno\u015bci od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011. Sektor kreatywny: SEKCJA J dzia\u0142 59, dzia\u0142 60, SEKCJA M dzia\u0142 71, dzia\u0142 73, dzia\u0142 74, SEKCJA R dzia\u0142 90."}
{"id": "P3008", "name": "Osoby prawne i jednostki organizacyjne niemaj\u0105ce osobowo\u015bci prawnej wg sekcji PKD 2007", "parentId": "G439"}
{"id": "P3007", "name": "Osoby fizyczne prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 wg sekcji PKD 2007", "parentId": "G439"}
{"id": "P3003", "name": "Podmioty wyrejestrowane wg sekcji i dzia\u0142\u00f3w PKD 2007 oraz sektor\u00f3w w\u0142asno\u015bciowych", "parentId": "G439"}
{"id": "P3002", "name": "Podmioty nowo zarejestrowane wg sekcji i dzia\u0142\u00f3w PKD 2007 oraz sektor\u00f3w w\u0142asno\u015bciowych", "parentId": "G439"}
{"id": "P3001", "name": "Podmioty wg sekcji i dzia\u0142\u00f3w PKD 2007 oraz sektor\u00f3w w\u0142asno\u015bciowych", "parentId": "G439"}
{"id": "P2616", "name": "Podmioty w sektorze prywatnym wg form prawnych", "parentId": "G439", "description": "Nie s\u0105 prezentowane wszystkie formy prawne podmiot\u00f3w dlatego dane liczbowe nie sumuj\u0105 si\u0119 na sektor og\u00f3\u0142em."}
{"id": "P2615", "name": "Podmioty w sektorze publicznym wg form prawnych", "parentId": "G439", "description": "Nie s\u0105 prezentowane wszystkie formy prawne podmiot\u00f3w dlatego dane liczbowe nie sumuj\u0105 si\u0119 na sektor og\u00f3\u0142em."}
{"id": "P2613", "name": "Podmioty wg klas wielko\u015bci", "parentId": "G439", "description": "Podmioty klasyfikowane wed\u0142ug kryterium liczby pracuj\u0105cych."}
{"id": "P3482", "name": "Przychody i koszty w ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstwach", "parentId": "G454", "description": "Wielko\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa jest ustalana w oparciu o liczb\u0119 pracuj\u0105cych. W badanej zbiorowo\u015bci wyodr\u0119bniono ma\u0142e, \u015brednie i du\u017ce przedsi\u0119biorstwa. Zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi definicjami, do grupy \u201ema\u0142e og\u00f3\u0142em\u201d zaliczono jednostki o liczbie pracuj\u0105cych do 49 os\u00f3b (z wyodr\u0119bnieniem tzw. \u201emikro\u201d przedsi\u0119biorstw do 9 os\u00f3b pracuj\u0105cych), do \u201e\u015brednich\u201d - jednostki o liczbie pracuj\u0105cych 50 - 249 os\u00f3b."}
{"id": "P3244", "name": "Podstawowe informacje o jednostkach lokalnych wg klas wielko\u015bci przedsi\u0119biorstw", "parentId": "G454", "description": "Bez jednostek lokalnych poza granicami kraju."}
{"id": "P2897", "name": "Nak\u0142ady inwestycyjne i wydatki na zakup u\u017cywanych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych wg klas wielko\u015bci przedsi\u0119biorstw", "parentId": "G454", "description": "Wielko\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa jest ustalana w oparciu o liczb\u0119 pracuj\u0105cych. W badanej zbiorowo\u015bci wyodr\u0119bniono ma\u0142e, \u015brednie i du\u017ce przedsi\u0119biorstwa. Zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi definicjami, do grupy \u201ema\u0142e og\u00f3\u0142em\u201d zaliczono jednostki o liczbie pracuj\u0105cych do 49 os\u00f3b (z wyodr\u0119bnieniem tzw. \u201emikro\u201d przedsi\u0119biorstw do 9 os\u00f3b pracuj\u0105cych), do \u201e\u015brednich\u201d - jednostki o liczbie pracuj\u0105cych 50 - 249 os\u00f3b, a do \u201edu\u017cych\u201d - jednostki o liczbie pracuj\u0105cych 250 os\u00f3b i wi\u0119cej. \u201eMa\u0142e og\u00f3\u0142em\u201d zawieraj\u0105 ju\u017c w sobie \u201emikro\u201d przedsi\u0119biorstwa. Pocz\u0105wszy od danych za 2015 rok, w miejsce przedsi\u0119biorstw \u201ema\u0142ych og\u00f3\u0142em\u201d prezentowane s\u0105 przedsi\u0119biorstwa \u201ema\u0142e\u201d o liczbie pracuj\u0105cych od 10 do 49 os\u00f3b."}
{"id": "P2896", "name": "Przychody i koszty wg podstawowego rodzaju dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstw", "parentId": "G454"}
{"id": "P2895", "name": "Przychody i koszty wg klas wielko\u015bci przedsi\u0119biorstw", "parentId": "G454", "description": "Wielko\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa jest ustalana w oparciu o liczb\u0119 pracuj\u0105cych. W badanej zbiorowo\u015bci wyodr\u0119bniono ma\u0142e, \u015brednie i du\u017ce przedsi\u0119biorstwa. Zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi definicjami, do grupy \u201ema\u0142e og\u00f3\u0142em\u201d zaliczono jednostki o liczbie pracuj\u0105cych do 49 os\u00f3b (z wyodr\u0119bnieniem tzw. \u201emikro\u201d przedsi\u0119biorstw do 9 os\u00f3b pracuj\u0105cych), do \u201e\u015brednich\u201d - jednostki o liczbie pracuj\u0105cych 50 - 249 os\u00f3b, a do \u201edu\u017cych\u201d - jednostki o liczbie pracuj\u0105cych 250 os\u00f3b i wi\u0119cej. \u201eMa\u0142e og\u00f3\u0142em\u201d zawieraj\u0105 ju\u017c w sobie \u201emikro\u201d przedsi\u0119biorstwa. Pocz\u0105wszy od danych za 2015 rok, w miejsce przedsi\u0119biorstw \u201ema\u0142ych og\u00f3\u0142em\u201d prezentowane s\u0105 przedsi\u0119biorstwa \u201ema\u0142e\u201d o liczbie pracuj\u0105cych od 10 do 49 os\u00f3b."}
{"id": "P2894", "name": "Przedsi\u0119biorstwa i pracuj\u0105cy wg podstawowego rodzaju dzia\u0142alno\u015bci", "parentId": "G454"}
{"id": "P2893", "name": "Przedsi\u0119biorstwa i pracuj\u0105cy wg klas wielko\u015bci podmiot\u00f3w", "parentId": "G454", "description": "Wielko\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa jest ustalana w oparciu o liczb\u0119 pracuj\u0105cych. W badanej zbiorowo\u015bci wyodr\u0119bniono ma\u0142e, \u015brednie i du\u017ce przedsi\u0119biorstwa. Zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi definicjami, do grupy \u201ema\u0142e og\u00f3\u0142em\u201d zaliczono jednostki o liczbie pracuj\u0105cych do 49 os\u00f3b (z wyodr\u0119bnieniem tzw. \u201emikro\u201d przedsi\u0119biorstw do 9 os\u00f3b pracuj\u0105cych), do \u201e\u015brednich\u201d - jednostki o liczbie pracuj\u0105cych 50 - 249 os\u00f3b, a do \u201edu\u017cych\u201d - jednostki o liczbie pracuj\u0105cych 250 os\u00f3b i wi\u0119cej. \u201eMa\u0142e og\u00f3\u0142em\u201d zawieraj\u0105 ju\u017c w sobie \u201emikro\u201d przedsi\u0119biorstwa. Pocz\u0105wszy od danych za 2015 rok, w miejsce przedsi\u0119biorstw \u201ema\u0142ych og\u00f3\u0142em\u201d prezentowane s\u0105 przedsi\u0119biorstwa \u201ema\u0142e\u201d o liczbie pracuj\u0105cych od 10 do 49 os\u00f3b. Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby i struktury ludno\u015bci (p\u0142e\u0107, grupy wieku) od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P2751", "name": "Strukturalna statystyka przedsi\u0119biorstw wg PKD 2004", "parentId": "G565"}
{"id": "P2614", "name": "Podmioty gospodarki narodowej wg rejestru REGON, sektor\u00f3w w\u0142asno\u015bci oraz sekcji i dzia\u0142\u00f3w PKD 2004 (dane kwartalne)", "parentId": "G565", "description": "Dane wed\u0142ug sektor\u00f3w w\u0142asno\u015bci s\u0105 publikowane tylko dla sekcji PKD 2004 - brak danych dla dzia\u0142\u00f3w. Dane dost\u0119pne tylko do roku 2009."}
{"id": "P2306", "name": "Podmioty niefinansowe prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 (PKD 2004) - Podstawowe informacje o jednostkach lokalnych", "parentId": "G565"}
{"id": "P2305", "name": "Podmioty niefinansowe prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 (PKD 2004) - Nak\u0142ady inwestycyjne wg klas wielko\u015bci przedsi\u0119biorstw", "parentId": "G565", "description": "Wielko\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa jest ustalana w oparciu o liczb\u0119 pracuj\u0105cych. W badanej zbiorowo\u015bci wyodr\u0119bniono ma\u0142e, \u015brednie i du\u017ce przedsi\u0119biorstwa. Zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi definicjami, do grupy \u201ema\u0142e og\u00f3\u0142em\u201d zaliczono jednostki o liczbie pracuj\u0105cych do 49 os\u00f3b (z wyodr\u0119bnieniem tzw. \u201emikro\u201d przedsi\u0119biorstw do 9 os\u00f3b pracuj\u0105cych), do \u201e\u015brednich\u201d - jednostki o liczbie pracuj\u0105cych 50 - 249 os\u00f3b, a do \u201edu\u017cych\u201d - jednostki o liczbie pracuj\u0105cych 250 os\u00f3b i wi\u0119cej. \u201eMa\u0142e og\u00f3\u0142em\u201d zawieraj\u0105 ju\u017c w sobie \u201emikro\u201d przedsi\u0119biorstwa."}
{"id": "P2304", "name": "Podmioty niefinansowe prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 (PKD 2004) - Przychody i koszty wg podstawowego rodzaju dzia\u0142alno\u015bci", "parentId": "G565", "description": "Ceny bie\u017c\u0105ce."}
{"id": "P2303", "name": "Podmioty niefinansowe prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 (PKD 2004) - Przychody i koszty wg klas wielko\u015bci przedsi\u0119biorstw", "parentId": "G565", "description": "Wielko\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa jest ustalana w oparciu o liczb\u0119 pracuj\u0105cych. W badanej zbiorowo\u015bci wyodr\u0119bniono ma\u0142e, \u015brednie i du\u017ce przedsi\u0119biorstwa. Zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi definicjami, do grupy \u201ema\u0142e og\u00f3\u0142em\u201d zaliczono jednostki o liczbie pracuj\u0105cych do 49 os\u00f3b (z wyodr\u0119bnieniem tzw. \u201emikro\u201d przedsi\u0119biorstw do 9 os\u00f3b pracuj\u0105cych), do \u201e\u015brednich\u201d - jednostki o liczbie pracuj\u0105cych 50 - 249 os\u00f3b, a do \u201edu\u017cych\u201d - jednostki o liczbie pracuj\u0105cych 250 os\u00f3b i wi\u0119cej. \u201eMa\u0142e og\u00f3\u0142em\u201d zawieraj\u0105 ju\u017c w sobie \u201emikro\u201d przedsi\u0119biorstwa."}
{"id": "P2302", "name": "Podmioty niefinansowe prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 (PKD 2004) - Przedsi\u0119biorstwa i pracuj\u0105cy wg podstawowego rodzaju dzia\u0142alno\u015bci", "parentId": "G565"}
{"id": "P2298", "name": "Podmioty niefinansowe prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 (PKD 2004)", "parentId": "G565", "description": "Wielko\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa jest ustalana w oparciu o liczb\u0119 pracuj\u0105cych. W badanej zbiorowo\u015bci wyodr\u0119bniono ma\u0142e, \u015brednie i du\u017ce przedsi\u0119biorstwa. Zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi definicjami, do grupy \u201ema\u0142e og\u00f3\u0142em\u201d zaliczono jednostki o liczbie pracuj\u0105cych do 49 os\u00f3b (z wyodr\u0119bnieniem tzw. \u201emikro\u201d przedsi\u0119biorstw do 9 os\u00f3b pracuj\u0105cych), do \u201e\u015brednich\u201d - jednostki o liczbie pracuj\u0105cych 50 - 249 os\u00f3b, a do \u201edu\u017cych\u201d - jednostki o liczbie pracuj\u0105cych 250 os\u00f3b i wi\u0119cej. \u201eMa\u0142e og\u00f3\u0142em\u201d zawieraj\u0105 ju\u017c w sobie \u201emikro\u201d przedsi\u0119biorstwa."}
{"id": "P1998", "name": "Podmioty gospodarki narodowej wyrejestrowane z rejestru REGON  wg PKD 2004", "parentId": "G565"}
{"id": "P1997", "name": "Podmioty gospodarki narodowej nowo zarejestrowane w rejestrze REGON wg PKD 2004", "parentId": "G565"}
{"id": "P1599", "name": "Podmioty gospodarki narodowej wpisane do rejestru REGON - Powiatowe samorz\u0105dowe jednostki organizacyjne wg PKD 2004", "parentId": "G565", "description": "Gminna, powiatowa, wojew\u00f3dzka jednostka organizacyjna - jednostka tworzona przez gminny, powiatowy, wojew\u00f3dzki organ samorz\u0105dowy dla realizacji w\u0142asnych, zleconych lub powierzonych zada\u0144 publicznych. S\u0105 to jednostki organizacyjne nieposiadaj\u0105ce osobowo\u015bci prawnej tj.: jednostki bud\u017cetowe (w tym np. urz\u0119dy gminy), zak\u0142ady bud\u017cetowe."}
{"id": "P1598", "name": "Podmioty gospodarki narodowej wpisane do rejestru REGON - Gminne samorz\u0105dowe jednostki organizacyjne wg PKD 2004", "parentId": "G565", "description": "Gminna, powiatowa, wojew\u00f3dzka jednostka organizacyjna - jednostka tworzona przez gminny, powiatowy, wojew\u00f3dzki organ samorz\u0105dowy dla realizacji w\u0142asnych, zleconych lub powierzonych zada\u0144 publicznych. S\u0105 to jednostki organizacyjne nieposiadaj\u0105ce osobowo\u015bci prawnej tj.: jednostki bud\u017cetowe (w tym np. urz\u0119dy gminy), zak\u0142ady bud\u017cetowe."}
{"id": "P1597", "name": "Podmioty gospodarki narodowej wpisane do rejestru REGON wg sekcji PKD 2004", "parentId": "G565", "description": "W latach 1998-2000 w podziale na sekcje PKD jednostki bez gospodarstw pomocniczych, w pozosta\u0142ych latach jednostki \u0142\u0105cznie z gospodarstwami pomocniczymi. W 2000 roku \u0142\u0105cznie z osobami prowadz\u0105cymi gospodarstwa indywidualne w rolnictwie (sekcja A PKD2004), zarejestrowanych w rejestrze REGON."}
{"id": "P1593", "name": "Prywatyzacja przedsi\u0119biorstw pa\u0144stwowych - Sp\u00f3\u0142ki powsta\u0142e w wyniku prywatyzacji od 1990 roku", "parentId": "G565", "description": "Dotyczy stanu w dniu powstania sp\u00f3\u0142ki."}
{"id": "P1592", "name": "Prywatyzacja przedsi\u0119biorstw pa\u0144stwowych - Przedsi\u0119biorstwa pa\u0144stwowe", "parentId": "G565", "description": "Dotyczy stanu w dniu likwidacji b\u0105d\u017a prywatyzacji bezpo\u015bredniej przedsi\u0119biorstwa pa\u0144stwowego."}
{"id": "P2369", "name": "Miasta", "parentId": "G172"}
{"id": "P1414", "name": "Jednostki pomocnicze", "parentId": "G172"}
{"id": "P1413", "name": "Gminy", "parentId": "G172"}
{"id": "P1411", "name": "So\u0142ectwa", "parentId": "G172"}
{"id": "P3493", "name": "Udzia\u0142 grunt\u00f3w zabudowanych i zurbanizowanych w powierzchni og\u00f3\u0142em", "parentId": "G441", "description": "Powierzchnia geodezyjna kraju wed\u0142ug kierunk\u00f3w wykorzystania, stan w dniu 1 stycznia; dane G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Geodezji i Kartografii. Dane do poziomu gmin dost\u0119pne s\u0105 tylko dla lat 2012-2014."}
{"id": "P2780", "name": "Wykorzystanie powierzchni kraju w % og\u00f3\u0142em", "parentId": "G441", "description": "Wykorzystanie powierzchni kraju; stan w dniu 1 stycznia; dane G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Geodezji i Kartografii."}
{"id": "P2779", "name": "Powierzchnia geodezyjna kraju wed\u0142ug kierunk\u00f3w wykorzystania", "parentId": "G441", "description": "Powierzchnia geodezyjna kraju wed\u0142ug kierunk\u00f3w wykorzystania, stan w dniu 1 stycznia; dane G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Geodezji i Kartografii. Dane do poziomu gmin dost\u0119pne s\u0105 tylko dla lat 2012-2014."}
{"id": "P1410", "name": "Powierzchnia", "parentId": "G441", "description": "Dane wg stanu na 31.XII. W 2006 r. G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Geodezji i Kartografii rozpocz\u0105\u0142 prace nad doprecyzowaniem oblicze\u0144 powierzchni jednostek terytorialnych now\u0105 metod\u0105, opart\u0105 o dane komputerowe Pa\u0144stwowego Rejestru Granic i Powierzchni Jednostek Podzia\u0142u Terytorialnego. W niekt\u00f3rych przypadkach na powierzchni\u0119 jednostek wp\u0142ywaj\u0105 jednocze\u015bnie: nowe metody obliczeniowe oraz zmiany podzia\u0142u terytorialnego. W zwi\u0105zku z tym nie nale\u017cy dokonywa\u0107 obliczenia powierzchni aktualnej poprzez obliczanie jej na podstawie powierzchni z ubieg\u0142ego roku oraz informacji o zmianach w podziale terytorialnym. <br />Zmiany w powierzchni: <br />- Okres od 02.01.2005 r. do 01.01.2006 r. - r\u00f3\u017cnice w powierzchni ponad 96% gmin, co rzutowa\u0142o na powierzchni\u0119 jednostek wy\u017cszych szczebli podzia\u0142u terytorialnego - powiat\u00f3w i wojew\u00f3dztw. Zmniejszy\u0142 si\u0119 tak\u017ce, o 187 ha, og\u00f3lny obszar Polski; <br />- Okres od 02.01.2006 r. do 01.01.2007 r. - r\u00f3\u017cnice w powierzchni ok. 10% gmin rzutuj\u0105ce na powierzchni\u0119 16% powiat\u00f3w i miast na prawach powiatu oraz czterech wojew\u00f3dztw. Zmniejszy\u0142o si\u0119 tak\u017ce, o 377 ha, terytorium Polski; <br />- Okres od 02.01.2007 r. do 01.01.2008 r. - r\u00f3\u017cnice w powierzchni ok. 10% og\u00f3\u0142u gmin, co rzutowa\u0142o na powierzchni\u0119 ok. 20% powiat\u00f3w i miast na prawach powiatu oraz o\u015bmiu wojew\u00f3dztw; <br />- Okres od 02.01.2008 r. do 01.01.2009 r. - r\u00f3\u017cnice w powierzchni ok. 7% og\u00f3\u0142u gmin, co rzutowa\u0142o na powierzchni\u0119 ok. 18% powiat\u00f3w i miast na prawach powiatu oraz siedmiu wojew\u00f3dztw; <br />- Okres od 02.01.2009 r. do 01.01.2010 r. - r\u00f3\u017cnice w powierzchni ok. 8% og\u00f3\u0142u gmin, co rzutowa\u0142o na powierzchni\u0119 ok. 18% powiat\u00f3w i miast na prawach powiatu oraz jedenastu wojew\u00f3dztw. Zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 tak\u017ce o 29 ha powierzchnia Polski; <br />- Okres od 02.01.2010 r. do 01.01.2011 r. - w powierzchni ok. 3% og\u00f3\u0142u gmin, co rzutowa\u0142o na powierzchni\u0119 poni\u017cej 6% powiat\u00f3w i miast na prawach powiatu oraz dw\u00f3ch wojew\u00f3dztw. Okres od 02.01.2011 r. do 01.01.2012 r. \u2013 w powierzchni ok. 3% og\u00f3\u0142u gmin, co rzutowa\u0142o na powierzchni\u0119 ok. 7% powiat\u00f3w i miast na prawach powiatu.           Zgodnie z informacj\u0105 G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Geodezji i Kartografii powierzchnia jednostek podzia\u0142u terytorialnego wyra\u017cona w kilometrach kwadratowych mo\u017ce si\u0119 r\u00f3\u017cni\u0107 od danych wyra\u017conych w hektarach, gdy\u017c nie jest wynikiem zaokr\u0105gle\u0144 z ha lecz odr\u0119bnego wyliczania powierzchni w km2 przez aplikacj\u0119, zapewniaj\u0105c\u0105 przede wszystkim sumowalno\u015b\u0107 powierzchni jednostek ni\u017cszego szczebla na jednostki nadrz\u0119dne."}
{"id": "P1877", "name": "Powierzchnia zasiew\u00f3w", "parentId": "G281"}
{"id": "P1874", "name": "Powierzchnia i u\u017cytkowanie grunt\u00f3w", "parentId": "G281"}
{"id": "P2053", "name": "Zaopatrzenie w gaz", "parentId": "G285"}
{"id": "P2052", "name": "Sie\u0107 energii elektrycznej", "parentId": "G285"}
{"id": "P2051", "name": "Odprowadzanie \u015bciek\u00f3w", "parentId": "G285"}
{"id": "P1886", "name": "Zaopatrzenie w wod\u0119", "parentId": "G285"}
{"id": "P1883", "name": "Ci\u0105gniki, samochody i maszyny rolnicze", "parentId": "G285"}
{"id": "P1881", "name": "Powierzchnia budynk\u00f3w i budowli, infrastruktura i wyposa\u017cenie techniczne", "parentId": "G285"}
{"id": "P2062", "name": "Ludno\u015b\u0107 zamieszka\u0142a w gospodarstwie wg wykszta\u0142cenia", "parentId": "G290"}
{"id": "P2061", "name": "Zarejestrowani w Rejonowym Urz\u0119dzie Pracy jako bezrobotni", "parentId": "G290"}
{"id": "P2060", "name": "Pracuj\u0105cy wg miesi\u0119cy pracy w roku", "parentId": "G290", "description": "Ludno\u015b\u0107 w wieku 15 lat i wi\u0119cej w gospodarstwie domowym z u\u017cytkownikiem indywidualnego gospodarstwa rolnego wg miesi\u0119cy pracy w roku w gospodarstwie rolnym oraz faktu zarejestrowania w RUP jako bezrobotni."}
{"id": "P2059", "name": "Pracuj\u0105cy cz\u0142onkowie gospodarstw domowych wg miejsca pracy", "parentId": "G290", "description": "Cz\u0142onkowie gospodarstw domowych z u\u017cytkownikiem indywidualnego gospodarstwa (dzia\u0142ki rolnej) w wieku 15 lat i wi\u0119cej."}
{"id": "P2058", "name": "Ludno\u015b\u0107 zamieszka\u0142a w gospodarstwie domowym wg \u017ar\u00f3de\u0142 utrzymania", "parentId": "G290", "description": "Ludno\u015b\u0107 zamieszka\u0142a w gospodarstwie domowym wg \u017ar\u00f3de\u0142 utrzymania z u\u017cytkownikiem indywidualnego gospodarstwa rolnego i dzia\u0142ki rolnej."}
{"id": "P1891", "name": "Ludno\u015b\u0107 zamieszka\u0142a w gospodarstwie domowym wg wieku", "parentId": "G290"}
{"id": "P2069", "name": "U\u017cytkownicy IGR b\u0119d\u0105cy na utrzymaniu", "parentId": "G298"}
{"id": "P2068", "name": "U\u017cytkownicy IGR wg dodatkowych \u017ar\u00f3de\u0142 utrzymania", "parentId": "G298", "description": "Informacje dot. u\u017cytkownik\u00f3w IGR utrzymuj\u0105cych si\u0119 wy\u0142\u0105cznie lub g\u0142\u00f3wnie z pracy we w\u0142asnym gospodarstwie wg dodatkowych \u017ar\u00f3de\u0142 utrzymania."}
{"id": "P2067", "name": "U\u017cytkownicy IGR wg g\u0142\u00f3wnego \u017ar\u00f3d\u0142a utrzymania, wieku i p\u0142ci", "parentId": "G298", "description": "Przez ludno\u015b\u0107 w wieku produkcyjnym rozumie si\u0119 ludno\u015b\u0107 w wieku zdolno\u015bci do pracy. Dla m\u0119\u017cczyzn przyj\u0119to wiek 18-64 lata, dla kobiet - 18-59 lat. Wiek mobilny - grupa wieku produkcyjnego obejmuj\u0105ca ludno\u015b\u0107 w wieku 18-44 lata, wiek niemobilny - grupa wieku produkcyjnego obejmuj\u0105ca ludno\u015b\u0107 w wieku: m\u0119\u017cczy\u017ani - 45-64 lata, kobiety - 45-59 lat. Przez ludno\u015b\u0107 w wieku nieprodukcyjnym rozumie si\u0119 ludno\u015b\u0107 w wieku przedprodukcyjnym, tj. do 17 lat oraz w wieku poprodukcyjnym, tj. m\u0119\u017cczy\u017ani - 65 lat i wi\u0119cej, kobiety - 60 lat i wi\u0119cej."}
{"id": "P2066", "name": "U\u017cytkownicy IGR og\u00f3\u0142em", "parentId": "G298"}
{"id": "P1917", "name": "Indywidualne gospodarstwa rolne wg \u017ar\u00f3de\u0142 utrzymania cz\u0142onk\u00f3w gospodarstwa domowego", "parentId": "G298"}
{"id": "P1916", "name": "Indywidualne gospodarstwa rolne wg kierunku i celu produkcji oraz \u017ar\u00f3de\u0142 dochodu", "parentId": "G298"}
{"id": "P1915", "name": "Indywidualne gospodarstwa rolne wg typu gospodarstwa domowego", "parentId": "G298"}
{"id": "P1914", "name": "Indywidualne gospodarstwa rolne prowadz\u0105ce produkcj\u0119 zwierz\u0119c\u0105", "parentId": "G298"}
{"id": "P1913", "name": "Indywidualne gospodarstwa rolne wg przeznaczenia produkcji", "parentId": "G298"}
{"id": "P1912", "name": "Indywidualne gospodarstwa rolne wg prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci", "parentId": "G298"}
{"id": "P1911", "name": "Indywidualne gospodarstwa rolne wg grup obszarowych", "parentId": "G298"}
{"id": "P1910", "name": "Indywidualne gospodarstwa rolne", "parentId": "G298"}
{"id": "P2097", "name": "Gospodarstwa wg rodzaju i pog\u0142owia zwierz\u0105t", "parentId": "G320"}
{"id": "P2083", "name": "Gospodarstwa z upraw\u0105 wg rodzaju i powierzchni zasiew\u00f3w", "parentId": "G320"}
{"id": "P2082", "name": "Powierzchnia grunt\u00f3w wg rodzaju gospodarstwa i grup obszarowych u\u017cytk\u00f3w rolnych", "parentId": "G320"}
{"id": "P2081", "name": "Gospodarstwa wg rodzaju gospodarstwa i rodzaju dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej", "parentId": "G320"}
{"id": "P2080", "name": "Gospodarstwa domowe wg struktury dochod\u00f3w", "parentId": "G320", "description": "Dla gospodarstw indywidualnych (bez sp\u00f3\u0142ek os\u00f3b fizycznych)"}
{"id": "P2079", "name": "Gospodarstwa wg rodzaju", "parentId": "G320"}
{"id": "P2078", "name": "Gospodarstwa wg rodzaju i celu produkcji", "parentId": "G320"}
{"id": "P2077", "name": "Gospodarstwa wg rodzaju i grup obszarowych u\u017cytk\u00f3w rolnych", "parentId": "G320"}
{"id": "P2076", "name": "Gospodarstwa wg rodzaju i wykszta\u0142cenia rolniczego osoby kieruj\u0105cej", "parentId": "G320", "description": "Poziom wykszta\u0142cenia rolniczego u\u017cytkownika lub osoby kieruj\u0105cej; dla gospodarstw rolnych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 rolnicz\u0105 aktualnie (tj. w dniu 20 maja 2002r.) i w ci\u0105gu 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych badanie."}
{"id": "P2075", "name": "Gospodarstwa indywidualne wg osoby kieruj\u0105cej", "parentId": "G320", "description": "Bez sp\u00f3\u0142ek os\u00f3b fizycznych."}
{"id": "P2074", "name": "Gospodarstwa indywidualne wg infrastruktury gospodarczej", "parentId": "G320", "description": "Bez gospodarstw rolnych os\u00f3b prywatnych i jednostek organizacyjnych nie maj\u0105cych osobowo\u015bci prawnej."}
{"id": "P2073", "name": "Powierzchnia budynk\u00f3w i budowli wg rodzaju gospodarstwa i sposobu wykorzystania", "parentId": "G320"}
{"id": "P2072", "name": "Maszyny i urz\u0105dzenia rolnicze wg rodzaju gospodarstwa", "parentId": "G320"}
{"id": "P2071", "name": "Pog\u0142owie zwierz\u0105t gospodarskich wg rodzaju gospodarstwa", "parentId": "G320"}
{"id": "P2100", "name": "Gospodarstwa wg rodzaju i pog\u0142owia zwierz\u0105t", "parentId": "G321"}
{"id": "P2096", "name": "Gospodarstwa domowe wg struktury dochod\u00f3w", "parentId": "G321", "description": "Dla gospodarstw indywidualnych (bez sp\u00f3\u0142ek os\u00f3b fizycznych)."}
{"id": "P2095", "name": "Gospodarstwa wg rodzaju gospodarstwa i rodzaju dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej", "parentId": "G321"}
{"id": "P2094", "name": "Gospodarstwa indywidualne wg osoby kieruj\u0105cej", "parentId": "G321", "description": "Bez sp\u00f3\u0142ek os\u00f3b fizycznych."}
{"id": "P2093", "name": "Gospodarstwa wg rodzaju i celu produkcji", "parentId": "G321"}
{"id": "P2092", "name": "Gospodarstwa indywidualne wg infrastruktury gospodarczej", "parentId": "G321", "description": "Bez gospodarstw rolnych os\u00f3b prywatnych i jednostek organizacyjnych nie maj\u0105cych osobowo\u015bci prawnej."}
{"id": "P2091", "name": "Gospodarstwa wg rodzaju i wykszta\u0142cenia rolniczego osoby kieruj\u0105cej", "parentId": "G321", "description": "Poziom wykszta\u0142cenia rolniczego u\u017cytkownika lub osoby kieruj\u0105cej dla gospodarstw rolnych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 rolnicz\u0105 aktualnie (tj. w dniu 20 maja 2002r.) i w ci\u0105gu 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych badanie."}
{"id": "P2090", "name": "Powierzchnia budynk\u00f3w i budowli wg rodzaju gospodarstwa i sposobu wykorzystania", "parentId": "G321"}
{"id": "P2089", "name": "Maszyny i urz\u0105dzenia rolnicze wg rodzaju gospodarstwa", "parentId": "G321"}
{"id": "P2088", "name": "Pog\u0142owie zwierz\u0105t gospodarskich wg rodzaju gospodarstwa", "parentId": "G321"}
{"id": "P2087", "name": "Gospodarstwa z upraw\u0105 wg rodzaju i powierzchni zasiew\u00f3w", "parentId": "G321"}
{"id": "P2086", "name": "Powierzchnia grunt\u00f3w wg rodzaju gospodarstwa i grup obszarowych u\u017cytk\u00f3w rolnych", "parentId": "G321"}
{"id": "P2085", "name": "Gospodarstwa wg rodzaju i grup obszarowych u\u017cytk\u00f3w rolnych", "parentId": "G321"}
{"id": "P2084", "name": "Gospodarstwa wg rodzaju", "parentId": "G321"}
{"id": "P3416", "name": "Powierzchnia zasiew\u00f3w wg rodzaju gospodarstwa", "parentId": "G476", "description": "Powierzchnia zasiew\u00f3w to powierzchnia wszystkich upraw zasianych i zasadzonych w gospodarstwie rolnym. Do powierzchni pod zasiewami nie zaliczamy powierzchni szk\u00f3\u0142ek drzew i krzew\u00f3w ozdobnych, szk\u00f3\u0142ek drzew le\u015bnych do cel\u00f3w handlowych, uprawy wikliny, drzew i krzew\u00f3w owocowych rosn\u0105cych poza plantacjami, a tak\u017ce innych upraw trwa\u0142ych oraz powierzchni upraw trwa\u0142ych pod os\u0142onami itp. Nie zalicza si\u0119 tu powierzchni plantacji drzew i krzew\u00f3w szybkorosn\u0105cych prowadzonych na u\u017cytkach rolnych, kt\u00f3re kwalifikowane s\u0105 do las\u00f3w oraz powierzchni upraw na przyoranie uprawianych jako plon g\u0142\u00f3wny, poniewa\u017c t\u0119 powierzchni\u0119 zakwalifikowano do grunt\u00f3w ugorowanych. Do tej powierzchni nie kwalifikuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c ogrod\u00f3w przydomowych. Dane o powierzchni zasiew\u00f3w ujmowane w spisie dotycz\u0105 powierzchni upraw poszczeg\u00f3lnych ziemiop\u0142od\u00f3w uprawianych w plonie g\u0142\u00f3wnym."}
{"id": "P3359", "name": "Gospodarstwa domowe z dochodami z r\u00f3\u017cnych \u017ar\u00f3de\u0142", "parentId": "G476"}
{"id": "P3182", "name": "Gospodarstwa stosuj\u0105ce nawozy mineralne i wapniowe", "parentId": "G476"}
{"id": "P3035", "name": "Pog\u0142owie zwierz\u0105t gospodarskich w sztukach du\u017cych", "parentId": "G476", "description": "W celu przeliczenia pog\u0142owia zwierz\u0105t w sztukach fizycznych na sztuki przeliczeniowe du\u017ce (SD) wykorzystano nast\u0119puj\u0105ce wsp\u00f3\u0142czynniki: 1. byd\u0142o, tj. ciel\u0119ta og\u00f3\u0142em w wieku poni\u017cej 1 roku - 0,40; byczki i ja\u0142\u00f3wki razem w wieku 1-2 lat - 0,70; samce byd\u0142a w wieku 2 lat i wi\u0119cej - 1,0; ja\u0142\u00f3wki w wieku 2 lat i wi\u0119cej - 0,80; krowy mleczne - 1,0, krowy \"mamki\" - 0,80; 2. trzoda chlewna, tj. prosi\u0119ta o wadze do 20 kg - 0,027; lochy og\u00f3\u0142em - 0,50; pozosta\u0142a trzoda chlewna razem (warchlaki o wadze 20-50 kg, knury i knurki o wadze 50 kg i wi\u0119cej, trzoda chlewna na ub\u00f3j o wadze 50 kg i wi\u0119cej, tj. tuczniki) - 0,30; 3. owce og\u00f3\u0142em - 0,10; 4. kozy og\u00f3\u0142em - 0,10; 5. konie og\u00f3\u0142em - 0,80; 6. dr\u00f3b, tj. \u0142\u0105cznie brojlery kurze oraz kury i koguty doros\u0142e na rze\u017a - 0,007; nioski kurze razem - 0,014; \u0142\u0105cznie indyki, g\u0119si, kaczki, dr\u00f3b pozosta\u0142y (bez strusi) - 0,030; strusie - 0,35; 7.kr\u00f3liki og\u00f3\u0142em - 0,020."}
{"id": "P3030", "name": "Powierzchnia gospodarstw rolnych wg grup obszarowych u\u017cytk\u00f3w rolnych", "parentId": "G476"}
{"id": "P3029", "name": "Pog\u0142owie zwierz\u0105t gospodarskich (owce, kozy)", "parentId": "G476"}
{"id": "P3028", "name": "Pog\u0142owie zwierz\u0105t gospodarskich (byd\u0142o, trzoda chlewna, konie, dr\u00f3b)", "parentId": "G476"}
{"id": "P3026", "name": "Maszyny rolnicze", "parentId": "G476"}
{"id": "P3024", "name": "Ci\u0105gniki rolnicze", "parentId": "G476", "description": "Badaniem zosta\u0142y obj\u0119te ci\u0105gniki oraz wybrane maszyny i urz\u0105dzenia u\u017cytkowane w gospodarstwach rolnych do prac zwi\u0105zanych z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 rolnicz\u0105 w ci\u0105gu 12- miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych badanie. Spisano sprz\u0119t w\u0142asny (stanowi\u0105cy wy\u0142\u0105czn\u0105 w\u0142asno\u015b\u0107 u\u017cytkownika gospodarstwa lub cz\u0142onka jego gospodarstwa domowego), jak i wsp\u00f3lny (b\u0119d\u0105cy w\u0142asno\u015bci\u0105 kilku rolnik\u00f3w i u\u017cytkowany przez wi\u0119cej ni\u017c jedno gospodarstwo). Ci\u0105gniki, maszyny i urz\u0105dzenia rolnicze nale\u017c\u0105ce do kilku rolnik\u00f3w spisywano u tego rolnika, u kt\u00f3rego znajdowa\u0142y si\u0119 w dniu 30 czerwca 2010 r. Nie spisywano sprz\u0119tu, kt\u00f3ry by\u0142 niesprawny d\u0142u\u017cej ni\u017c rok oraz tego, kt\u00f3ry zosta\u0142 przeznaczony do kasacji.Dane o ci\u0105gnikach dotycz\u0105 ci\u0105gnik\u00f3w ko\u0142owych dwuosiowych i g\u0105sienicowych."}
{"id": "P3020", "name": "U\u017cytkowanie grunt\u00f3w", "parentId": "G476", "description": "Powierzchni\u0119 u\u017cytk\u00f3w rolnych og\u00f3\u0142em stanowi\u0105:  u\u017cytki rolne w dobrej kulturze rolnej (u\u017cytki rolne utrzymywane zgodnie z normami, spe\u0142niaj\u0105ce wymogi Rozporz\u0105dzenia Ministra Rolnictwa i Rozwoju Wsi w sprawie minimalnych norm z dnia 12 marca 2007 r. z p\u00f3\u017aniejszymi zmianami (Dz. U. z 2010 r., nr 39, poz. 211), na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: 1. \u0142\u0105ki trwa\u0142e, 2. pastwiska trwa\u0142e, 3. uprawy trwa\u0142e, w tym sady (plantacje drzew i krzew\u00f3w owocowych oraz ich szk\u00f3\u0142ki), 4. ogrody przydomowe (bez powierzchni przeznaczonej na rekreacj\u0119), 5. zasiewy, 6. grunty ugorowane, 7. u\u017cytki rolne pozosta\u0142e (u\u017cytki rolne nie u\u017cytkowane i nie utrzymywane w dobrej kulturze rolnej  w dniu 30 czerwca 2010 r.)."}
{"id": "P3019", "name": "Gospodarstwa rolne wg grup obszarowych u\u017cytk\u00f3w rolnych", "parentId": "G476"}
{"id": "P3016", "name": "\u015arednia powierzchnia og\u00f3\u0142em, u\u017cytk\u00f3w rolnych og\u00f3\u0142em i u\u017cytk\u00f3w rolnych w dobrej kulturze", "parentId": "G476"}
{"id": "P3274", "name": "Kieruj\u0105cy w gospodarstwach rolnych wg okresu kierowania w AWU", "parentId": "G484"}
{"id": "P3273", "name": "Pracuj\u0105cy w gospodarstwach rolnych wed\u0142ug grup obszarowych u\u017cytk\u00f3w rolnych i p\u0142ci w AWU", "parentId": "G484"}
{"id": "P3272", "name": "Rodzinna si\u0142a robocza. Cz\u0142onkowie rodziny u\u017cytkownika pracuj\u0105cy w indywidualnych gospodarstwach rolnych wg grup wieku w AWU", "parentId": "G484"}
{"id": "P3271", "name": "Cz\u0142onkowie rodziny u\u017cytkownika pracuj\u0105cy w gospodarstwach indywidualnych wg grup obszarowych i czasu pracy w AWU", "parentId": "G484", "description": "Cz\u0142onkowie rodziny u\u017cytkownika pracuj\u0105cy w gospodarstwach indywidualnych wed\u0142ug grup obszarowych u\u017cytk\u00f3w rolnych, czasu pracy i p\u0142ci."}
{"id": "P3270", "name": "Cz\u0142onkowie rodziny u\u017cytkownika pracuj\u0105cy w indywidualnych gospodarstwach rolnych w AWU", "parentId": "G484", "description": "Cz\u0142onkowie rodziny u\u017cytkownika pracuj\u0105cy w indywidualnych gospodarstwach rolnych w podziale na tworz\u0105cych gospodarstwo domowe z u\u017cytkownikiem i spoza gospodarstwa wed\u0142ug powierzchni u\u017cytk\u00f3w rolnych i p\u0142ci."}
{"id": "P3242", "name": "Kieruj\u0105cy w gospodarstwach rolnych wg p\u0142ci i grup obszarowych u\u017cytk\u00f3w rolnych", "parentId": "G484"}
{"id": "P3241", "name": "Kieruj\u0105cy w gospodarstwach rolnych wg okresu kierowania", "parentId": "G484"}
{"id": "P3240", "name": "Cz\u0142onkowie rodziny u\u017cytkownika pracuj\u0105cy w indywidualnych gospodarstwach rolnych wg wieku", "parentId": "G484"}
{"id": "P3238", "name": "Cz\u0142onkowie rodziny u\u017cytkownika pracuj\u0105cy w gospodarstwach indywidualnych wg rocznego wymiaru czasu pracy", "parentId": "G484"}
{"id": "P3237", "name": "Cz\u0142onkowie rodziny u\u017cytkownika pracuj\u0105cy w indywidualnych gospodarstwach rolnych wg powierzchni u\u017cytk\u00f3w rolnych i p\u0142ci", "parentId": "G484", "description": "Rodzinna si\u0142a robocza - cz\u0142onkowie rodziny u\u017cytkownika (\u0142\u0105cznie z u\u017cytkownikiem) pracuj\u0105cy w ci\u0105gu roku w gospodarstwach indywidualnych wed\u0142ug relacji z u\u017cytkownikiem gospodarstwa oraz grup obszarowych u\u017cytk\u00f3w rolnych i p\u0142ci."}
{"id": "P3208", "name": "Pracuj\u0105cy w gospodarstwach rolnych wg grup obszarowych u\u017cytk\u00f3w rolnych i p\u0142ci", "parentId": "G484", "description": "Pracuj\u0105cy w ci\u0105gu roku w gospodarstwach rolnych wg grup obszarowych u\u017cytk\u00f3w rolnych i p\u0142ci. Ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia przy uog\u00f3lnianiu wynik\u00f3w badania dane mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 na og\u00f3\u0142em."}
{"id": "P3040", "name": "Ci\u0105gniki i maszyny rolnicze", "parentId": "G484"}
{"id": "P3039", "name": "Powierzchnia zasiew\u00f3w wybranych upraw", "parentId": "G484", "description": "Powierzchnia zasiew\u00f3w to powierzchnia wszystkich upraw zasianych i zasadzonych w gospodarstwie rolnym. Do powierzchni pod zasiewami nie zaliczamy powierzchni szk\u00f3\u0142ek drzew i krzew\u00f3w ozdobnych, szk\u00f3\u0142ek drzew le\u015bnych do cel\u00f3w handlowych, uprawy wikliny, drzew i krzew\u00f3w owocowych rosn\u0105cych poza plantacjami, a tak\u017ce innych upraw trwa\u0142ych oraz powierzchni upraw trwa\u0142ych pod os\u0142onami itp. Nie zalicza si\u0119 tu powierzchni plantacji drzew i krzew\u00f3w szybkorosn\u0105cych prowadzonych na u\u017cytkach rolnych, kt\u00f3re kwalifikowane s\u0105 do las\u00f3w oraz powierzchni upraw na przyoranie uprawianych jako plon g\u0142\u00f3wny, poniewa\u017c t\u0119 powierzchni\u0119 zakwalifikowano do grunt\u00f3w ugorowanych. Do tej powierzchni nie kwalifikuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c ogrod\u00f3w przydomowych. Dane o powierzchni zasiew\u00f3w ujmowane w spisie dotycz\u0105 powierzchni upraw poszczeg\u00f3lnych ziemiop\u0142od\u00f3w uprawianych w plonie g\u0142\u00f3wnym."}
{"id": "P3038", "name": "U\u017cytkowanie grunt\u00f3w", "parentId": "G484", "description": "Powierzchni\u0119 u\u017cytk\u00f3w rolnych og\u00f3\u0142em stanowi\u0105:  u\u017cytki rolne w dobrej kulturze rolnej (u\u017cytki rolne utrzymywane zgodnie z normami, spe\u0142niaj\u0105ce wymogi Rozporz\u0105dzenia Ministra Rolnictwa i Rozwoju Wsi w sprawie minimalnych norm z dnia 12 marca 2007 r. z p\u00f3\u017aniejszymi zmianami (Dz. U. z 2010 r., nr 39, poz. 211), na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: 1. \u0142\u0105ki trwa\u0142e, 2. pastwiska trwa\u0142e, 3. uprawy trwa\u0142e, w tym sady (plantacje drzew i krzew\u00f3w owocowych oraz ich szk\u00f3\u0142ki), 4. ogrody przydomowe (bez powierzchni przeznaczonej na rekreacj\u0119), 5. zasiewy, 6. grunty ugorowane, 7. u\u017cytki rolne pozosta\u0142e (u\u017cytki rolne nie u\u017cytkowane i nie utrzymywane w dobrej kulturze rolnej  w dniu 30 czerwca 2010 r.)."}
{"id": "P3037", "name": "Pog\u0142owie zwierz\u0105t gospodarskich w sztukach du\u017cych", "parentId": "G484", "description": "W celu przeliczenia pog\u0142owia zwierz\u0105t w sztukach fizycznych na sztuki przeliczeniowe du\u017ce (SD) wykorzystano nast\u0119puj\u0105ce wsp\u00f3\u0142czynniki: 1. byd\u0142o, tj. ciel\u0119ta og\u00f3\u0142em w wieku poni\u017cej 1 roku - 0,40; byczki i ja\u0142\u00f3wki razem w wieku 1-2 lat - 0,70; samce byd\u0142a w wieku 2 lat i wi\u0119cej - 1,0; ja\u0142\u00f3wki w wieku 2 lat i wi\u0119cej - 0,80; krowy mleczne - 1,0, krowy \"mamki\" - 0,80; 2. trzoda chlewna, tj. prosi\u0119ta o wadze do 20 kg - 0,027; lochy og\u00f3\u0142em - 0,50; pozosta\u0142a trzoda chlewna razem (warchlaki o wadze 20-50 kg, knury i knurki o wadze 50 kg i wi\u0119cej, trzoda chlewna na ub\u00f3j o wadze 50 kg i wi\u0119cej, tj. tuczniki) - 0,30; 3. owce og\u00f3\u0142em - 0,10; 4. kozy og\u00f3\u0142em - 0,10; 5. konie og\u00f3\u0142em - 0,80; 6. dr\u00f3b, tj. \u0142\u0105cznie brojlery kurze oraz kury i koguty doros\u0142e na rze\u017a - 0,007; nioski kurze razem - 0,014; \u0142\u0105cznie indyki, g\u0119si, kaczki, dr\u00f3b pozosta\u0142y (bez strusi) - 0,030; strusie - 0,35; 7.kr\u00f3liki og\u00f3\u0142em - 0,020."}
{"id": "P3036", "name": "Powierzchnia gospodarstw rolnych wg grup obszarowych u\u017cytk\u00f3w rolnych", "parentId": "G484"}
{"id": "P3033", "name": "Pog\u0142owie zwierz\u0105t gospodarskich", "parentId": "G484", "description": "Byd\u0142o, trzoda chlewna, konie, dr\u00f3b, owce, kozy."}
{"id": "P3018", "name": "Gospodarstwa rolne wg grup obszarowych u\u017cytk\u00f3w rolnych", "parentId": "G484"}
{"id": "P3017", "name": "\u015arednia powierzchnia og\u00f3\u0142em, u\u017cytk\u00f3w rolnych og\u00f3\u0142em i u\u017cytk\u00f3w rolnych w dobrej kulturze", "parentId": "G484"}
{"id": "G373", "name": "PODMIOTY Z UDZIA\u0141EM KAPITA\u0141U ZAGRANICZNEGO", "parentId": "K25", "description": "Prezentowane dane nie uwzgl\u0119dniaj\u0105 podmiot\u00f3w prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 bankow\u0105, maklersk\u0105, ubezpieczeniow\u0105 oraz towarzystw inwestycyjnych i emerytalnych, Narodowych Funduszy Inwestycyjnych, szk\u00f3\u0142 wy\u017cszych, gospodarstw indywidualnych w rolnictwie, a tak\u017ce samodzielnych publicznych zak\u0142ad\u00f3w opieki zdrowotnej i instytucji kultury posiadaj\u0105cych osobowo\u015b\u0107 prawn\u0105. Podmioty bior\u0105ce udzia\u0142 w badaniu podmiot\u00f3w z kapita\u0142em zagranicznym i posiadaj\u0105ce kapita\u0142 zagraniczny na koniec roku."}
{"id": "G309", "name": "WYREJESTROWANE Z REJESTRU REGON PODMIOTY GOSPODARKI NARODOWEJ", "parentId": "K25", "description": "W lipcu 2018 r. wykre\u015blono z rejestru REGON ok. 100 tys. podmiot\u00f3w, kt\u00f3re utraci\u0142y zdolno\u015b\u0107 prawn\u0105 na mocy art. 3 ustawy z dnia 28.11.2014 r. o zmianie ustawy o KRS i niekt\u00f3rych innych  ustaw (Dz.U.poz.1942)."}
{"id": "G307", "name": "NOWO ZAREJESTROWANE W REJESTRZE REGON PODMIOTY GOSPODARKI NARODOWEJ", "parentId": "K25", "description": "W zwi\u0105zku z wprowadzonymi od 1 grudnia 2014 r. zmianami przepis\u00f3w prawnych reguluj\u0105cych spos\u00f3b zasilania rejestru REGON informacjami o podmiotach podlegaj\u0105cych wpisowi do Krajowego Rejestru S\u0105dowego, istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyst\u0105pienia w rejestrze REGON niewype\u0142nionych pozycji dotycz\u0105cych przewidywanej liczby pracuj\u0105cych, rodzaju przewa\u017caj\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci oraz formy w\u0142asno\u015bci dla podmiot\u00f3w nowo wpisanych na podstawie danych przekazanych z KRS. Wymienione rozwi\u0105zanie jest przyczyn\u0105 nag\u0142ego spadku, od 2015 r., liczby nowych wpis\u00f3w sp\u00f3\u0142ek handlowych prezentowanych wed\u0142ug sektor\u00f3w w\u0142asno\u015bci."}
{"id": "G203", "name": "PODMIOTY GOSPODARKI NARODOWEJ WPISANE DO REJESTRU REGON", "parentId": "K25", "description": "W zwi\u0105zku z wprowadzonymi od 1 grudnia 2014 r. zmianami przepis\u00f3w prawnych reguluj\u0105cych spos\u00f3b zasilania rejestru REGON informacjami o podmiotach podlegaj\u0105cych wpisowi do Krajowego Rejestru S\u0105dowego, od danych wed\u0142ug stanu na 31 grudnia 2014 r. istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyst\u0105pienia w rejestrze REGON niewype\u0142nionych pozycji dotycz\u0105cych przewidywanej liczby pracuj\u0105cych, adresu siedziby, rodzaju przewa\u017caj\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci oraz formy w\u0142asno\u015bci. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym dane naliczone z rejestru REGON wed\u0142ug ww. informacji mog\u0105 nie sumowa\u0107 si\u0119 na liczb\u0119 og\u00f3\u0142em prezentowan\u0105 w danej podgrupie. W lipcu 2018 r. wykre\u015blono z rejestru REGON ok. 100 tys. podmiot\u00f3w, kt\u00f3re utraci\u0142y zdolno\u015b\u0107 prawn\u0105 na mocy art. 3 ustawy z dnia 28.11.2014 r. o zmianie ustawy o KRS i niekt\u00f3rych innych  ustaw (Dz.U.poz.1942)."}
{"id": "K25", "name": "PODMIOTY GOSPODARKI NARODOWEJ, PRZEKSZTA\u0141CENIA W\u0141ASNO\u015aCIOWE I STRUKTURALNE", "description": "Dane o liczbie podmiot\u00f3w s\u0105 ujmowane w tablicach wg sekcji i dzia\u0142\u00f3w Polskiej Klasyfikacji Dzia\u0142alno\u015bci (PKD). Jednostki wpisane (od 1999 - rejestr KRUPGN) w uk\u0142adzie sektor\u00f3w (sektor publiczny, sektor prywatny) oraz w uk\u0142adzie sekcji Klasyfikacji Dzia\u0142alno\u015bci: do 1999 roku: Europejskiej, od 2000 roku: Polskiej / w podziale na sektor publiczny i sektor prywatny/. Bez os\u00f3b prowadz\u0105cych gospodarstwa indywidualne w rolnictwie. Dane dla miejscowo\u015bci statystycznych z rejestru Regon podawane s\u0105 wg: - adresu zamieszkania dla os\u00f3b fizycznych z krajowym adresem zamieszkania, - adresu siedziby dla pozosta\u0142ych jednostek tj. os\u00f3b fizycznych z zagranicznym adresem zamieszkania, os\u00f3b prawnych i jednostek organizacyjnych niemaj\u0105cych osobowo\u015bci prawnej oraz jednostek lokalnych. W zwi\u0105zku z wprowadzonymi od 1 grudnia 2014 r. zmianami przepis\u00f3w prawnych reguluj\u0105cych spos\u00f3b zasilania rejestru REGON informacjami o podmiotach podlegaj\u0105cych wpisowi do Krajowego Rejestru S\u0105dowego, od danych wed\u0142ug stanu na 31 grudnia 2014 r. istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyst\u0105pienia w rejestrze REGON niewype\u0142nionych pozycji dotycz\u0105cych przewidywanej liczby pracuj\u0105cych, adresu siedziby/zamieszkania, rodzaju przewa\u017caj\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci oraz formy w\u0142asno\u015bci. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym dane naliczone z rejestru REGON wed\u0142ug ww. informacji mog\u0105 nie sumowa\u0107 si\u0119 na liczb\u0119 og\u00f3\u0142em prezentowan\u0105 w danej podgrupie."}
{"id": "G607", "name": "WYPADKI TONI\u0118CIA ZAREJESTROWANE PRZEZ POLICJ\u0118", "parentId": "K37", "description": "Dane dotycz\u0105ce wypadk\u00f3w toni\u0119cia pochodz\u0105 z Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji. Rejestracja (wed\u0142ug jednostki rejestruj\u0105cej post\u0119powanie) zg\u0142oszenia nast\u0119puje bezpo\u015brednio po wydarzeniu w momencie ustalenia, \u017ce dosz\u0142o do wypadku toni\u0119cia. Rejestracja zdarze\u0144 w zakresie wypadk\u00f3w toni\u0119cia odbywa si\u0119 poprzez wskazanie jednostki Policji rejestruj\u0105cej zdarzenie oraz jednostki, na terenie kt\u00f3rej mia\u0142o miejsce zdarzenie."}
{"id": "G606", "name": "ZAMACHY SAMOB\u00d3JCZE USI\u0141OWANE I DOKONANE ZAREJESTROWANE PRZEZ POLICJ\u0118", "parentId": "K37", "description": "Dane dotycz\u0105ce zamach\u00f3w/zachowa\u0144 samob\u00f3jczych pochodz\u0105 z Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji. Rejestracja (wed\u0142ug jednostki rejestruj\u0105cej post\u0119powanie) zg\u0142oszenia nast\u0119puje bezpo\u015brednio po wydarzeniu w momencie ustalenia, \u017ce dosz\u0142o do zamachu/zachowania samob\u00f3jczego.\r\nWojew\u00f3dztwo mazowieckie, to suma danych z Komendy Sto\u0142ecznej Policji i Komendy Wojew\u00f3dzkiej w Radomiu.\r\nRejestracja zdarze\u0144 w zakresie zamach\u00f3w samob\u00f3jczych og\u00f3\u0142em i zako\u0144czonych zgonem odbywa si\u0119 poprzez wskazanie jednostki Policji rejestruj\u0105cej zdarzenie oraz jednostki, na terenie kt\u00f3rej mia\u0142o miejsce zdarzenie."}
{"id": "G605", "name": "DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 JEDNOSTEK OCHRONY PRZECIWPO\u017bAROWEJ", "parentId": "K37", "description": "Dane z Komendy G\u0142\u00f3wnej Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej dotycz\u0105 zarejestrowanej dzia\u0142alno\u015bci Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej. Informacje dotycz\u0105 jednostek ochrony przeciwpo\u017carowej do kt\u00f3rych nale\u017c\u0105: jednostki organizacyjne Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej, zak\u0142adowe stra\u017ce po\u017carne, zak\u0142adowe s\u0142u\u017cby ratownicze, gminne zawodowe stra\u017ce po\u017carne, powiatowe (miejskie) zawodowe stra\u017ce po\u017carne, terenowe s\u0142u\u017cby ratownicze, ochotnicze stra\u017ce po\u017carne, zwi\u0105zek ochotniczych stra\u017cy po\u017carnych oraz inne jednostki ratownicze."}
{"id": "G581", "name": "DANE ARCHIWALNE", "parentId": "K37"}
{"id": "G502", "name": "ORGANY PRZEDSTAWICIELSKIE", "parentId": "K37"}
{"id": "G371", "name": "PRZEST\u0118PSTWA STWIERDZONE PRZEZ POLICJ\u0118 W ZAKO\u0143CZONYCH POST\u0118POWANIACH PRZYGOTOWAWCZYCH", "parentId": "K37", "description": "Przest\u0119pstwo stwierdzone - jest to zdarzenie, co do kt\u00f3rego w zako\u0144czonym post\u0119powaniu przygotowawczym potwierdzono, \u017ce jest przest\u0119pstwem. Przest\u0119pstwo - zgodnie z Kodeksem karnym z 1997 r. - jest to zbrodnia lub wyst\u0119pek \u015bcigany z oskar\u017cenia publicznego lub z oskar\u017cenia prywatnego, zgodnie z Kodeksem karnym skarbowym - jest to przest\u0119pstwo skarbowe. Od 2013 r. informacje o przest\u0119pstwach stwierdzonych i wska\u017anikach wykrywalno\u015bci sprawc\u00f3w przest\u0119pstw opracowano na podstawie statystyki policyjnej (do 2012 roku w\u0142\u0105cznie uzupe\u0142nianej informacjami o \u015bledztwach w\u0142asnych prowadzonych w prokuraturach i o post\u0119powaniach wobec nieletnich w s\u0105dach rodzinnych). Dane o przest\u0119pstwach stwierdzonych opracowano wed\u0142ug klasyfikacji Kodeksu karnego z 1997 r. i Kodeksu karnego skarbowego (ustawa z dnia 10 IX 1999 r., Dz. U. Nr 83, poz. 930) lub innych ustaw szczeg\u00f3lnych. Liczba przest\u0119pstw stwierdzonych prezentowana jest wed\u0142ug miejsca pope\u0142nienia przest\u0119pstwa, z uwzgl\u0119dnieniem podzia\u0142u administracyjnego Polski.  W cz\u0119\u015bci post\u0119powa\u0144 przygotowawczych prowadzonych przez Policj\u0119 mo\u017ce wyst\u0105pi\u0107 wi\u0119cej ni\u017c jedno przest\u0119pstwo. Jest to tzw. \u201epost\u0119powanie wieloczynowe\u201d. Konsekwencj\u0105 tego jest wykazywanie odr\u0119bnie ka\u017cdego czynu zabronionego pope\u0142nionego na danym terenie. Wska\u017anik wykrywalno\u015bci sprawc\u00f3w przest\u0119pstw jest to stosunek liczby przest\u0119pstw wykrytych w danym roku (\u0142\u0105cznie z wykrytymi po podj\u0119ciu z umorzenia) do liczby przest\u0119pstw stwierdzonych w danym roku, powi\u0119kszonej o liczb\u0119 przest\u0119pstw stwierdzonych w podj\u0119tych post\u0119powaniach, a umorzonych w latach poprzednich z powodu niewykrycia sprawc\u00f3w. Od 2013 r. dane o przest\u0119pstwach stwierdzonych oraz wska\u017anikach wykrywalno\u015bci sprawc\u00f3w przest\u0119pstw obliczane s\u0105 z wy\u0142\u0105czeniem informacji statystycznych o \u015bledztwach i dochodzeniach w\u0142asnych prokuratora i powierzonych do prowadzenia uprawnionym organom innym ni\u017c Policja, dlatego nie s\u0105 w pe\u0142ni por\u00f3wnywalne ze wska\u017anikami z lat ubieg\u0142ych."}
{"id": "K37", "name": "ORGANIZACJA PA\u0143STWA I WYMIAR SPRAWIEDLIWO\u015aCI", "description": "Poj\u0119cie \"wymiar sprawiedliwo\u015bci\" w odniesieniu do \u017ar\u00f3de\u0142 prezentowania informacji statystycznych obejmuje dane dotycz\u0105ce S\u0105du Najwy\u017cszego, Naczelnego S\u0105du Administracyjnego, s\u0105d\u00f3w powszechnych (apelacyjnych, okr\u0119gowych i rejonowych, przy kt\u00f3rych dzia\u0142a\u0142y kolegia do spraw wykrocze\u0144), s\u0105d\u00f3w wojskowych, jednostek organizacyjnych prokuratury, wi\u0119ziennictwa i notariatu."}
{"id": "G598", "name": "\u015aWIADCZENIA Z PROGRAMU RODZINA 500 PLUS", "parentId": "K22", "description": "Rz\u0105dowy program \u201eRodzina 500 plus zapocz\u0105tkowany w kwietniu 2016 r jest d\u0142ugofalowym wsparciem kierowanym przede wszystkim do rodzin naturalnych, ale r\u00f3wnie\u017c do rodzinnej pieczy zast\u0119pczej i plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych typu rodzinnego. \u0179r\u00f3d\u0142o danych to MRPiPS \u015awiadczenia z programu \u201eRodzina 500 plus\u201d: \u2022 \u015awiadczenie wychowawcze \u2013 od 1 kwietnia 2016 przys\u0142uguje rodzicom lub opiekunom dzieci do 18 roku \u017cycia, niezale\u017cnie od dochodu. na drugie i kolejne dziecko, a w przypadku dochodu w wysoko\u015bci nie przekraczaj\u0105cej 800 z\u0142 na osob\u0119, tak\u017ce na pierwsze lub jedyne dziecko. \u015awiadczenie wyp\u0142acane jest w wysoko\u015bci 500 z\u0142 netto. Dla rodzin z dzieckiem niepe\u0142nosprawnym kryterium dochodowe jest wy\u017csze i wynosi 1200 z\u0142 na osob\u0119. \u015awiadczenie przys\u0142uguje na mocy ustawy o pomocy pa\u0144stwa w wychowywaniu dzieci. \u2022 Dodatek wychowawczy lub dodatek do zrycza\u0142towanej kwoty \u2013 prawo do dodatku wychowawczego posiada rodzina zast\u0119pcza i prowadz\u0105cy rodzinny dom dziecka, za\u015b dodatku do zrycza\u0142towanej kwoty \u2013 dyrektor plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawczej typu rodzinnego. Oba \u015bwiadczenia wyp\u0142acane s\u0105 w wysoko\u015bci 500 z\u0142 netto na podstawie ustawy o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej i przekazywane s\u0105 na ka\u017cde umieszczone dziecko w wieku do uko\u0144czenia 18. roku \u017cycia."}
{"id": "G561", "name": "DANE ARCHIWALNE", "parentId": "K22"}
{"id": "G553", "name": "BENEFICJENCI \u015aRODOWISKOWEJ POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "parentId": "K22", "description": "\u015arodowiskowa pomoc spo\u0142eczna to pomoc udzielana ludno\u015bci w miejscu zamieszkania za po\u015brednictwem o\u015brodka pomocy spo\u0142ecznej. Szacunki na podstawie Zbioru Centralnego Krajowego Systemu Monitoringu Pomocy Spo\u0142ecznej (ZC KSMPS) Ministerstwa Rodziny, Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej, zawieraj\u0105cego informacj\u0119 o zrealizowanych \u015bwiadczeniach \u015brodowiskowej pomocy spo\u0142ecznej i odbiorcach tej pomocy - gospodarstwach domowych i ich cz\u0142onkach oraz osobach bezdomnych. Zbi\u00f3r jest zasilany informacjami uzyskanymi w rodzinnym wywiadzie \u015brodowiskowym, przeprowadzanym przez pracownik\u00f3w socjalnych gminnych o\u015brodk\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej. We wszystkich podgrupach \u015brodowiskowej pomocy spo\u0142ecznej przyj\u0119to przekr\u00f3j podstawowy: -  poni\u017cej kryterium dochodowego i powy\u017cej tego kryterium. Zbiorowo\u015b\u0107 poni\u017cej kryterium dochodowego oznacza, \u017ce doch\u00f3d na osob\u0119 w rodzinie/osob\u0119 samotnie gospodaruj\u0105c\u0105 nie by\u0142 wy\u017cszy, ni\u017c ustalone w ustawie kryterium do uzyskania \u015bwiadczenia pieni\u0119\u017cnego. To kryterium w latach 2008 - 2011 i do 30 wrze\u015bnia 2012 r. wynosi\u0142o dla osoby w rodzinie 351 z\u0142, a dla osoby samotnie gospodaruj\u0105cej 477 z\u0142. Od 1 pa\u017adziernika 2012 r. do 30 wrze\u015bnia 2015 r.  kryterium wynosi\u0142o odpowiednio: 456 z\u0142 i 542 z\u0142, a  od 1 pa\u017adziernika 2015 r. odpowiednio: 514 z\u0142 i 634 z\u0142. Wy\u017csze kryterium dochodowe obowi\u0105zuje w przypadku \u015bwiadcze\u0144 realizowanych nieodp\u0142atnie w ramach Programu Rz\u0105dowego \"Pomoc Pa\u0144stwa w zakresie do\u017cywiania\" oraz w ustalanych przez gminy zasadach odp\u0142atno\u015bci za us\u0142ugi opieku\u0144cze. Dla gmin miejsko-wiejskich brak informacji dla cz\u0119\u015bci miejskiej i cz\u0119\u015bci wiejskiej tych gmin. Ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia danych estymowanych na poziomie gmin, w niekt\u00f3rych przypadkach sumy sk\u0142adnik\u00f3w mog\u0105 r\u00f3\u017cni\u0107 si\u0119 od podanych wielko\u015bci \"og\u00f3\u0142em\"."}
{"id": "G477", "name": "\u015aWIADCZENIA NA RZECZ RODZINY", "parentId": "K22"}
{"id": "G429", "name": "\u015aWIADCZENIA Z POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "parentId": "K22"}
{"id": "P3407", "name": "Podmioty z udzia\u0142em kapita\u0142u zagranicznego na 10 tys. mieszka\u0144c\u00f3w", "parentId": "G373"}
{"id": "P3495", "name": "Podmioty wyrejestrowane wg grup sekcji PKD 2007", "parentId": "G309"}
{"id": "P3494", "name": "Podmioty nowo zarejestrowane wg grup sekcji PKD 2007", "parentId": "G307"}
{"id": "P3256", "name": "Podmioty gospodarki narodowej wg formy prawnej", "parentId": "G203"}
{"id": "P3255", "name": "Osoby prawne i jednostki organizacyjne niemaj\u0105ce osobowo\u015bci prawnej wg sekcji PKD 2007", "parentId": "G203"}
{"id": "P3843", "name": "Ofiary utoni\u0119\u0107 zg\u0142oszone Policji wg rodzaju zbiornika wodnego i stanu \u015bwiadomo\u015bci", "parentId": "G607"}
{"id": "P3840", "name": "Osoby w zamachach samob\u00f3jczych wg grup wieku", "parentId": "G606"}
{"id": "P3832", "name": "Miejscowe zagro\u017cenia wed\u0142ug rodzaju zagro\u017cenia", "parentId": "G605", "description": "Z uwagi na r\u00f3\u017cnice w metodologii klasyfikowania wielko\u015bci i rodzaj\u00f3w miejscowych zagro\u017ce\u0144, wyst\u0119puj\u0105 r\u00f3\u017cnice w warto\u015bciach og\u00f3\u0142em."}
{"id": "P3362", "name": "Przest\u0119pstwa stwierdzone przez Policj\u0119 w zako\u0144czonych post\u0119powaniach przygotowawczych wg powiat\u00f3w", "parentId": "G581", "description": "Dane z Komend Wojew\u00f3dzkich Policji, publikowane w Biuletynach Statystycznych poszczeg\u00f3lnych wojew\u00f3dztw."}
{"id": "P3581", "name": "Wybory samorz\u0105dowe w 2014 i 2018 roku", "parentId": "G502", "description": "Dane Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej. W 2018 roku I tura - 21 X, II tura - 4 XI. W 2014 roku I tura - 16 XI, II tura - 30 XI."}
{"id": "P3588", "name": "Przest\u0119pstwa stwierdzone przez Policj\u0119 w zako\u0144czonych post\u0119powaniach przygotowawczych wg powiat\u00f3w (dane kwartalne)", "parentId": "G371", "description": "Dane z Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji.\nPrzest\u0119pstwo stwierdzone - jest to zdarzenie,\nco do kt\u00f3rego w zako\u0144czonym post\u0119powaniu przygotowawczym potwierdzono, \u017ce jest przest\u0119pstwem.\nPrzest\u0119pstwo - zgodnie z Kodeksem karnym\nz 1997 r. - jest to zbrodnia lub wyst\u0119pek\n\u015bcigany z oskar\u017cenia publicznego lub z oskar\u017cenia\nprywatnego, zgodnie z Kodeksem karnym skarbowym - jest to przest\u0119pstwo skarbowe.\nWska\u017anik wykrywalno\u015bci sprawc\u00f3w przest\u0119pstw jest to stosunek liczby przest\u0119pstw wykrytych w danym roku (\u0142\u0105cznie z wykrytymi po podj\u0119ciu z umorzenia) do liczby przest\u0119pstw stwierdzonych w danym roku, powi\u0119kszonej o liczb\u0119 przest\u0119pstw stwierdzonych w podj\u0119tych post\u0119powaniach, a umorzonych w latach poprzednich z powodu niewykrycia sprawc\u00f3w."}
{"id": "P2290", "name": "Przest\u0119pstwa stwierdzone przez Policj\u0119 w zako\u0144czonych post\u0119powaniach przygotowawczych", "parentId": "G371", "description": "Dane z Komendy G\u0142\u00f3wnej Policji. Od roku 2013 dane do poziomu powiat\u00f3w (NTS-4). Od 2013 r. dane o przest\u0119pstwach stwierdzonych oraz wska\u017anikach wykrywalno\u015bci sprawc\u00f3w przest\u0119pstw obliczane s\u0105 z wy\u0142\u0105czeniem informacji statystycznych o \u015bledztwach i dochodzeniach w\u0142asnych prokuratora i powierzonych do prowadzenia uprawnionym organom innym ni\u017c Policja, dlatego nie s\u0105 w pe\u0142ni por\u00f3wnywalne ze wska\u017anikami z lat ubieg\u0142ych. Dane od 2014 roku nie obejmuj\u0105 czyn\u00f3w karalnych pope\u0142nionych przez nieletnich; zgodnie ze zmienion\u0105 metodologi\u0105 stwierdzenie pope\u0142nienia czyn\u00f3w karalnych przez nieletnich dokonywane jest w post\u0119powaniu s\u0105dowym po uprzednim przekazaniu przez Policj\u0119 akt w sprawach nieletnich do s\u0105du rodzinnego.\n"}
{"id": "P3805", "name": "\u015awiadczenia w pieczy zast\u0119pczej", "parentId": "G598", "description": "Dane mog\u0105 si\u0119 nie sumowa\u0107 ze wzgl\u0119du na zastosowane zaokr\u0105glenia."}
{"id": "P2560", "name": "Kadra medyczna - Praktyki (indywidualne i grupowe)", "parentId": "G561", "description": "Dane o pracownikach medycznych nie obejmuj\u0105 os\u00f3b, dla kt\u00f3rych g\u0142\u00f3wnym miejscem pracy jest :w 1999 gabinet prywatny; w 2000 praktyka lekarska; w 2001 praktyka lekarska, piel\u0119gniarska lub po\u0142o\u017cnej; Od 2002 indywidualna i grupowa praktyka (lekarska lub piel\u0119gniarska) (ew. inne miejsce pracy); Dane nie obejmuj\u0105 os\u00f3b pracuj\u0105cych w MON i MSWiA; Od 2005 dane nie obejmuj\u0105 os\u00f3b pracuj\u0105cych dla kt\u00f3rych g\u0142\u00f3wnym miejscem pracy jest Narodowy Fundusz Zdrowia, uczelnia lub jednostka administracji pa\u0144stwowej lub samorz\u0105dowej. Dane nie obejmuj\u0105 te\u017c personelu pracuj\u0105cego w Domach Pomocy Spo\u0142ecznej."}
{"id": "P3540", "name": "Zasi\u0119g korzystania ze \u015brodowiskowej pomocy spo\u0142ecznej wg kryterium dochodowego i ekonomicznych grup wieku", "parentId": "G553", "description": "Zasi\u0119g korzystania ze \u015brodowiskowej pomocy spo\u0142ecznej to udzia\u0142 beneficjent\u00f3w \u015brodowiskowej pomocy spo\u0142ecznej w liczbie ludno\u015bci og\u00f3\u0142em. Wska\u017anik wed\u0142ug grup w wieku wyliczono jako udzia\u0142 korzystaj\u0105cych w wieku przedprodukcyjnym, produkcyjnym i poprodukcyjnym odpowiednio do ludno\u015bci og\u00f3\u0142em w tym wieku."}
{"id": "P3806", "name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "parentId": "G477", "description": "Karta Du\u017cej Rodziny \u2013 to projekt Ministerstwa Rodziny, Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej, kt\u00f3ry rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 w czerwcu 2014 r. G\u0142\u00f3wnym celem programu jest zapewnienie posiadaczom karty bardziej korzystnego, od og\u00f3lnie obowi\u0105zuj\u0105cego, dost\u0119pu do towar\u00f3w i us\u0142ug oraz innych form aktywno\u015bci. Zni\u017cki mog\u0105 by\u0107 oferowane przez instytucje publiczne lub partner\u00f3w handlowych. Kart\u0119 mog\u0105 otrzyma\u0107, niezale\u017cnie od otrzymanego dochodu, rodziny z co najmniej tr\u00f3jk\u0105 dzieci: poni\u017cej 18 lat, poni\u017cej 25 roku \u017cycia w przy\u00acpadku, gdy dzieci ucz\u0105 si\u0119 w szkole lub w szkole wy\u017cszej lub bez wzgl\u0119du na wiek w przypadku, gdy dzieci posiadaj\u0105 orzeczenie o umiarkowanym lub znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci. Dane Ministerstwa Rodziny, Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej."}
{"id": "P3552", "name": "Powody przyznania pomocy rodzinie (na podstawie decyzji)", "parentId": "G429"}
{"id": "P2907", "name": "\u015awiadczenia pomocy spo\u0142ecznej", "parentId": "G429", "description": "Osoby korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 og\u00f3\u0142em, to suma os\u00f3b, kt\u00f3rym przyznano decyzj\u0105 poszczeg\u00f3lne rodzaje \u015bwiadcze\u0144. W podziale wed\u0142ug form \u015bwiadcze\u0144 korzystaj\u0105cy mog\u0105 by\u0107 wykazywani kilkakrotnie. Natomiast rzeczywista liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 wykazuje korzystaj\u0105cych tylko raz niezale\u017cnie od liczby i rodzaju \u015bwiadcze\u0144 przyznanych decyzjami. Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby i struktury ludno\u015bci (p\u0142e\u0107, grupy wieku) od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P2905", "name": "Zasi\u0142ki celowe przyznane decyzj\u0105", "parentId": "G429"}
{"id": "P2677", "name": "Wska\u017aniki z pomocy spo\u0142ecznej", "parentId": "G429", "description": "Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby i struktury ludno\u015bci (p\u0142e\u0107, grupy wieku) od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P3799", "name": "\u015awiadczenia z funduszu alimentacyjnego", "parentId": "G477", "description": "Dane pozyskane z Ministerstwa Rodziny, Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej, system CAS zawieraj\u0105ce informacje ze sprawozda\u0144 rzeczowo-finansowych. Podstawa prawna: Ustawa z dnia 7 wrze\u015bnia 2007 r. o pomocy osobom uprawnionym do aliment\u00f3w (Dz. U. z 2016 r. poz.169, z p\u00f3\u017an. zm.)."}
{"id": "P3798", "name": "Ulga prorodzinna w zeznaniach podatkowych PIT", "parentId": "G477", "description": "Dane pozyskane z Ministerstwa Finans\u00f3w, system MF SIP-PIT 05 zawieraj\u0105ce informacje z zezna\u0144 podatkowych PIT dla os\u00f3b fizycznych. Podstawa prawna: Ustawa z dnia 26 lipca 1991 r. o podatku dochodowym od os\u00f3b fizycznych (Dz. U. z 2012 r. poz. 361, z p\u00f3\u017an. zm.). Liczba podatnik\u00f3w odliczaj\u0105cych ulgi i kwota odlicze\u0144 dotycz\u0105 wy\u0142\u0105cznie ulg odliczonych od podatku (nie uwzgl\u0119dniaj\u0105  zwrotu nieodliczonej ulgi na dzieci). Liczba dzieci podana zosta\u0142a \u0142\u0105cznie, tj. dzieci, na kt\u00f3re dokonano odliczenia od podatku jak r\u00f3wnie\u017c dzieci, na kt\u00f3re przys\u0142ugiwa\u0142 zwrot nieodliczonej kwoty ulgi na dzieci."}
{"id": "P2993", "name": "Kwoty \u015bwiadcze\u0144 rodzinnych wyp\u0142aconych w roku - og\u00f3\u0142em", "parentId": "G477", "description": "Dla gmin miejsko-wiejskich brak informacji dla cz\u0119\u015bci miejskiej i cz\u0119\u015bci wiejskiej. \u0179r\u00f3d\u0142o danych: Sprawozdania rzeczowo - finansowe o zadaniach z zakresu \u015bwiadcze\u0144 rodzinnych zrealizowanych ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetu pa\u0144stwa oraz bud\u017cet\u00f3w gmin. Sprawozdania s\u0105 przekazywane przez gminy z kwartaln\u0105 cz\u0119stotliwo\u015bci\u0105 do bazy danych Krajowego Systemu Monitoringu \u015awiadcze\u0144 Rodzinnych Ministerstwa Rodziny, Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej. Ze wzgl\u0119du na zaokr\u0105glenia danych sumy sk\u0142adnik\u00f3w mog\u0105 si\u0119 nieznacznie r\u00f3\u017cni\u0107 od podanych wielko\u015bci og\u00f3\u0142em."}
{"id": "P2992", "name": "Korzystaj\u0105cy ze \u015bwiadcze\u0144 rodzinnych", "parentId": "G477", "description": "Dla gmin miejsko-wiejskich brak informacji dla cz\u0119\u015bci miejskiej i cz\u0119\u015bci wiejskiej. \u0179r\u00f3d\u0142o danych: Sprawozdania rzeczowo - finansowe o zadaniach z zakresu \u015bwiadcze\u0144 rodzinnych zrealizowanych ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetu pa\u0144stwa oraz bud\u017cet\u00f3w gmin po skorygowaniu danych. Sprawozdania s\u0105 przekazywane przez gminy z kwartaln\u0105 cz\u0119stotliwo\u015bci\u0105 do bazy danych Krajowego Systemu Monitoringu \u015awiadcze\u0144 Rodzinnych Ministerstwa Rodziny, Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej. Udzia\u0142 wyliczono wed\u0142ug stanu ludno\u015bci faktycznie zamieszka\u0142ej na dzie\u0144 30 VI. Liczb\u0119 dzieci korzystaj\u0105cych z zasi\u0142k\u00f3w rodzinnych przeci\u0119tnie w miesi\u0105cu wyszacowano przez wyliczenie \u015bredniej miesi\u0119cznej liczby \u015bwiadcze\u0144 wyp\u0142aconych w roku, a liczb\u0119 rodzin dzieci korzystaj\u0105cych z zasi\u0142k\u00f3w rodzinnych przez wyliczenie \u015bredniej miesi\u0119cznej liczby tych rodzin. Dla gmin miejsko-wiejskich sporz\u0105dzane jest jedno sprawozdanie, brak informacji dla cz\u0119\u015bci miejskiej i cz\u0119\u015bci wiejskiej."}
{"id": "P3539", "name": "Przeci\u0119tna liczba os\u00f3b w gospodarstwie domowym korzystaj\u0105cym ze \u015brodowiskowej pomocy spo\u0142ecznej", "parentId": "G553", "description": "Iloraz liczby os\u00f3b - cz\u0142onk\u00f3w gospodarstw domowych, kt\u00f3re w danym roku skorzysta\u0142y ze \u015bwiadcze\u0144 \u015brodowiskowej pomocy spo\u0142ecznej i liczby tych gospodarstw."}
{"id": "P3538", "name": "Osoby korzystaj\u0105ce ze \u015brodowiskowej pomocy spo\u0142ecznej wg kryterium dochodowego i ekonomicznych grup wieku", "parentId": "G553", "description": "Dane zawieraj\u0105 liczb\u0119 os\u00f3b, cz\u0142onk\u00f3w gospodarstw domowych oraz osoby bezdomne, kt\u00f3re w danym roku skorzysta\u0142y z jakichkolwiek \u015bwiadcze\u0144 \u015brodowiskowej pomocy spo\u0142ecznej, zamiennie okre\u015blonych jako beneficjenci \u015brodowiskowej pomocy spo\u0142ecznej. Ka\u017cda osoba zosta\u0142a uj\u0119ta tylko raz, bez wzgl\u0119du na rodzaj i cz\u0119stotliwo\u015b\u0107 otrzymanych \u015bwiadcze\u0144. Zbiorowo\u015b\u0107 obejmuje zar\u00f3wno \u015bwiadczeniobiorc\u00f3w, czyli osoby, na kt\u00f3re by\u0142a wystawiona decyzja przyznaj\u0105ca \u015bwiadczenie jak r\u00f3wnie\u017c cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin z kt\u00f3rymi pozostaj\u0105 we wsp\u00f3lnym gospodarstwie domowym."}
{"id": "P3536", "name": "Gospodarstwa domowe korzystaj\u0105ce ze \u015brodowiskowej pomocy spo\u0142ecznej wg kryterium dochodowego", "parentId": "G553", "description": "Dane zawieraj\u0105 rzeczywist\u0105 liczb\u0119 gospodarstw domowych, kt\u00f3re w danym roku skorzysta\u0142y ze \u015bwiadcze\u0144 \u015brodowiskowej pomocy spo\u0142ecznej. Ka\u017cde gospodarstwo domowe zosta\u0142o uj\u0119te tylko raz, bez wzgl\u0119du na rodzaj i liczb\u0119 otrzymanych \u015bwiadcze\u0144 oraz niezale\u017cnie od tego czy w gospodarstwie wieloosobowym \u015bwiadczenie otrzyma\u0142a jedna, czy wi\u0119cej os\u00f3b. Gospodarstwo domowe korzystaj\u0105ce ze \u015brodowiskowej pomocy spo\u0142ecznej, to takie, kt\u00f3re otrzyma\u0142o pomoc pieni\u0119\u017cn\u0105, rzeczow\u0105 lub w formie us\u0142ug za po\u015brednictwem o\u015brodka pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej z. p\u00f3\u017an. zm. (tekst jednolity D.U. z 29 czerwca 2016 r. Poz. 930). Warunkiem przyznania pomocy jest zaistnienie jednego z problem\u00f3w wymienionych w artykule 7 ustawy. W przypadku \u015bwiadcze\u0144 pieni\u0119\u017cnych podstawowym warunkiem ich przyznania jest kryterium dochodowe."}
{"id": "P2495", "name": "Lecznictwo uzdrowiskowe - Prewentorium uzdrowiskowe", "parentId": "G561"}
{"id": "P2494", "name": "Lecznictwo uzdrowiskowe - Sanatoria rehabilitacyjne", "parentId": "G561"}
{"id": "P2180", "name": "Opieka nad dzie\u0107mi i m\u0142odzie\u017c\u0105 - Ogniska wychowawcze", "parentId": "G561"}
{"id": "P2024", "name": "\u017b\u0142obki podleg\u0142e samorz\u0105dowi terytorialnemu gminie", "parentId": "G561"}
{"id": "P2010", "name": "Lecznictwo uzdrowiskowe - P\u00f3\u0142sanatorium", "parentId": "G561"}
{"id": "P1833", "name": "Kadra medyczna - Piel\u0119gniarki i po\u0142o\u017cne wg form organizacyjnych", "parentId": "G561", "description": "Dane o pracownikach medycznych nie obejmuj\u0105 os\u00f3b, dla kt\u00f3rych g\u0142\u00f3wnym miejscem pracy jest: w 1999 gabinet prywatny; w 2000 praktyka lekarska; w 2001 praktyka lekarska, piel\u0119gniarska lub po\u0142o\u017cnej; Od 2002 indywidualna i grupowa praktyka (lekarska lub piel\u0119gniarska) (ew. inne miejsce pracy); Dane nie obejmuj\u0105 os\u00f3b pracuj\u0105cych w MON i MSWiA; Od 2005 dane nie obejmuj\u0105 os\u00f3b pracuj\u0105cych dla kt\u00f3rych g\u0142\u00f3wnym miejscem pracy jest Narodowy Fundusz Zdrowia, uczelnia lub jednostka administracji pa\u0144stwowej lub samorz\u0105dowej. Dane nie obejmuj\u0105 tez personelu pracuj\u0105cego w Domach Pomocy Spo\u0142ecznej."}
{"id": "P1832", "name": "Kadra medyczna - Lekarze i lekarze denty\u015bci pracuj\u0105cy wg p\u0142ci i form organizacyjnych", "parentId": "G561", "description": "Dane o pracownikach medycznych nie obejmuj\u0105 os\u00f3b, dla kt\u00f3rych g\u0142\u00f3wnym miejscem pracy jest: w 1999 gabinet prywatny; w 2000 praktyka lekarska; w 2001 praktyka lekarska, piel\u0119gniarska lub po\u0142o\u017cnej; Od 2002 indywidualna i grupowa praktyka (lekarska lub piel\u0119gniarska) (ew. inne miejsce pracy); Dane nie obejmuj\u0105 os\u00f3b pracuj\u0105cych w MON i MSWiA; Od 2005 dane nie obejmuj\u0105 os\u00f3b pracuj\u0105cych dla kt\u00f3rych g\u0142\u00f3wnym miejscem pracy jest Narodowy Fundusz Zdrowia, uczelnia lub jednostka administracji pa\u0144stwowej lub samorz\u0105dowej. Dane nie obejmuj\u0105 tez personelu pracuj\u0105cego w Domach Pomocy Spo\u0142ecznej; W latach 1999 i 2000 dane dost\u0119pne od wojew\u00f3dztw."}
{"id": "P1829", "name": "Opieka nad dzie\u0107mi i m\u0142odzie\u017c\u0105 - Pogotowie opieku\u0144cze", "parentId": "G561", "description": "Ubytek wychowank\u00f3w - liczba wychowank\u00f3w, kt\u00f3rzy ubyli w okresie od 16 grudnia roku poprzedniego do 15 grudnia roku sprawozdawczego. Nauczyciele pe\u0142nozatrudnieni - wychowawcy, psycholodzy, pedagodzy i inni."}
{"id": "P1827", "name": "Opieka nad dzie\u0107mi i m\u0142odzie\u017c\u0105 - Plac\u00f3wki resocjalizacyjne ca\u0142odobowe", "parentId": "G561"}
{"id": "P1826", "name": "Opieka nad dzie\u0107mi i m\u0142odzie\u017c\u0105 - Plac\u00f3wki wsparcia dziennego - pracuj\u0105ce min. 5 dni i 20 h na tydzie\u0144", "parentId": "G561", "description": "Podgrupa obejmuje dane dotycz\u0105ce plac\u00f3wek wsparcia dziennego pracuj\u0105cych min. 5 dni i 20 h na tydzie\u0144. Plac\u00f3wka wsparcia dziennego wspiera funkcje opieku\u0144czo-wychowawcze rodziny \u015bwiadcz\u0105c opiek\u0119 dzienn\u0105 i zapewniaj\u0105c dziecku pomoc w nauce, organizacj\u0119 czasu wolnego, rozw\u00f3j zainteresowa\u0144, organizacj\u0119 zabaw i zaj\u0119\u0107 sportowych, w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci pomoc rzeczow\u0105, posi\u0142ek. Prowadzi sta\u0142\u0105 prac\u0119 z rodzin\u0105 dziecka. Poza wymienionymi, specjalistyczna plac\u00f3wka prowadzi zaj\u0119cia socjoterapeutyczne, zaj\u0119cia terapeutyczne, kompensacyjne i logopedyczne, indywidualne programy korekcyjne, udziela pomocy w kryzysach szkolnych, rodzinnych, r\u00f3wie\u015bniczych i osobistych. Plac\u00f3wka funkcjonuje przez ca\u0142y rok, we wszystkie dni robocze, co najmniej 4 godziny dziennie w godzinach dostosowanych do potrzeb dzieci i rodzic\u00f3w. W przypadku ma\u0142ej liczby dzieci wymagaj\u0105cych opieki, ilo\u015b\u0107 dni i godzin funkcjonowania plac\u00f3wki mo\u017cna dostosowa\u0107 do lokalnych potrzeb. Dla ka\u017cdego dziecka prowadzi si\u0119 indywidualny plan pracy, kart\u0119 pobytu, kart\u0119 udzia\u0142u w zaj\u0119ciach specjalistycznych oraz arkusze bada\u0144. Kierownik plac\u00f3wki jest jednocze\u015bnie wychowawc\u0105. Pobyt w powy\u017cszych plac\u00f3wkach jest dobrowolny i nieodp\u0142atny, a w dzia\u0142aniach wychowawczych organizowanych w plac\u00f3wkach powinni czynnie uczestniczy\u0107 rodzice lub opiekunowie dziecka. Plac\u00f3wki wsp\u00f3\u0142dzia\u0142aj\u0105 z osobami i podmiotami dzia\u0142aj\u0105cymi w \u015brodowisku lokalnym. Mog\u0105 organizowa\u0107 hostel."}
{"id": "P1822", "name": "Opieka nad dzie\u0107mi i m\u0142odzie\u017c\u0105 - Domy dziecka, rodzinne domy dziecka, wioski dzieci\u0119ce", "parentId": "G561"}
{"id": "P1820", "name": "Kadra medyczna - Personel ochrony zdrowia", "parentId": "G561"}
{"id": "P1817", "name": "Przychodnie - ambulatoryjna opieka zdrowotna (stan w dniu 31 XII) - Plac\u00f3wki podleg\u0142e MZ", "parentId": "G561"}
{"id": "P1816", "name": "Przychodnie - ambulatoryjna opieka zdrowotna (stan w dniu 31 XII) - Przychodnie, o\u015brodki zdrowia", "parentId": "G561"}
{"id": "P1810", "name": "Pomoc dora\u017ana s\u0142u\u017cby zdrowia", "parentId": "G561"}
{"id": "P1809", "name": "Pomoc dora\u017ana cywilnej s\u0142u\u017cby zdrowia", "parentId": "G561"}
{"id": "P1806", "name": "Szpitale og\u00f3lne - oddzia\u0142y opieki paliatywnej", "parentId": "G561"}
{"id": "P1805", "name": "Szpitale og\u00f3lne - oddzia\u0142y opieki d\u0142ugoterminowej", "parentId": "G561"}
{"id": "P1804", "name": "Szpitale og\u00f3lne - oddzia\u0142y opieki kr\u00f3tkoterminowej", "parentId": "G561"}
{"id": "P1802", "name": "Szpitale og\u00f3lne wg organu za\u0142o\u017cycielskiego", "parentId": "G561", "description": "Dane bez sanatorium leczenia gru\u017alicy, chor\u00f3b p\u0142uc i hospicjum."}
{"id": "P1801", "name": "Szpitale og\u00f3lne", "parentId": "G561", "description": "Dane bez sanatorium leczenia gru\u017alicy, chor\u00f3b p\u0142uc i hospicjum."}
{"id": "P1798", "name": "Plac\u00f3wki stacjonarnej pomocy spo\u0142ecznej - Domy lub zak\u0142ady pomocy spo\u0142ecznej wg podleg\u0142o\u015bci", "parentId": "G561"}
{"id": "P1797", "name": "Plac\u00f3wki stacjonarnej pomocy spo\u0142ecznej - Domy lub zak\u0142ady pomocy spo\u0142ecznej", "parentId": "G561"}
{"id": "P1796", "name": "\u017b\u0142obki", "parentId": "G561", "description": "Do roku 2003 oddzia\u0142y \u017c\u0142obkowe og\u00f3\u0142em, od roku 2004 oddzia\u0142y \u017c\u0142obkowe przy przedszkolach. Od danych za 2011 rok zmiana nazwy formularza - by\u0142o ZD-6 obowi\u0105zuje OD-1."}
{"id": "P1794", "name": "Apteki (\u0142\u0105cznie z zak\u0142adowymi)", "parentId": "G561"}
{"id": "P1793", "name": "Stan zdrowia ludno\u015bci - Zarejestrowani w poradniach odwykowych", "parentId": "G561"}
{"id": "P1791", "name": "Stan zdrowia ludno\u015bci - Zarejestrowani w poradniach zdrowia psychicznego", "parentId": "G561"}
{"id": "P3803", "name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "parentId": "G598"}
{"id": "P3201", "name": "Wybory samorz\u0105dowe w 2006 i 2010 roku", "parentId": "G502", "description": "Dane Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej. G\u0142osowanie ponowne dotyczy wyboru w\u00f3jt\u00f3w, burmistrz\u00f3w i prezydent\u00f3w miast. Wybory w 2006 roku: I tura - 12 XI, II tura - 26 XI; wybory w 2010 roku: I tura - 21 XI, II tura - 5 XII."}
{"id": "P3200", "name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "parentId": "G502", "description": "Dane Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej. Wybory w 2009 roku: 7 VII. Wybory w 2014 roku: 25 V."}
{"id": "P3199", "name": "Wybory do Sejmu i Senatu Rzeczypospolitej Polskiej", "parentId": "G502", "description": "Dane Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej. Wybory w 2005 roku: 25 IX; wybory w 2007 roku: 21 X; wybory w 2011 roku: 9 X; wybory w 2015 roku: 25 X."}
{"id": "P3198", "name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "parentId": "G502", "description": "Dane Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej. Wybory w 2005 roku: I tura - 9 X, II tura - 23 X; wybory w 2010 roku: I tura - 20 VI, II tura - 4 VII, wybory w 2015 roku: I tura - 10 V, II tura - 24 V."}
{"id": "P3831", "name": "Zdarzenia wed\u0142ug czasu trwania akcji", "parentId": "G605", "description": "Czas trwania akcji liczony jest od momentu zg\u0142oszenia do powrotu ostatniej jednostki do miejsca stacjonowania. Zdarzenia og\u00f3\u0142em to po\u017cary oraz miejscowe zagro\u017cenia."}
{"id": "P3830", "name": "Zdarzenia wed\u0142ug czasu dojazdu na miejsce w zale\u017cno\u015bci od pory dnia", "parentId": "G605", "description": "Czas dojazdu liczony jest od momentu zg\u0142oszenia do dotarcia pierwszego podmiotu ratowniczego na miejsce zdarzenia. Zdarzenia og\u00f3\u0142em to po\u017cary oraz miejscowe zagro\u017cenia"}
{"id": "P3829", "name": "Zdarzenia wed\u0142ug czasu zauwa\u017cenia", "parentId": "G605", "description": "Zdarzenia og\u00f3\u0142em to po\u017cary i miejscowe zagro\u017cenia."}
{"id": "P3828", "name": "Zdarzenia wg rodzaju - wska\u017aniki", "parentId": "G605", "description": "Liczba zdarze\u0144 wymagaj\u0105cych udzia\u0142u jednostek ochrony przeciwpo\u017carowej na 1000 ludno\u015bci\r\nLiczba po\u017car\u00f3w przypadaj\u0105cych na 1000 ludno\u015bci\r\nLiczba miejscowych zagro\u017ce\u0144 na 1000 ludno\u015bci"}
{"id": "P3827", "name": "Zdarzenia wg rodzaj\u00f3w i wielko\u015bci", "parentId": "G605", "description": "Zastosowano podzia\u0142 zgodny z nomenklatur\u0105 u\u017cywan\u0105 przez Pa\u0144stwow\u0105 Stra\u017c Po\u017carn\u0105 u\u017cywan\u0105 w Zasadach ewidencjonowania zdarze\u0144 w Systemie Wspomagania Decyzji. Wielko\u015b\u0107 po\u017caru okre\u015bla si\u0119 na podstawie powierzchni lub obj\u0119to\u015bci, kt\u00f3ra zosta\u0142a spalona lub zniszczona. Wielko\u015b\u0107 miejscowych zagro\u017ce\u0144 okre\u015bla si\u0119 uwzgl\u0119dniaj\u0105c liczb\u0119 zast\u0119p\u00f3w jednocze\u015bnie uczestnicz\u0105cych w dzia\u0142aniach ratowniczych. Zaliczane s\u0105 tu tak\u017ce dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na rozpoznaniu zagro\u017cenia (bez podejmowania dzia\u0142a\u0144 ratowniczych), zabezpieczenie imprez masowych, zabezpieczenie l\u0105dowania oraz asyst\u0119 jednostek stra\u017cy po\u017carnej np. przy konwojowaniu os\u00f3b do tego uprawnionych."}
{"id": "P3839", "name": "Osoby w zamachach samob\u00f3jczych wg \u017ar\u00f3d\u0142a utrzymania", "parentId": "G606"}
{"id": "P3838", "name": "Osoby w zamachach samob\u00f3jczych wg zak\u0142\u00f3cenia stanu \u015bwiadomo\u015bci", "parentId": "G606", "description": "\u0179r\u00f3d\u0142em zamachu mo\u017ce by\u0107 wi\u0119cej ni\u017c jedna przyczyna."}
{"id": "P3837", "name": "Osoby w zamachach samob\u00f3jczych wg wykszta\u0142cenia", "parentId": "G606"}
{"id": "P3836", "name": "Osoby w zamachach samob\u00f3jczych wg stanu cywilnego", "parentId": "G606"}
{"id": "P3835", "name": "Osoby w zamachach samob\u00f3jczych wg przyczyny zamachu", "parentId": "G606", "description": "\u0179r\u00f3d\u0142em zamachu mo\u017ce by\u0107 wi\u0119cej ni\u017c jedna przyczyna"}
{"id": "P3834", "name": "Osoby w zamachach samob\u00f3jczych wg sposobu pope\u0142nienia", "parentId": "G606"}
{"id": "P3833", "name": "Osoby w zamachach samob\u00f3jczych", "parentId": "G606"}
{"id": "P3842", "name": "Wypadki toni\u0119cia zg\u0142oszone Policji wg dni tygodnia i godziny zdarzenia", "parentId": "G607"}
{"id": "P3841", "name": "Wypadki toni\u0119cia zg\u0142oszone Policji, ofiary utoni\u0119\u0107 wg p\u0142ci i wieku oraz osoby uratowane", "parentId": "G607"}
{"id": "P3254", "name": "Osoby fizyczne prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 wg sekcji PKD 2007", "parentId": "G203"}
{"id": "P2822", "name": "Podmioty wg sektor\u00f3w w\u0142asno\u015bciowych", "parentId": "G203", "description": "Nie s\u0105 prezentowane wszystkie formy prawne podmiot\u00f3w, dlatego dane liczbowe nie sumuj\u0105 si\u0119 na sektor og\u00f3\u0142em. Dla pozycji \"podmioty gospodarki narodowej og\u00f3\u0142em\" oraz \"sektor publiczny - og\u00f3\u0142em\" jednostki \u0142\u0105cznie z gospodarstwami pomocniczymi. W 2000 roku \u0142\u0105cznie z osobami prowadz\u0105cymi gospodarstwa indywidualne w rolnictwie (sekcja A PKD2004), zarejestrowanych w rejestrze REGON."}
{"id": "P2809", "name": "Podmioty wg sekcji i dzia\u0142\u00f3w PKD 2007 oraz sektor\u00f3w w\u0142asno\u015bciowych", "parentId": "G203", "description": "Dane wg dzia\u0142\u00f3w sekcji PKD prezentowane s\u0105 tylko dla podmiot\u00f3w gospodarczych og\u00f3\u0142em. Natomiast podmioty gospodarcze w sektorze publicznym i prywatnym prezentowane s\u0105 jedynie wed\u0142ug sekcji PKD."}
{"id": "P2803", "name": "Podmioty wg grup rodzaj\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci PKD 2007", "parentId": "G203"}
{"id": "P2776", "name": "Gminne i powiatowe samorz\u0105dowe jednostki organizacyjne wg PKD 2007", "parentId": "G203", "description": "Gminna, powiatowa, wojew\u00f3dzka jednostka organizacyjna - jednostka tworzona przez gminny, powiatowy, wojew\u00f3dzki organ samorz\u0105dowy dla realizacji w\u0142asnych, zleconych lub powierzonych zada\u0144 publicznych. S\u0105 to jednostki organizacyjne nieposiadaj\u0105ce osobowo\u015bci prawnej tj.: jednostki bud\u017cetowe (w tym np. urz\u0119dy gminy), zak\u0142ady bud\u017cetowe."}
{"id": "P2315", "name": "Podmioty wg klas wielko\u015bci", "parentId": "G203", "description": "Podmioty klasyfikowane wed\u0142ug kryterium liczby pracuj\u0105cych."}
{"id": "P2823", "name": "Podmioty nowo zarejestrowane wg sektor\u00f3w w\u0142asno\u015bciowych", "parentId": "G307", "description": "Nie s\u0105 prezentowane wszystkie formy prawne podmiot\u00f3w dlatego dane liczbowe nie sumuj\u0105 si\u0119 na sektor og\u00f3\u0142em."}
{"id": "P2777", "name": "Podmioty nowo zarejestrowane wg sekcji i dzia\u0142\u00f3w PKD 2007 oraz sektor\u00f3w w\u0142asno\u015bciowych", "parentId": "G307"}
{"id": "P2824", "name": "Podmioty wyrejestrowane wg sektor\u00f3w w\u0142asno\u015bciowych", "parentId": "G309"}
{"id": "P2778", "name": "Podmioty wyrejestrowane wg sekcji i dzia\u0142\u00f3w PKD 2007 oraz sektor\u00f3w w\u0142asno\u015bciowych", "parentId": "G309"}
{"id": "P3296", "name": "Kapita\u0142 zagraniczny wg powiat\u00f3w", "parentId": "G373"}
{"id": "P2297", "name": "Wynik finansowy", "parentId": "G373", "description": "Dane dotycz\u0105 podmiot\u00f3w z kapita\u0142em zagranicznym o liczbie pracuj\u0105cych powy\u017cej 9 os\u00f3b."}
{"id": "P2296", "name": "Wydatki, przychody i koszty", "parentId": "G373", "description": "Dane odno\u015bnie przychod\u00f3w i koszt\u00f3w dotycz\u0105 podmiot\u00f3w z kapita\u0142em zagranicznym o liczbie pracuj\u0105cych powy\u017cej 9 os\u00f3b."}
{"id": "P2295", "name": "Kapita\u0142 zagraniczny wg kraj\u00f3w", "parentId": "G373"}
{"id": "P2294", "name": "Pracuj\u0105cy, kapita\u0142y i sp\u00f3\u0142ki nowopowsta\u0142e", "parentId": "G373"}
{"id": "P2293", "name": "Podmioty wg klas wielko\u015bci", "parentId": "G373"}
{"id": "G399", "name": "POMOC DORA\u0179NA I RATOWNICTWO MEDYCZNE", "parentId": "K22", "description": "Od roku 2007 zgodnie z ustaw\u0105 z 8 wrze\u015bnia 2006 roku o Pa\u0144stwowym Ratownictwie Medycznym Dz.U.nr 191 poz.1410 z p\u00f3\u017an.zm)."}
{"id": "G272", "name": "OPIEKA NAD DZIE\u0106MI I M\u0141ODZIE\u017b\u0104", "parentId": "K22", "description": "Od stycznia 2012 r. opieka zast\u0119pcza nad dzieckiem (ustawowo - piecza zast\u0119pcza) dzieli si\u0119 na rodzinn\u0105 i instytucjonaln\u0105. Do tej pory wyst\u0119powa\u0142y rodziny zast\u0119pcze i plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawcze. <br />W sk\u0142ad rodzinnej pieczy zast\u0119pczej wchodz\u0105, poza rodzinami zast\u0119pczymi, r\u00f3wnie\u017c rodzinne domy dziecka. <br />W sk\u0142ad pieczy instytucjonalnej, poza plac\u00f3wkami opieku\u0144czo-wychowawczymi wchodz\u0105 te\u017c o\u015brodki preadopcyjne i regionalne plac\u00f3wki opieku\u0144czo-terapeutyczne."}
{"id": "G268", "name": "STACJONARNE ZAK\u0141ADY OPIEKI D\u0141UGOTERMINOWEJ I PALIATYWNO- HOSPICYJNEJ", "parentId": "K22", "description": "Samodzielne zak\u0142ady albo oddzia\u0142y dzia\u0142aj\u0105ce w ramach zak\u0142adu leczniczego podmiotu leczniczego. Bez ruchu chorych. W ci\u0105gu roku. Dane dotycz\u0105ce opieki paliatywnej do 2013 roku by\u0142y ujmowane w szpitalach, w oddzia\u0142ach dla przewlekle chorych. \u0179 r \u00f3 d \u0142 o: dane Ministerstwa Zdrowia i Ministerstwa Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji."}
{"id": "G267", "name": "PLAC\u00d3WKI STACJONARNEJ POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "parentId": "K22"}
{"id": "G266", "name": "\u017b\u0141OBKI", "parentId": "K22", "description": "Liczba plac\u00f3wek (\u017c\u0142obk\u00f3w/oddzia\u0142\u00f3w) wykazana jest wed\u0142ug stanu na 31 grudnia. Liczba dzieci podana jest wed\u0142ug stanu na dzie\u0144 31 grudnia albo w ci\u0105gu roku w zale\u017cno\u015bci od zmiennej."}
{"id": "G265", "name": "KADRA MEDYCZNA", "parentId": "K22", "description": "Za rok 2012 dane \u0142\u0105cznie ze sprawozdawczo\u015bci\u0105 MZ, MSWiA, Dom\u00f3w Pomocy Spo\u0142ecznej, \u017b\u0142obk\u00f3w i Klub\u00f3w dzieci\u0119cych (OD-1) prezentowane s\u0105 tylko dla wojew\u00f3dztw (NTS-2)."}
{"id": "G264", "name": "APTEKI I PUNKTY APTECZNE", "parentId": "K22", "description": "Dane dotycz\u0105 tylko tych jednostek,  kt\u00f3re z\u0142o\u017cy\u0142y sprawozdanie do Urz\u0119du Statystycznego. W przypadku bada\u0144 z tego zakresu nie jest stosowana procedura imputacji brakuj\u0105cych danych."}
{"id": "G263", "name": "AMBULATORYJNA OPIEKA ZDROWOTNA", "parentId": "K22"}
{"id": "G262", "name": "LECZNICTWO UZDROWISKOWE, STACJONARNE ZAK\u0141ADY REHABILITACJI LECZNICZEJ", "parentId": "K22", "description": "Do 2011 roku dane dotycz\u0105 cywilnej s\u0142u\u017cby zdrowia. Od 2012 roku dane prezentowane s\u0105 \u0142\u0105cznie ze szpitalami uzdrowiskowymi MON oraz sanatoriami MSWiA."}
{"id": "G261", "name": "SZPITALE", "parentId": "K22", "description": "Dane nie obejmuj\u0105 dzia\u0142alno\u015bci dziennej szpitali. Do 2011r. dane z zakresu szpitali og\u00f3lnych nie obejmuj\u0105 jednostek dla kt\u00f3rych organem za\u0142o\u017cycielskim jest Minister Obrony Narodowej, Minister Sprawiedliwo\u015bci (zak\u0142ady karne)  oraz  Minister Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji. Od 2012r. dane z zakresu szpitali og\u00f3lnych obejmuj\u0105 plac\u00f3wki MON i MSWiA a nie obejmuj\u0105 szpitali w zak\u0142adach karnych (Ministerstwa Sprawiedliwo\u015bci)."}
{"id": "G260", "name": "STAN ZDROWIA LUDNO\u015aCI", "parentId": "K22", "description": "Dane w liczbach bezwzgl\u0119dnych."}
{"id": "K22", "name": "OCHRONA ZDROWIA, OPIEKA SPO\u0141ECZNA I \u015aWIADCZENIA NA RZECZ RODZINY", "description": "Dane dotycz\u0105ce cywilnej s\u0142u\u017cby zdrowia, informacje o szpitalach, (\u0142\u0105cznie z zamiejscowymi oddzia\u0142ami szpitalnymi) lecznictwie uzdrowiskowym (spr.ZD-1,ZD-2); od 2004 r. dane o szpitalach na podstawie spr. MZ-29; dane o personelu s\u0142u\u017cby zdrowia (do 1998 r. spr. MZ-10, od 1999 r. spr. MZ-88), dane o aptekach i punktach aptecznych (spr. ZD-5), o plac\u00f3wkach ambulatoryjnej (ZD-3, ZD-3a, ZD-3b) i dora\u017anej opieki zdrowotnej (ZD-4), o \u017c\u0142obkach (spr. ZD-6), dane o plac\u00f3wkach stacjonarnej pomocy spo\u0142ecznej - domach lub zak\u0142adach pomocy spo\u0142ecznej (spr. ZD-7), od danych za 2003r. spr. PS-03; informacje dot. opieki nad dzie\u0107mi i m\u0142odzie\u017c\u0105 - domy dziecka, rodzinne domy dziecka, pogotowia opieku\u0144cze, rodziny zast\u0119pcze, wioski dzieci\u0119ce, m\u0142odzie\u017cowe o\u015brodki wychowawcze, ogniska wychowawcze, o\u015brodki socjoterapii (spr. S-13, S-14), plac\u00f3wki socjalizacyjne, plac\u00f3wki rodzinne, interwencyjne, wsparcia dziennego i wielofunkcyjne (PS-01); dane dot. stanu zdrowia ludno\u015bci (MZ-56, MZ/G-1, MZ-15, 3-90/62/MZ). Od 2009 r. dane o \u015brodowiskowej pomocy spo\u0142ecznej. Od 2008 r. dane z zakresu \u015bwiadcze\u0144 rodzinnych, rozszerzone od 2017 r. o inne \u015bwiadczenia na rzecz rodziny (\u015bwiadczenia alimentacyjne, ulgi prorodzinne)."}
{"id": "G572", "name": "DANE ARCHIWALNE", "parentId": "K10"}
{"id": "G508", "name": "BIOTECHNOLOGIA", "parentId": "K10", "description": "<u>Biotechnologia</u> (definicja opisowa): to interdyscyplinarna dziedzina nauki i techniki zajmuj\u0105ca si\u0119 zmian\u0105 materii \u017cywej i nieo\u017cywionej poprzez wykorzystanie organizm\u00f3w \u017cywych, ich cz\u0119\u015bci, b\u0105d\u017a pochodz\u0105cych od nich produkt\u00f3w, a tak\u017ce modeli proces\u00f3w biologicznych w celu tworzenia wiedzy, d\u00f3br i us\u0142ug. Biotechnologi\u0119 okre\u015blaj\u0105 stosowane <u>techniki biotechnologiczne</u> (definicja wyliczaj\u0105ca): <br />- DNA /RNA - genomika, farmakogenomika, sondy DNA, in\u017cynieria genetyczna, sekwencjonowanie/synteza/amplifikacja DNA/RNA, ekspresja gen\u00f3w, technologia antysensowna, <br />- Bia\u0142ka i inne cz\u0105stki - sekwencjonowanie/synteza/in\u017cynieria bia\u0142ek i peptyd\u00f3w (w\u0142\u0105czaj\u0105c hormony bia\u0142kowe), poprawa metod transportu du\u017cych cz\u0105steczek lek\u00f3w, proteomika, izolacja i oczyszczanie, przekazywanie sygna\u0142\u00f3w, identyfikacja receptor\u00f3w kom\u00f3rkowych, <br />- Kom\u00f3rki, kultury kom\u00f3rkowe i in\u017cynieria kom\u00f3rkowa - kultury kom\u00f3rkowe i tkankowe, in\u017cynieria tkankowa (w\u0142\u0105czaj\u0105c rusztowania tkankowe i in\u017cynieri\u0119 biomedyczn\u0105), fuzja kom\u00f3rkowa, szczepionki i immunizacja, manipulacje na zarodkach, <br />- Techniki proces\u00f3w biotechnologicznych - biosynteza z wykorzystaniem bioreaktor\u00f3w, bioin\u017cynieria, biokataliza, bioprocesowanie, bio\u0142ugowanie, biospulchnianie, wybielanie za pomoc\u0105 \u015brodk\u00f3w biologicznych, bioodsiarczanie, bioremediacja, biofiltracja, <br />- Geny i wektory RNA - terapia genowa, wektory wirusowe, <br />- Bioinformatyka - tworzenie genomowych/bia\u0142kowych baz danych, modelowanie z\u0142o\u017conych proces\u00f3w biologicznych, biologia systemowa, <br />- Nanobiotechnologia - zastosowanie narz\u0119dzi i proces\u00f3w nano-/mikroprodukt\u00f3w do konstrukcji urz\u0105dze\u0144 do bada\u0144 biosystem\u00f3w oraz w transporcie lek\u00f3w, udoskonaleniu diagnostyki itp., <br />- Inne."}
{"id": "G483", "name": "OCHRONA W\u0141ASNO\u015aCI PRZEMYS\u0141OWEJ W POLSCE", "parentId": "K10", "description": "\u0179 r \u00f3 d \u0142 o: dane Urz\u0119du Patentowego Rzeczypospolitej Polskiej."}
{"id": "G433", "name": "SPO\u0141ECZE\u0143STWO INFORMACYJNE", "parentId": "K10", "description": "Spo\u0142ecze\u0144stwo informacyjne jest to spo\u0142ecze\u0144stwo znajduj\u0105ce si\u0119 na takim etapie rozwoju techniczno-organizacyjnego, \u017ce osi\u0105gni\u0119ty poziom zaawansowania technologii informacyjno-telekomunikacyjnych stwarza warunki techniczne, ekonomiczne, edukacyjne i inne do powszechnego wykorzystania informacji w produkcji wyrob\u00f3w i \u015bwiadczeniu us\u0142ug."}
{"id": "G432", "name": "DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 INNOWACYJNA", "parentId": "K10", "description": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 innowacyjna to ca\u0142okszta\u0142t dzia\u0142a\u0144 naukowych, technicznych, organizacyjnych, finansowych i komercyjnych, kt\u00f3re rzeczywi\u015bcie prowadz\u0105 lub maj\u0105 w zamierzeniu prowadzi\u0107 do wdra\u017cania innowacji. Niekt\u00f3re z tych dzia\u0142a\u0144 same z siebie maj\u0105 charakter innowacyjny, natomiast inne nie s\u0105 nowo\u015bci\u0105, lecz s\u0105 konieczne do wdra\u017cania innowacji. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 innowacyjna obejmuje tak\u017ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 badawczo-rozwojow\u0105 (B+R), kt\u00f3ra nie jest bezpo\u015brednio zwi\u0105zana z tworzeniem konkretnej innowacji. W roku 2005 i 2007 badane by\u0142y tylko przedsi\u0119biorstwa przemys\u0142owe licz\u0105ce powy\u017cej 49 os\u00f3b - badanie pe\u0142ne. W pozosta\u0142ych latach badaniem pe\u0142nym obj\u0119te by\u0142y przedsi\u0119biorstwa przemys\u0142owe licz\u0105ce powy\u017cej 49 pracuj\u0105cych, a badaniem na pr\u00f3bie reprezentacyjnej obj\u0119te by\u0142y przedsi\u0119biorstwa przemys\u0142owe o liczbie pracuj\u0105cych od 10 do 49 os\u00f3b, natomiast badanie dzia\u0142alno\u015bci innowacyjnej w sektorze us\u0142ug by\u0142o badaniem na pr\u00f3bie reprezentacyjnej."}
{"id": "P2990", "name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 ambulatoryjna szpitalnego oddzia\u0142u ratunkowego/izby przyj\u0119\u0107", "parentId": "G399"}
{"id": "P3797", "name": "Plac\u00f3wki rodzinne", "parentId": "G272", "description": "Plac\u00f3wka rodzinna tworzy jedn\u0105, wielodzietn\u0105 rodzin\u0119 dla dzieci, kt\u00f3rym nie znaleziono rodziny zast\u0119pczej lub przysposabiaj\u0105cej, umo\u017cliwia wychowanie licznemu rodze\u0144stwu, zapewnia kszta\u0142cenie, wyr\u00f3wnywanie op\u00f3\u017anie\u0144 rozwojowych i szkolnych. Utrzymuje kontakt z o\u015brodkiem adopcyjno-opieku\u0144czym i centrum pomocy. Mo\u017ce w niej przebywa\u0107 od 4 do 8 dzieci, w uzasadnionych przypadkach liczba dzieci mo\u017ce ulec zmniejszeniu lub zwi\u0119kszeniu."}
{"id": "P3574", "name": "Oddzia\u0142y opieki paliatywnej", "parentId": "G268"}
{"id": "P1800", "name": "Zak\u0142ady stacjonarne pomocy spo\u0142ecznej wg podleg\u0142o\u015bci", "parentId": "G267"}
{"id": "P3398", "name": "Dzieci obj\u0119te opiek\u0105 w \u017c\u0142obkach i w wieku \u017c\u0142obkowym", "parentId": "G266", "description": "Odsetek dzieci obj\u0119tych opiek\u0105 w \u017c\u0142obkach to stosunek liczby wszystkich dzieci obj\u0119tych opiek\u0105 w \u017c\u0142obkach, oddzia\u0142ach \u017c\u0142obkowych oraz od 2012 r. - klubach dzieci\u0119cych do liczby dzieci w grupie wieku do lat 3 (bez trzylatk\u00f3w) - wyra\u017cony procentowo."}
{"id": "P3569", "name": "Piel\u0119gniarki i po\u0142o\u017cne na 10 tys. ludno\u015bci", "parentId": "G265", "description": "Piel\u0119gniarki i po\u0142o\u017cne og\u00f3\u0142em (\u0142\u0105cznie z mgr) na 10 tys. ludno\u015bci. Za rok 2012 dane \u0142\u0105cznie ze sprawozdawczo\u015bci\u0105 MZ, MSWiA, Dom\u00f3w Pomocy Spo\u0142ecznej, \u017b\u0142obk\u00f3w i Klub\u00f3w dzieci\u0119cych (OD-1) prezentowane s\u0105 tylko dla wojew\u00f3dztw."}
{"id": "P2873", "name": "Apteki og\u00f3lnodost\u0119pne", "parentId": "G264"}
{"id": "P3225", "name": "Ambulatoryjna opieka zdrowotna - porady lekarskie", "parentId": "G263", "description": "Porady w zakresie ambulatoryjnej opieki zdrowotnej dotycz\u0105 porad w podstawowej i specjalistycznej opiece zdrowotnej. \u0141\u0105cznie z poradami udzielonymi w przychodniach resortu MON i MSWiA."}
{"id": "P2899", "name": "Stacjonarne zak\u0142ady rehabilitacji leczniczej", "parentId": "G262"}
{"id": "P2881", "name": "Szpitale psychiatryczne", "parentId": "G261", "description": "\u0179r\u00f3d\u0142em danych jest Instytut Psychiatrii i Neurologii oraz resort spraw wewn\u0119trznych."}
{"id": "P3172", "name": "Zarejestrowani w poradniach dla os\u00f3b z zaburzeniami psychicznymi - wska\u017aniki", "parentId": "G260", "description": "Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby ludno\u015bci od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P2490", "name": "Zarejestrowani w poradniach dla os\u00f3b z zaburzeniami psychicznymi, uzale\u017cnionych od alkoholu", "parentId": "G260", "description": "Osoby zarejestrowane w poradniach dla os\u00f3b z zaburzeniami psychicznymi, uzale\u017cnionych od alkoholu i innych substancji;"}
{"id": "P2838", "name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 innowacyjna - Nak\u0142ady w przedsi\u0119biorstwach przemys\u0142owych wg \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania dzia\u0142alno\u015bci innowacyjnej i PKD 2004", "parentId": "G572", "description": "Nak\u0142ady na dzia\u0142alno\u015b\u0107 innowacyjn\u0105 w przedsi\u0119biorstwach wg \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania dzia\u0142alno\u015bci innowacyjnej s\u0105 to wszelkie wydatki na innowacje produktowe i procesowe (bie\u017c\u0105ce i inwestycyjne), niezale\u017cnie od \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania, poniesione w roku sprawozdawczym, na prace zako\u0144czone sukcesem (tzn. wdro\u017ceniem innowacji), niezako\u0144czone (kontynuowane) oraz przerwane lub zaniechane."}
{"id": "P3613", "name": "Nak\u0142ady wewn\u0119trzne na dzia\u0142alno\u015b\u0107 badawcz\u0105 i rozwojow\u0105 (B+R) w dziedzinie biotechnologii w jednostkach naukowych  otrzymane od podmiot\u00f3w zagranicznych", "parentId": "G508"}
{"id": "P3006", "name": "Wzory u\u017cytkowe", "parentId": "G483"}
{"id": "P2716", "name": "Wykorzystanie technologii informacyjno-telekomunikacyjnych w przedsi\u0119biorstwach", "parentId": "G433", "description": "Przedsi\u0119biorstwa og\u00f3\u0142em zatrudniaj\u0105ce wi\u0119cej ni\u017c 9 os\u00f3b - PKD sekcje: C,D,E,F,G,H,I,J,L,M dzia\u0142y 69-74, N dzia\u0142y 77-82, S grupa 95.1 (grupa 95.1 - dla danych od 2010 roku); w przedsi\u0119biorstwach sektora finansowego zatrudniaj\u0105ce wi\u0119cej ni\u017c 9 os\u00f3b - PKD sekcja K (klasy 64.19, 64.92, 65.1, 65.2, 66.12, 66.19). Badania przedsi\u0119biorstw s\u0105 dokonywane na pr\u00f3bie 15 % do 2009 roku, na pr\u00f3bie 18% od 2010 roku, a badania przedsi\u0119biorstw sektora finansowego s\u0105 badaniami pe\u0142nymi. Dane dotycz\u0105ce przedsi\u0119biorstw sk\u0142adaj\u0105cych i otrzymuj\u0105cych zam\u00f3wienia poprzez sieci komputerowe, jak r\u00f3wnie\u017c wykorzystuj\u0105cych Internet do kontakt\u00f3w z administracj\u0105 publiczn\u0105 s\u0105 zasilane w systemie: rok bie\u017c\u0105cy - 2."}
{"id": "P3531", "name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 innowacyjna - wska\u017aniki", "parentId": "G432"}
{"id": "P3492", "name": "Nak\u0142ady na dzia\u0142alno\u015b\u0107 innowacyjn\u0105 w przedsi\u0119biorstwach w relacji do nak\u0142ad\u00f3w brutto na \u015brodki trwa\u0142e", "parentId": "G432"}
{"id": "P3424", "name": "Udzia\u0142 przychod\u00f3w netto ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w podmiot\u00f3w zaliczanych do wysokiej i \u015brednio-wysokiej techniki", "parentId": "G432"}
{"id": "P3419", "name": "Przedsi\u0119biorstwa przemys\u0142owe wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce w ramach inicjatywy klastrowej lub innej sformalizowanej wsp\u00f3\u0142pracy w % przed. aktywnych innowacyjnie", "parentId": "G432"}
{"id": "P2830", "name": "\u015arodki automatyzacji proces\u00f3w produkcyjnych wg PKD 2007", "parentId": "G432", "description": "\u015arodki automatyzacji proces\u00f3w produkcyjnych s\u0105 to urz\u0105dzenia (lub zestawy maszyn i urz\u0105dze\u0144) wykonuj\u0105ce okre\u015blone czynno\u015bci bez udzia\u0142u cz\u0142owieka, stosowane w celu samoczynnego sterowania, regulowania urz\u0105dze\u0144 technicznych oraz kontrolowania przebiegu proces\u00f3w technologicznych."}
{"id": "P2710", "name": "Udzia\u0142 przychod\u00f3w netto ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w innowacyjnych w przedsi\u0119biorstwach przemys\u0142owych wg form w\u0142asno\u015bci", "parentId": "G432", "description": "Udzia\u0142 przychod\u00f3w netto ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w nowych lub istotnie ulepszonych (innowacyjnych) w przedsi\u0119biorstwach przemys\u0142owych w przychodach netto ze sprzeda\u017cy og\u00f3\u0142em wg form w\u0142asno\u015bci."}
{"id": "P2709", "name": "Udzia\u0142 przychod\u00f3w netto ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w innowacyjnych w przedsi\u0119biorstwach przemys\u0142owych wg klas wielko\u015bci", "parentId": "G432", "description": "Udzia\u0142 przychod\u00f3w netto ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w nowych lub istotnie ulepszonych (innowacyjnych) w przedsi\u0119biorstwach przemys\u0142owych w przychodach netto ze sprzeda\u017cy og\u00f3\u0142em wg klas wielko\u015bci."}
{"id": "P2708", "name": "Udzia\u0142 przychod\u00f3w netto ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w innowacyjnych w przedsi\u0119biorstwach przemys\u0142owych", "parentId": "G432", "description": "Udzia\u0142 przychod\u00f3w netto ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w nowych lub istotnie ulepszonych (innowacyjnych) w przedsi\u0119biorstwach przemys\u0142owych w przychodach netto ze sprzeda\u017cy og\u00f3\u0142em."}
{"id": "P2704", "name": "Udzia\u0142 produkcji sprzedanej wyrob\u00f3w nowych/ulepsz. w przeds. przemys\u0142owych w warto\u015bci sprzeda\u017cy wyrob\u00f3w og\u00f3\u0142em wg form w\u0142asn.", "parentId": "G432"}
{"id": "P2703", "name": "Udzia\u0142 produkcji sprzedanej wyrob\u00f3w nowych/ulepszonych w przeds. przemys\u0142owych w warto\u015bci sprzeda\u017cy wyrob\u00f3w og\u00f3\u0142em", "parentId": "G432"}
{"id": "P2702", "name": "Przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142y w zakresie dzia\u0142alno\u015bci innowacyjnej w % og\u00f3\u0142u przedsi\u0119biorstw", "parentId": "G432", "description": "Wsp\u00f3\u0142praca w zakresie dzia\u0142alno\u015bci innowacyjnej oznacza aktywny udzia\u0142 we wsp\u00f3lnych projektach dotycz\u0105cych dzia\u0142alno\u015bci innowacyjnej z innymi przedsi\u0119biorstwami lub instytucjami niekomercyjnymi. Wsp\u00f3\u0142praca taka mo\u017ce mie\u0107 charakter perspektywiczny i d\u0142ugofalowy i nie musi poci\u0105ga\u0107 od razu za sob\u0105 bezpo\u015brednich, wymiernych korzy\u015bci ekonomicznych dla uczestnicz\u0105cych w niej partner\u00f3w. Zwyk\u0142ego zamawiania prac u wykonawc\u00f3w zewn\u0119trznych, bez aktywnego wsp\u00f3\u0142udzia\u0142u w ich realizacji, nie nale\u017cy uwa\u017ca\u0107 za wsp\u00f3\u0142prac\u0119 w zakresie dzia\u0142alno\u015bci innowacyjnej."}
{"id": "P2701", "name": "Przedsi\u0119biorstwa innowacyjne przemys\u0142owe wg rodzaju innowacji i sektor\u00f3w w\u0142asno\u015bci", "parentId": "G432", "description": "Przedsi\u0119biorstwa innowacyjne przemys\u0142owe wg rodzaj\u00f3w innowacji i sektor\u00f3w w\u0142asno\u015bci s\u0105 to przedsi\u0119biorstwa przemys\u0142owe, kt\u00f3re w badanym okresie wprowadzi\u0142y na rynek przynajmniej jedn\u0105 innowacj\u0119 produktow\u0105 lub procesow\u0105 (nowy lub istotnie ulepszony produkt b\u0105d\u017a nowy lub istotnie ulepszony proces)."}
{"id": "P2700", "name": "Przedsi\u0119biorstwa innowacyjne przemys\u0142owe wg rodzaj\u00f3w wprowadzonych innowacji i klas wielko\u015bci", "parentId": "G432", "description": "Przedsi\u0119biorstwa innowacyjne przemys\u0142owe wg rodzaj\u00f3w wprowadzonych innowacji i klas wielko\u015bci s\u0105 to przedsi\u0119biorstwa przemys\u0142owe, kt\u00f3re w badanym okresie wprowadzi\u0142y na rynek przynajmniej jedn\u0105 innowacj\u0119 produktow\u0105 lub procesow\u0105 (nowy lub istotnie ulepszony produkt b\u0105d\u017a nowy lub istotnie ulepszony proces)."}
{"id": "P2699", "name": "Przedsi\u0119biorstwa innowacyjne wg rodzaj\u00f3w wprowadzonych innowacji", "parentId": "G432", "description": "Przedsi\u0119biorstwa innowacyjne wg rodzaj\u00f3w wprowadzonych innowacji s\u0105 to przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re w badanym okresie wprowadzi\u0142y na rynek przynajmniej jedn\u0105 innowacj\u0119 produktow\u0105 lub procesow\u0105 (nowy lub istotnie ulepszony produkt b\u0105d\u017a nowy lub istotnie ulepszony proces)."}
{"id": "P2697", "name": "Nak\u0142ady na dzia\u0142alno\u015b\u0107 innowacyjn\u0105 w przedsi\u0119biorstwach wg \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania dzia\u0142alno\u015bci innowacyjnej i PKD 2007", "parentId": "G432", "description": "Nak\u0142ady na dzia\u0142alno\u015b\u0107 innowacyjn\u0105 w przedsi\u0119biorstwach wg \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania dzia\u0142alno\u015bci innowacyjnej s\u0105 to wszelkie wydatki na innowacje produktowe i procesowe (bie\u017c\u0105ce i inwestycyjne), poniesione w roku sprawozdawczym, na prace zako\u0144czone sukcesem (tzn. wdro\u017ceniem innowacji), niezako\u0144czone (kontynuowane) oraz przerwane lub zaniechane."}
{"id": "P2691", "name": "Nak\u0142ady na dzia\u0142alno\u015b\u0107 innowacyjn\u0105 w przedsi\u0119biorstwach wg rodzaj\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci innowacyjnej", "parentId": "G432", "description": "Nak\u0142ady na dzia\u0142alno\u015b\u0107 innowacyjn\u0105 w przedsi\u0119biorstwach wg rodzaj\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci innowacyjnej s\u0105 to wszelkie wydatki na innowacje produktowe i procesowe (bie\u017c\u0105ce i inwestycyjne), niezale\u017cnie od \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania, poniesione w roku sprawozdawczym, na prace zako\u0144czone sukcesem (tzn. wdro\u017ceniem innowacji), niezako\u0144czone (kontynuowane) oraz przerwane lub zaniechane."}
{"id": "P2690", "name": "Przedsi\u0119biorstwa przemys\u0142owe, kt\u00f3re ponios\u0142y nak\u0142ady na dzia\u0142alno\u015b\u0107 innowacyjn\u0105 wg sektor\u00f3w w\u0142asno\u015bci", "parentId": "G432"}
{"id": "P2689", "name": "Przedsi\u0119biorstwa przemys\u0142owe, kt\u00f3re ponios\u0142y nak\u0142ady na dzia\u0142alno\u015b\u0107 innowacyjn\u0105 wg klas wielko\u015bci", "parentId": "G432"}
{"id": "P2688", "name": "Przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re ponios\u0142y nak\u0142ady na dzia\u0142alno\u015b\u0107 innowacyjn\u0105", "parentId": "G432"}
{"id": "P3005", "name": "Wynalazki", "parentId": "G483"}
{"id": "P3612", "name": "Nak\u0142ady wewn\u0119trzne na dzia\u0142alno\u015b\u0107 badawcz\u0105 i rozwojow\u0105 (B+R) w dziedzinie biotechnologii w jednostkach naukowych otrzymane od podmiot\u00f3w krajowych", "parentId": "G508"}
{"id": "P3269", "name": "Przedsi\u0119biorstwa wed\u0142ug g\u0142\u00f3wnego obszaru dzia\u0142alno\u015bci w dziedzinie biotechnologii", "parentId": "G508", "description": "<u>Obszary aktywno\u015bci w dziedzinie biotechnologii</u>:<br />- Ochrona zdrowia ludzi (z zastosowaniem technologii rDNA i bez zastosowania technologii rDNA), <br />- Ochrona zdrowia (z zastosowaniem technologii rDNA) - terapie z zastosowaniem zwi\u0105zk\u00f3w wielkocz\u0105steczkowych, produkcja przeciwcia\u0142 monoklonalnych z wykorzystaniem technologii rDNA, <br />- Ochrona zdrowia (bez zastosowania technologii rDNA) - inne terapie, sztuczne substraty, diagnostyka i technologie wprowadzania lek\u00f3w itp., <br />- Ochrona zdrowia zwierz\u0105t - diagnozowanie, szczepienie i leczenie zwierz\u0105t,- Genetycznie modyfikowana biotechnologia rolnicza - nowe odmiany GM ro\u015blin, zwierz\u0105t i mikroorganizm\u00f3w, <br />- Niegenetycznie modyfikowana biotechnologia rolnicza - rozw\u00f3j nowych odmian niegenetycznie modyfikowanych ro\u015blin, zwierz\u0105t lub mikroorganizm\u00f3w z zastosowaniem technik biotechnologicznych, biopestycydowe kontrole itp., <br />- Odzyskiwanie naturalnych surowc\u00f3w i produkty le\u015bne - energia, kopalnictwo, produkty le\u015bne itp., <br />- \u015arodowisko - diagnostyka, bioremediacja, usuwanie odpad\u00f3w, czysta produkcja itp., <br />- Przetwarzanie przemys\u0142owe - \u017cywno\u015b\u0107, kosmetyki, paliwa, dzia\u0142 chemikalia (np. enzymy), tworzywa sztuczne itd., <br />- Bioinformatyka tworzenie genomowych/bia\u0142kowych baz danych, modelowanie z\u0142o\u017conych proces\u00f3w biotechnologicznych, biologia systemowa, <br />- Niespecyficzne zastosowania - wyposa\u017cenie dla laboratori\u00f3w, <br />- Inne. <br /><u>G\u0142\u00f3wny (dominuj\u0105cy) obszar dzia\u0142alno\u015bci w dziedzinie biotechnologii</u>: wskazany przez przedsi\u0119biorstwo obszar zastosowa\u0144 technik biotechnologicznych, na kt\u00f3ry poniesiono najwi\u0119ksze nak\u0142ady lub generuj\u0105cy najwi\u0119ksze przychody ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w biotechnologicznych."}
{"id": "P3268", "name": "Personel w dziedzinie biotechnologii w przedsi\u0119biorstwach", "parentId": "G508", "description": "<u>Zatrudnieni w dzia\u0142alno\u015bci B+R w dziedzinie biotechnologii</u> - pracownicy zwi\u0105zani bezpo\u015brednio z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 B+R, przeznaczaj\u0105cy na t\u0119 dzia\u0142alno\u015b\u0107 co najmniej 10 % swojego czasu pracy. <u>Ekwiwalenty pe\u0142nego czasu pracy - EPC</u>- jednostki przeliczeniowe s\u0142u\u017c\u0105ce do ustalania faktycznego zatrudnienia w dzia\u0142alno\u015bci B+R. Jeden ekwiwalent pe\u0142nego czasu pracy (w skr\u00f3cie EPC) oznacza jeden osoborok po\u015bwi\u0119cony wy\u0142\u0105cznie na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R. Zatrudnienie w dzia\u0142alno\u015bci B+R w ekwiwalentach pe\u0142nego czasu pracy ustala si\u0119 na podstawie proporcji czasu przepracowanego przez poszczeg\u00f3lnych pracownik\u00f3w w ci\u0105gu roku sprawozdawczego przy pracach B+R w stosunku do pe\u0142nego czasu pracy obowi\u0105zuj\u0105cego w danej instytucji na danym stanowisku pracy."}
{"id": "P3267", "name": "Nak\u0142ady wewn\u0119trzne  na dzia\u0142alno\u015b\u0107 w dziedzinie biotechnologii w przedsi\u0119biorstwach wg pochodzenia \u015brodk\u00f3w", "parentId": "G508", "description": "<u>\u015arodki z przedsi\u0119biorstw</u>: \u015brodki otrzymane od przedsi\u0119biorstw, a b\u0119d\u0105ce ich \u015brodkami w\u0142asnymi. <u>\u015arodki bud\u017cetowe</u>: \u015brodki na prace B+R pochodz\u0105ce z bud\u017cetu (Ministerstwo Nauki i Szkolnictwa Wy\u017cszego i inne resorty oraz jednostki samorz\u0105du terytorialnego). <u>\u015arodki z zagranicy</u>: \u015brodki otrzymane na prace B+R z Unii Europejskiej, organizacji mi\u0119dzynarodowych i instytucji zagranicznych."}
{"id": "P3266", "name": "Nak\u0142ady wewn\u0119trzne  na dzia\u0142alno\u015b\u0107 w dziedzinie biotechnologii w przedsi\u0119biorstwach", "parentId": "G508"}
{"id": "P3265", "name": "Przedsi\u0119biorstwa prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 w dziedzinie biotechnologii", "parentId": "G508", "description": "<u>Przedsi\u0119biorstwo prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 w dziedzinie biotechnologii (przedsi\u0119biorstwo biotechnologiczne)</u> - przedsi\u0119biorstwo, kt\u00f3re wykorzystuje jedn\u0105 lub wi\u0119cej technik biotechnologii (zgodnie z definicjami biotechnologii) do produkcji d\u00f3br lub us\u0142ug i/lub do prowadzenia systematycznej dzia\u0142alno\u015bci badawczo-rozwojowej (B+R) w celu zwi\u0119kszania zasob\u00f3w wiedzy i jej zastosowa\u0144 gospodarczych."}
{"id": "P3264", "name": "Obszary aktywno\u015bci w dziedzinie biotechnologii wskazane przez jednostki naukowe", "parentId": "G508", "description": "<u>Obszary aktywno\u015bci w dziedzinie biotechnologii</u>:<br />- Ochrona zdrowia ludzi (z zastosowaniem technologii rDNA i bez zastosowania technologii rDNA), <br />- Ochrona zdrowia (z zastosowaniem technologii rDNA) - terapie z zastosowaniem zwi\u0105zk\u00f3w wielkocz\u0105steczkowych, produkcja przeciwcia\u0142 monoklonalnych z wykorzystaniem technologii rDNA, <br />- Ochrona zdrowia (bez zastosowania technologii rDNA) - inne terapie, sztuczne substraty, diagnostyka i technologie wprowadzania lek\u00f3w itp., <br />- Ochrona zdrowia zwierz\u0105t - diagnozowanie, szczepienie i leczenie zwierz\u0105t, <br />- Genetycznie modyfikowana biotechnologia rolnicza - nowe odmiany GM ro\u015blin, zwierz\u0105t i mikroorganizm\u00f3w, <br />- Niegenetycznie modyfikowana biotechnologia rolnicza - rozw\u00f3j nowych odmian niegenetycznie modyfikowanych ro\u015blin, zwierz\u0105t lub mikroorganizm\u00f3w z zastosowaniem technik biotechnologicznych, biopestycydowe kontrole itp., <br />- Odzyskiwanie naturalnych surowc\u00f3w i produkty le\u015bne - energia, kopalnictwo, produkty le\u015bne itp., <br />- \u015arodowisko - diagnostyka, bioremediacja, usuwanie odpad\u00f3w, czysta produkcja itp., <br />- Przetwarzanie przemys\u0142owe - \u017cywno\u015b\u0107, kosmetyki, paliwa, dzia\u0142 chemikalia (np. enzymy), tworzywa sztuczne itd., <br />- Bioinformatyka tworzenie genomowych/bia\u0142kowych baz danych, modelowanie z\u0142o\u017conych proces\u00f3w biotechnologicznych, biologia systemowa, <br />- Niespecyficzne zastosowania - wyposa\u017cenie dla laboratori\u00f3w, <br />- Inne."}
{"id": "P3263", "name": "Personel w dzia\u0142alno\u015bci badawczej i rozwojowej (B+R) w dziedzinie biotechnologii w jednostkach naukowych wg wykszta\u0142cenia", "parentId": "G508", "description": "<u>Zatrudnieni w dzia\u0142alno\u015bci B+R w dziedzinie biotechnologii</u> - pracownicy zwi\u0105zani bezpo\u015brednio z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 B+R, przeznaczaj\u0105cych na t\u0119 dzia\u0142alno\u015b\u0107 co najmniej 10 % swojego czasu pracy."}
{"id": "P3262", "name": "Personel w dzia\u0142alno\u015bci badawczej i rozwojowej (B+R) w dziedzinie biotechnologii w jednostkach naukowych", "parentId": "G508", "description": "<u>Pracuj\u0105cy w dzia\u0142alno\u015bci B+R w dziedzinie biotechnologii</u> - pracownicy zwi\u0105zani bezpo\u015brednio z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 B+R, przeznaczaj\u0105cy na t\u0119 dzia\u0142alno\u015b\u0107 co najmniej 10 % swojego czasu pracy. <u>Ekwiwalenty pe\u0142nego czasu pracy</u> - EPC- jednostki przeliczeniowe s\u0142u\u017c\u0105ce do ustalania faktycznego zatrudnienia w dzia\u0142alno\u015bci B+R. Jeden ekwiwalent pe\u0142nego czasu pracy (w skr\u00f3cie EPC) oznacza jeden osoborok po\u015bwi\u0119cony wy\u0142\u0105cznie na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R. Zatrudnienie w dzia\u0142alno\u015bci B+R w ekwiwalentach pe\u0142nego czasu pracy ustala si\u0119 na podstawie proporcji czasu przepracowanego przez poszczeg\u00f3lnych pracownik\u00f3w w ci\u0105gu roku sprawozdawczego przy pracach B+R w stosunku do pe\u0142nego czasu pracy obowi\u0105zuj\u0105cego w danej instytucji na danym stanowisku pracy."}
{"id": "P3261", "name": "Nak\u0142ady wewn\u0119trzne bie\u017c\u0105ce na dzia\u0142alno\u015b\u0107 badawcz\u0105 i rozwojow\u0105 (B+R) w dziedzinie biotechnologii w jednostkach naukowych wg kierunk\u00f3w wydatkowania", "parentId": "G508", "description": "<u>Bie\u017c\u0105ce nak\u0142ady na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R</u> - nak\u0142ady osobowe, a tak\u017ce koszty zu\u017cycia materia\u0142\u00f3w, przedmiot\u00f3w nietrwa\u0142ych i energii, koszty us\u0142ug obcych (innych ni\u017c B+R) obejmuj\u0105ce: obr\u00f3bk\u0119 obc\u0105, us\u0142ugi transportowe, remontowe, bankowe, pocztowe, telekomunikacyjne, informatyczne, wydawnicze, komunalne itp., koszty podr\u00f3\u017cy s\u0142u\u017cbowych oraz pozosta\u0142e koszty bie\u017c\u0105ce obejmuj\u0105ce w szczeg\u00f3lno\u015bci podatki i op\u0142aty obci\u0105\u017caj\u0105ce koszty dzia\u0142alno\u015bci i zyski, ubezpieczenia maj\u0105tkowe i ekwiwalenty na rzecz pracownik\u00f3w w cz\u0119\u015bci, w kt\u00f3rej dotycz\u0105 dzia\u0142alno\u015bci B+R. Nak\u0142ady bie\u017c\u0105ce og\u00f3\u0142em nie obejmuj\u0105 amortyzacji \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, a tak\u017ce podatku VAT."}
{"id": "P3260", "name": "Nak\u0142ady wewn\u0119trzne na dzia\u0142alno\u015b\u0107 badawcz\u0105 i rozwojow\u0105 (B+R) w dziedzinie biotechnologii w jednostkach naukowych wg pochodzenia \u015brodk\u00f3w", "parentId": "G508", "description": "<u>Nak\u0142ady wewn\u0119trzne</u> s\u0105 to wszystkie nak\u0142ady na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R wykonywan\u0105 w danym okresie w ramach danej jednostki statystycznej niezale\u017cnie od \u017ar\u00f3d\u0142a, z kt\u00f3rego pochodz\u0105 wydatkowane \u015brodki. <u>\u015arodki z przedsi\u0119biorstw</u>: \u015brodki otrzymane od przedsi\u0119biorstw, a b\u0119d\u0105ce ich \u015brodkami w\u0142asnymi. \u015arodki bud\u017cetowe: \u015brodki na prace B+R pochodz\u0105ce z bud\u017cetu (Ministerstwo Nauki i Szkolnictwa Wy\u017cszego i inne resorty oraz jednostki samorz\u0105du terytorialnego). <u>\u015arodki z zagranicy</u>: \u015brodki otrzymane na prace B+R z Unii Europejskiej, organizacji mi\u0119dzynarodowych i instytucji zagranicznych. <u>Pozosta\u0142e</u>: \u015brodki w\u0142asne oraz \u015brodki otrzymane z instytucji naukowych i prywatnych instytucji niekomercyjnych (b\u0119d\u0105ce \u015brodkami w\u0142asnymi tych instytucji)."}
{"id": "P3259", "name": "Nak\u0142ady wewn\u0119trzne na dzia\u0142alno\u015b\u0107 badawcz\u0105 i rozwojow\u0105 (B+R) w dziedzinie biotechnologii w jednostkach naukowych", "parentId": "G508", "description": "<u>Nak\u0142ady wewn\u0119trzne</u> s\u0105 to wszystkie nak\u0142ady na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R wykonywan\u0105 w danym okresie w ramach danej jednostki statystycznej niezale\u017cnie od \u017ar\u00f3d\u0142a, z kt\u00f3rego pochodz\u0105 wydatkowane \u015brodki.<br /><u>Nak\u0142ady inwestycyjne</u> s\u0105 to nak\u0142ady brutto wydatkowane na nabycie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych wykorzystywanych w programach B+R przez dan\u0105 jednostk\u0119 statystyczn\u0105 w skali roku. Powinny by\u0107 one wykazywane w ca\u0142o\u015bci za okres, w kt\u00f3rym wyst\u0105pi\u0142y i nie powinny by\u0107 ewidencjonowane jako sk\u0142adnik amortyzacji.<br /><u>Bie\u017c\u0105ce nak\u0142ady na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R</u> - nak\u0142ady osobowe, a tak\u017ce koszty zu\u017cycia materia\u0142\u00f3w, przedmiot\u00f3w nietrwa\u0142ych i energii, koszty us\u0142ug obcych (innych ni\u017c B+R) obejmuj\u0105ce: obr\u00f3bk\u0119 obc\u0105, us\u0142ugi transportowe, remontowe, bankowe, pocztowe, telekomunikacyjne, informatyczne, wydawnicze, komunalne itp., koszty podr\u00f3\u017cy s\u0142u\u017cbowych oraz pozosta\u0142e koszty bie\u017c\u0105ce obejmuj\u0105ce w szczeg\u00f3lno\u015bci podatki i op\u0142aty obci\u0105\u017caj\u0105ce koszty dzia\u0142alno\u015bci i zyski, ubezpieczenia maj\u0105tkowe i ekwiwalenty na rzecz pracownik\u00f3w w cz\u0119\u015bci, w kt\u00f3rej dotycz\u0105 dzia\u0142alno\u015bci B+R. Nak\u0142ady bie\u017c\u0105ce og\u00f3\u0142em nie obejmuj\u0105 amortyzacji \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, a tak\u017ce podatku VAT."}
{"id": "P3258", "name": "Liczba jednostek naukowych wed\u0142ug rodzaju prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci badawczej i rozwojowej (B+R) w dziedzinie biotechnologii", "parentId": "G508", "description": "<u>Badania podstawowe</u>- prace teoretyczne i eksperymentalne, podejmowane przede wszystkim w celu zdobycia lub poszerzenia wiedzy na temat przyczyn zjawisk i fakt\u00f3w, nieukierunkowane w zasadzie na uzyskanie konkretnych zastosowa\u0144 praktycznych. Badania podstawowe dziel\u0105 si\u0119 na badania podstawowe tzw. czyste i ukierunkowane (zorientowane). Badania podstawowe -czyste prowadzone s\u0105 z my\u015bl\u0105 o post\u0119pie wiedzy, bez nastawienia na osi\u0105gni\u0119cie d\u0142ugofalowych korzy\u015bci ekonomicznych czy spo\u0142ecznych i bez czynienia wysi\u0142k\u00f3w w celu zastosowania wynik\u00f3w bada\u0144 do rozwi\u0105zywania problem\u00f3w o charakterze praktycznym lub w celu przekazania tych wynik\u00f3w do podmiot\u00f3w mog\u0105cych zaj\u0105\u0107 si\u0119 ich zastosowaniem. Badania podstawowe -ukierunkowane prowadzone s\u0105 z nastawieniem na to, \u017ce w ich wyniku powstanie szeroka baza wiedzy, kt\u00f3ra b\u0119dzie mog\u0142a stanowi\u0107 podstaw\u0119 do rozwi\u0105zywania ju\u017c rozpoznanych lub spodziewanych w przysz\u0142o\u015bci problem\u00f3w. <br /><u>Badania stosowane</u> (\u0142\u0105cznie z przemys\u0142owymi)- prace badawcze podejmowane w celu zdobycia nowej wiedzy maj\u0105cej konkretne zastosowania praktyczne. Polegaj\u0105 one b\u0105d\u017a na poszukiwaniu mo\u017cliwych zastosowa\u0144 praktycznych dla wynik\u00f3w bada\u0144 podstawowych, b\u0105d\u017a na poszukiwaniu nowych rozwi\u0105za\u0144 pozwalaj\u0105cych na osi\u0105gni\u0119cie z g\u00f3ry za\u0142o\u017conych cel\u00f3w praktycznych. Wynikami bada\u0144 stosowanych s\u0105 modele pr\u00f3bne wyrob\u00f3w, proces\u00f3w czy metod. <u>Badania przemys\u0142owe</u> s\u0105 to badania maj\u0105ce na celu zdobycie nowej wiedzy oraz umiej\u0119tno\u015bci w celu opracowania nowych produkt\u00f3w, proces\u00f3w i us\u0142ug lub wprowadzania znacz\u0105cych ulepsze\u0144 do istniej\u0105cych produkt\u00f3w, proces\u00f3w i us\u0142ug. Badania te obejmuj\u0105 tworzenie element\u00f3w sk\u0142adowych system\u00f3w z\u0142o\u017conych, szczeg\u00f3lnie do oceny przydatno\u015bci technologii rodzajowych, z wyj\u0105tkiem prototyp\u00f3w obj\u0119tych zakresem prac rozwojowych. <br /><u>Prace rozwojowe</u>- prace konstrukcyjne, technologiczno-projektowe oraz do\u015bwiadczalne polegaj\u0105ce na zastosowaniu istniej\u0105cej ju\u017c wiedzy, uzyskanej dzi\u0119ki pracom badawczym lub jako wynik do\u015bwiadczenia praktycznego, do opracowania nowych lub istotnego ulepszenia istniej\u0105cych materia\u0142\u00f3w, urz\u0105dze\u0144, wyrob\u00f3w, proces\u00f3w, system\u00f3w czy us\u0142ug, \u0142\u0105cznie z przygotowaniem prototyp\u00f3w do\u015bwiadczalnych oraz instalacji pilotowych. Kategoria ta w zasadzie nie wyst\u0119puje w dziedzinie nauk humanistycznych. Prac rozwojowych nie nale\u017cy myli\u0107 z pracami wdro\u017ceniowymi, wykraczaj\u0105cymi poza zakres dzia\u0142alno\u015bci B+R, zwi\u0105zanymi w szczeg\u00f3lno\u015bci z wykonaniem dokumentacji technicznej, oprzyrz\u0105dowania, pr\u00f3bnych instalacji, pr\u00f3bnej serii nowego wyrobu, przeprowadzeniem poprawek po pr\u00f3bach, itp."}
{"id": "P3257", "name": "Liczba jednostek naukowych prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 badawcz\u0105 i rozwojow\u0105 (B+R) w dziedzinie biotechnologii", "parentId": "G508", "description": "<u>Sektor rz\u0105dowy</u> - obejmuje wszystkie departamenty, urz\u0119dy i inne organy, kt\u00f3re \u015bwiadcz\u0105 na rzecz og\u00f3\u0142u obywateli us\u0142ugi publiczne, a ponadto podmioty, na kt\u00f3rych spoczywa odpowiedzialno\u015b\u0107 za administracj\u0119 pa\u0144stwa oraz polityk\u0119 gospodarcz\u0105 i spo\u0142eczn\u0105 w danym spo\u0142ecze\u0144stwie oraz instytucje niekomercyjne kontrolowane i finansowane g\u0142\u00f3wnie przez w\u0142adze, ale nieadministrowane przez sektor szkolnictwa wy\u017cszego. Przedsi\u0119biorstwa publiczne zaliczane s\u0105 do sektora przedsi\u0119biorstw a jednostki bezpo\u015brednio zwi\u0105zane ze szkolnictwem wy\u017cszym do sektora szkolnictwa wy\u017cszego. <br /><u>Sektor szkolnictwa wy\u017cszego</u> - obejmuje wszystkie uniwersytety, uczelnie techniczne i inne instytucje oferuj\u0105ce kszta\u0142cenie na poziomie wy\u017cszym ni\u017c \u015brednie (post-secondary), niezale\u017cnie od \u017ar\u00f3de\u0142 ich finansowania i statusu prawnego. Zalicza si\u0119 tu tak\u017ce wszystkie instytuty badawcze, stacje do\u015bwiadczalne i kliniki dzia\u0142aj\u0105ce pod bezpo\u015bredni\u0105 kontrol\u0105 instytucji szkolnictwa wy\u017cszego, administrowane przez te instytucje b\u0105d\u017a afiliowane przy nich. <br /><u>Sektor prywatnych instytucji niekomercyjnych</u> - obejmuje nierynkowe prywatne instytucje niekomercyjne dzia\u0142aj\u0105ce na rzecz gospodarstw domowych (czyli og\u00f3\u0142u obywateli) oraz osoby prywatne i gospodarstwa domowe."}
{"id": "P2345", "name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 innowacyjna - \u015arodki automatyzacji proces\u00f3w produkcyjnych wg PKD 2004", "parentId": "G572", "description": "\u015arodki automatyzacji proces\u00f3w produkcyjnych s\u0105 to urz\u0105dzenia (lub zestawy maszyn i urz\u0105dze\u0144) wykonuj\u0105ce okre\u015blone czynno\u015bci bez udzia\u0142u cz\u0142owieka, stosowane w celu samoczynnego sterowania, regulowania urz\u0105dze\u0144 technicznych oraz kontrolowania przebiegu proces\u00f3w technologicznych."}
{"id": "P1453", "name": "Nak\u0142ady wewn\u0119trzne na B+R wg sekcji PKD 2004", "parentId": "G572", "description": "Nak\u0142ady wewn\u0119trzne faktycznie poniesione wg sekcji PKD 2004: Nak\u0142ady poniesione w roku sprawozdawczym na prace B+R wykonane w jednostce sprawozdawczej, niezale\u017cnie od \u017ar\u00f3d\u0142a pochodzenia \u015brodk\u00f3w. Obejmuj\u0105 zar\u00f3wno nak\u0142ady bie\u017c\u0105ce, jak i nak\u0142ady inwestycyjne na \u015brodki trwa\u0142e zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 B+R, lecz nie obejmuj\u0105 amortyzacji \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Dane o nak\u0142adach wg sektor\u00f3w i sekcji PKD 2004. Dane bez amortyzacji \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych."}
{"id": "P1792", "name": "Nowe zachorowania na choroby weneryczne", "parentId": "G260"}
{"id": "P1790", "name": "Zachorowania na gru\u017alic\u0119 wg wieku", "parentId": "G260"}
{"id": "P1789", "name": "Zachorowania na choroby zaka\u017ane i zatrucia", "parentId": "G260"}
{"id": "P2736", "name": "Liczba ludno\u015bci na \u0142\u00f3\u017cko w szpitalach og\u00f3lnych", "parentId": "G261", "description": "Od 2008 r. dane o \u0142\u00f3\u017ckach w szpitalach og\u00f3lnych wykazano \u0142\u0105cznie z \u0142\u00f3\u017ckami i inkubatorami dla noworodk\u00f3w, bez miejsc dziennego pobytu. Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby i struktury ludno\u015bci (p\u0142e\u0107, grupy wieku) od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011. Dane od 2012r. z zakresu szpitali og\u00f3lnych obejmuj\u0105 plac\u00f3wki MON i MSWiA a nie obejmuj\u0105 szpitali w zak\u0142adach karnych (Ministerstwa Sprawiedliwo\u015bci). W 2013r. dane nie obejmuj\u0105 dw\u00f3ch szpitali w wojew\u00f3dztwie wielkopolskim (miasto Pozna\u0144 oko\u0142o 420 \u0142\u00f3\u017cek, powiat pozna\u0144ski oko\u0142o 180 \u0142\u00f3\u017cek)."}
{"id": "P2454", "name": "\u0141\u00f3\u017cka w szpitalach og\u00f3lnych - wska\u017aniki", "parentId": "G261", "description": "W roku 2004 brak danych dla podregion\u00f3w (NTS3). Od 2008 r. dane o \u0142\u00f3\u017ckach w szpitalach og\u00f3lnych wykazano \u0142\u0105cznie z \u0142\u00f3\u017ckami i inkubatorami dla noworodk\u00f3w, bez miejsc dziennego pobytu. Dane od 2012r. z zakresu szpitali og\u00f3lnych obejmuj\u0105 plac\u00f3wki MON i MSWiA a nie obejmuj\u0105 szpitali w zak\u0142adach karnych (Ministerstwa Sprawiedliwo\u015bci). W 2013r. dane nie obejmuj\u0105 dw\u00f3ch szpitali w wojew\u00f3dztwie wielkopolskim (miasto Pozna\u0144 oko\u0142o 420 \u0142\u00f3\u017cek, powiat pozna\u0144ski oko\u0142o 180 \u0142\u00f3\u017cek)."}
{"id": "P2452", "name": "Szpitale og\u00f3lne", "parentId": "G261", "description": "Od 2008 r. dane o \u0142\u00f3\u017ckach w szpitalach og\u00f3lnych wykazano \u0142\u0105cznie z \u0142\u00f3\u017ckami i inkubatorami dla noworodk\u00f3w. Do 2011 r. liczba szpitali nie zawiera filii. Od 2012 r., w zwi\u0105zku z wprowadzeniem ustawy o dzia\u0142alno\u015bci leczniczej, dane o liczbie szpitali obejmuj\u0105 plac\u00f3wki, kt\u00f3re do 2011 r. by\u0142y traktowane jako filie. Od 2012 r. dane  z zakresu szpitali og\u00f3lnych obejmuj\u0105 plac\u00f3wki MON i MSWiA. W 2013 r. dane nie obejmuj\u0105 dw\u00f3ch szpitali w wojew\u00f3dztwie wielkopolskim (miasto Pozna\u0144 - oko\u0142o 420 \u0142\u00f3\u017cek, powiat pozna\u0144ski - oko\u0142o 180 \u0142\u00f3\u017cek).\u201d \r\nSzpitale w zak\u0142adach karnych (szpitale Ministerstwa Sprawiedliwo\u015bci) nie s\u0105 ujmowane w danych.\r\n"}
{"id": "P1808", "name": "Szpitale og\u00f3lne wg rodzaju oddzia\u0142\u00f3w", "parentId": "G261", "description": "Od roku 2004 - wed\u0142ug wytycznych MZ do kardiologii wliczono intensywny nadz\u00f3r kardiologiczny, a do przewlekle chorych medycyn\u0119 paliatywn\u0105; Od 2014 roku dane dotycz\u0105ce medycyny paliatywnej s\u0105 prezentowane w grupie Stacjonarne zak\u0142ady opieki zdrowotnej;  Do oddzia\u0142\u00f3w chirurgicznych wliczono oddzia\u0142y: chirurgiczny og\u00f3lny, chirurgiczny dla dzieci, chirurgii urazowo-ortopedycznej, neurochirurgiczny, kardiochirurgiczny, urologiczny oraz chirurgii  szcz\u0119kowo-twarzowej a do oddzia\u0142\u00f3w zaka\u017anych zaliczono: oddzia\u0142y chor\u00f3b zaka\u017anych oraz obserwacyjno-zaka\u017ane. Od 2008 r. dane o \u0142\u00f3\u017ckach w szpitalach og\u00f3lnych wykazano \u0142\u0105cznie z \u0142\u00f3\u017ckami i inkubatorami dla noworodk\u00f3w, bez miejsc dziennego pobytu. Dane od 2012r. z zakresu szpitali og\u00f3lnych obejmuj\u0105 plac\u00f3wki MON i MSWiA a nie obejmuj\u0105 szpitali w zak\u0142adach karnych (Ministerstwa Sprawiedliwo\u015bci). W 2013 r. dane nie obejmuj\u0105 dw\u00f3ch szpitali w wojew\u00f3dztwie wielkopolskim (miasto Pozna\u0144 oko\u0142o 420 \u0142\u00f3\u017cek, powiat pozna\u0144ski oko\u0142o 180 \u0142\u00f3\u017cek). Od 2017 r. zmiana nazwy oddzia\u0142\u00f3w odwykowych na oddzia\u0142y terapii uzale\u017cnie\u0144 oraz oddzia\u0142\u00f3w dla przewlekle chorych na oddzia\u0142y opieki paliatywnej i hospicyjnej. Liczba oddzia\u0142\u00f3w obejmuje wszystkie oddzia\u0142y znajduj\u0105ce si\u0119 w strukturze szpitala, r\u00f3wnie\u017c te prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 dzienn\u0105."}
{"id": "P2493", "name": "Uzdrowiskowe zak\u0142ady przyrodolecznicze, przychodnie uzdrowiskowe", "parentId": "G262"}
{"id": "P2492", "name": "Szpitale uzdrowiskowe i sanatoria uzdrowiskowe", "parentId": "G262", "description": "Od 2013 dane \u0142\u0105cznie z sanatorium w wyrobisku g\u00f3rniczym."}
{"id": "P2011", "name": "Podmioty ambulatoryjne (stan w dniu 31 XII)", "parentId": "G263", "description": "W roku 2009 brak informacji dla cz\u0119\u015bci miejskiej i cz\u0119\u015bci wiejskiej gmin miejsko-wiejskich. Do 2011 roku w\u0142\u0105cznie Przychodnie funkcjonowa\u0142y r\u00f3wnie\u017c pod nazw\u0105 Plac\u00f3wki opieki zdrowotnej. Od 2012 roku \u0142\u0105cznie z przychodniami MON (Ministerstwo Obrony Narodowej) i MSWiA (Ministerstwo Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji)."}
{"id": "P1819", "name": "Podstawowa opieka zdrowotna - porady", "parentId": "G263", "description": "W roku 2009 brak informacji dla cz\u0119\u015bci miejskiej i cz\u0119\u015bci wiejskiej gmin miejsko-wiejskich. Od 2012 r. \u0142\u0105cznie z poradami udzielonymi w przychodniach resortu MON i MSWiA.\t\t\t"}
{"id": "P1818", "name": "Przychodnie podleg\u0142e samorz\u0105dowi terytorialnemu (stan w dniu 31 XII)", "parentId": "G263", "description": "W roku 2009 brak informacji dla cz\u0119\u015bci miejskiej i cz\u0119\u015bci wiejskiej gmin miejsko-wiejskich."}
{"id": "P2434", "name": "Apteki og\u00f3lnodost\u0119pne - wska\u017aniki", "parentId": "G264", "description": "Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby i struktury ludno\u015bci (p\u0142e\u0107, grupy wieku) od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P1795", "name": "Punkty apteczne", "parentId": "G264"}
{"id": "P3173", "name": "Lekarze - wska\u017aniki", "parentId": "G265", "description": "Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby ludno\u015bci od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P2612", "name": "Lekarze i lekarze denty\u015bci wg p\u0142ci", "parentId": "G265", "description": "Dane obejmuj\u0105 zak\u0142ady opieki zdrowotnej oraz praktyki, kt\u00f3re z\u0142o\u017cy\u0142y sprawozdanie MZ-88. Nie obejmuj\u0105 jednostek, kt\u00f3rych organem tworz\u0105cym jest MON lub MSWiA. Nie obejmuj\u0105 os\u00f3b pracuj\u0105cych w NFZ, administracji pa\u0144stwowej, uczelniach wy\u017cszych. Dane obejmuj\u0105 osoby pracuj\u0105ce w danej plac\u00f3wce bez wzgl\u0119du na rodzaj umowy, na podstawie kt\u00f3rej wykonywana jest praca (np. umowa o prac\u0119, umowa cywilnoprawna, w tym umowa zlecenie) i wymiar czasu pracy. Personel pracuj\u0105cy - jedna osoba mo\u017ce by\u0107 wykazana wi\u0119cej ni\u017c jeden raz, w przypadku \u015bwiadczenia pracy w wi\u0119cej ni\u017c jednym miejscu. Personel pracuj\u0105cy wg podstawowego miejsca pracy - pracuj\u0105cy, dla kt\u00f3rych jednostka sprawozdawcza jest g\u0142\u00f3wnym miejscem pracy wg o\u015bwiadczenia pracuj\u0105cego. Osoby te, niezale\u017cnie od wymiaru czasu pracy, s\u0105 liczone raz. Za rok 2012 dane \u0142\u0105cznie ze sprawozdawczo\u015bci\u0105 MZ, MSWiA, Dom\u00f3w Pomocy Spo\u0142ecznej, \u017b\u0142obk\u00f3w i Klub\u00f3w dzieci\u0119cych (OD-1) prezentowane s\u0105 tylko dla wojew\u00f3dztw."}
{"id": "P2506", "name": "Farmaceuci posiadaj\u0105cy prawo wykonywania zawodu i pracuj\u0105cy wg p\u0142ci", "parentId": "G265", "description": "Dane o pracuj\u0105cych obejmuj\u0105 osoby, dla kt\u00f3rych jednostka sprawozdawcza jest g\u0142\u00f3wnym miejscem pracy wg o\u015bwiadczenia pracuj\u0105cego. Osoby te, niezale\u017cnie od wymiaru czasu pracy, s\u0105 liczone raz.Od 2012 roku dane na temat farmaceut\u00f3w pracuj\u0105cych, dla kt\u00f3rych jednostka sprawozdawcza jest g\u0142\u00f3wnym miejscem pracy s\u0105 podawane \u0142\u0105cznie z opiek\u0105 zdrowotn\u0105 Ministerstwa Obrony Narodowej i Ministerstwa Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji."}
{"id": "P2453", "name": "Pracownicy medyczni posiadaj\u0105cy prawo wykonywania zawodu medycznego", "parentId": "G265"}
{"id": "P2018", "name": "Piel\u0119gniarki i po\u0142o\u017cne wg poziomu wykszta\u0142cenia", "parentId": "G265", "description": "Dane obejmuj\u0105 zak\u0142ady opieki zdrowotnej oraz praktyki, kt\u00f3re z\u0142o\u017cy\u0142y sprawozdanie MZ-88. Nie obejmuj\u0105 jednostek, kt\u00f3rych organem tworz\u0105cym jest MON lub MSWiA. Nie obejmuj\u0105 os\u00f3b pracuj\u0105cych w NFZ, administracji pa\u0144stwowej, uczelniach wy\u017cszych Dane obejmuj\u0105 osoby pracuj\u0105ce w danej plac\u00f3wce bez wzgl\u0119du na rodzaj umowy, na podstawie kt\u00f3rej wykonywana jest praca (np. umowa o prac\u0119, umowa cywilnoprawna, w tym umowa zlecenie) i wymiar czasu pracy. Personel pracuj\u0105cy - jedna osoba mo\u017ce by\u0107 wykazana wi\u0119cej ni\u017c jeden raz, w przypadku \u015bwiadczenia pracy w wi\u0119cej ni\u017c jednym miejscu. Personel pracuj\u0105cy wg podstawowego miejsca pracy - pracuj\u0105cy, dla kt\u00f3rych jednostka sprawozdawcza jest g\u0142\u00f3wnym miejscem pracy wg o\u015bwiadczenia pracuj\u0105cego. Osoby te, niezale\u017cnie od wymiaru czasu pracy, s\u0105 liczone raz. Za rok 2012 dane \u0142\u0105cznie ze sprawozdawczo\u015bci\u0105 MZ, MSWiA, Dom\u00f3w Pomocy Spo\u0142ecznej, \u017b\u0142obk\u00f3w i Klub\u00f3w dzieci\u0119cych (OD-1) prezentowane s\u0105 tylko dla wojew\u00f3dztw."}
{"id": "P3227", "name": "\u017b\u0142obki i kluby dzieci\u0119ce - wska\u017aniki", "parentId": "G266", "description": "\u017b\u0142obki \u0142\u0105cznie z oddzia\u0142ami \u017c\u0142obkowymi."}
{"id": "P3219", "name": "\u017b\u0142obki i kluby dzieci\u0119ce", "parentId": "G266", "description": "Kluby dzieci\u0119ce to nowa forma opieki nad dzie\u0107mi, kt\u00f3ra w zasobach BDL ukaza\u0142a si\u0119 po raz pierwszy przy danych za 2012 rok. Z tego wzgl\u0119du dane za lata wsteczne nie s\u0105 por\u00f3wnywalne z 2012 rokiem."}
{"id": "P2025", "name": "\u017b\u0142obki podleg\u0142e samorz\u0105dowi terytorialnemu", "parentId": "G266", "description": "Do roku 2003 oddzia\u0142y \u017c\u0142obkowe og\u00f3\u0142em, od roku 2004 oddzia\u0142y \u017c\u0142obkowe przy przedszkolach."}
{"id": "P1799", "name": "Plac\u00f3wki stacjonarnej pomocy spo\u0142ecznej", "parentId": "G267"}
{"id": "P3468", "name": "Stacjonarne zak\u0142ady opieki zdrowotnej - wska\u017aniki", "parentId": "G268"}
{"id": "P2026", "name": "Hospicja", "parentId": "G268"}
{"id": "P1831", "name": "Zak\u0142ady piel\u0119gnacyjno-opieku\u0144cze", "parentId": "G268", "description": "\u0141\u0105cznie z zak\u0142adami o profilu psychiatrycznym."}
{"id": "P1830", "name": "Zak\u0142ady opieku\u0144czo-lecznicze", "parentId": "G268", "description": "\u0141\u0105cznie z zak\u0142adami o profilu psychiatrycznym."}
{"id": "P3243", "name": "Rodzinne domy dziecka", "parentId": "G272", "description": "Pocz\u0105wszy od 1 stycznia 2012 r. opieka zast\u0119pcza nad dzieckiem (ustawowo  piecza zast\u0119pcza) dzieli si\u0119 na rodzinn\u0105 i instytucjonaln\u0105. W sk\u0142ad rodzinnej wchodz\u0105  rodziny zast\u0119pcze oraz rodzinne domy dziecka."}
{"id": "P3224", "name": "Plac\u00f3wki specjalistyczno - terapeutyczne", "parentId": "G272"}
{"id": "P2902", "name": "Plac\u00f3wki wsparcia dziennego og\u00f3\u0142em", "parentId": "G272", "description": "Plac\u00f3wka wsparcia dziennego wspiera funkcje opieku\u0144czo-wychowawcze rodziny \u015bwiadcz\u0105c opiek\u0119 dzienn\u0105 i zapewniaj\u0105c dziecku pomoc w nauce, organizacj\u0119 czasu wolnego, rozw\u00f3j zainteresowa\u0144, organizacj\u0119 zabaw i zaj\u0119\u0107 sportowych, w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci pomoc rzeczow\u0105, posi\u0142ek. Prowadzi sta\u0142\u0105 prac\u0119 z rodzin\u0105 dziecka. Poza wymienionymi, specjalistyczna plac\u00f3wka prowadzi zaj\u0119cia socjoterapeutyczne, zaj\u0119cia terapeutyczne, kompensacyjne i logopedyczne, indywidualne programy korekcyjne, udziela pomocy w kryzysach szkolnych, rodzinnych, r\u00f3wie\u015bniczych i osobistych. Plac\u00f3wka funkcjonuje przez ca\u0142y rok, we wszystkie dni robocze, co najmniej 4 godziny dziennie w godzinach dostosowanych do potrzeb dzieci i rodzic\u00f3w. W przypadku ma\u0142ej liczby dzieci wymagaj\u0105cych opieki, ilo\u015b\u0107 dni i godzin funkcjonowania plac\u00f3wki mo\u017cna dostosowa\u0107 do lokalnych potrzeb. Dla ka\u017cdego dziecka prowadzi si\u0119 indywidualny plan pracy, kart\u0119 pobytu, kart\u0119 udzia\u0142u w zaj\u0119ciach specjalistycznych oraz arkusze bada\u0144. Kierownik plac\u00f3wki jest jednocze\u015bnie wychowawc\u0105. Pobyt w powy\u017cszych plac\u00f3wkach jest dobrowolny i nieodp\u0142atny, a w dzia\u0142aniach wychowawczych organizowanych w plac\u00f3wkach powinni czynnie uczestniczy\u0107 rodzice lub opiekunowie dziecka. Plac\u00f3wki wsp\u00f3\u0142dzia\u0142aj\u0105 z osobami i podmiotami dzia\u0142aj\u0105cymi w \u015brodowisku lokalnym. Mog\u0105 organizowa\u0107 hostel."}
{"id": "P2163", "name": "Plac\u00f3wki \u0142\u0105cz\u0105ce zadania", "parentId": "G272", "description": "Plac\u00f3wka \u0142\u0105cz\u0105ca zadania (do 2011 roku wielofunkcyjna) to plac\u00f3wka opieku\u0144czo-wychowawcza, kt\u00f3rej organizacja umo\u017cliwia \u0142\u0105czenie dziennych i ca\u0142odobowych dzia\u0142a\u0144 interwencyjnych, socjalizacyjnych, terapeutycznych skierowanych na dziecko i rodzin\u0119 dziecka."}
{"id": "P1828", "name": "Plac\u00f3wki interwencyjne", "parentId": "G272", "description": "Plac\u00f3wka interwencyjna zapewnia dziecku: dora\u017an\u0105 opiek\u0119 przez ca\u0142\u0105 dob\u0119 na czas trwania sytuacji kryzysowej; kszta\u0142cenie dostosowane do jego wieku i mo\u017cliwo\u015bci rozwojowych; opiek\u0119 i wychowanie do czasu powrotu do rodziny naturalnej lub umieszczenia w rodzinie zast\u0119pczej, adopcyjnej, plac\u00f3wce rodzinnej albo socjalizacyjnej; przygotowuje diagnoz\u0119 stanu psychofizycznego i sytuacji \u017cyciowej dziecka, zwi\u0105zk\u00f3w rodzinnych oraz ustala wskazania do dalszej pracy z dzieckiem; przygotowuje diagnoz\u0119 psychologiczno-pedagogiczn\u0105 dziecka oraz diagnoz\u0119 jego sytuacji rodzinnej na potrzeby s\u0105du rodzinnego. Do plac\u00f3wki przyjmowane s\u0105 dzieci od lat 13, w wyj\u0105tkowych przypadkach dzieci m\u0142odsze. Pobyt nie mo\u017ce trwa\u0107 d\u0142u\u017cej ni\u017c 3 m-ce (mo\u017ce by\u0107 przed\u0142u\u017cony o kolejne 3 m-ce w przypadku, gdy post\u0119powanie s\u0105dowe w sprawie uregulowania sytuacji prawnej dziecka jest w toku). Pocz\u0105wszy od 1 stycznia 2012 r. opieka zast\u0119pcza nad dzieckiem (ustawowo piecza zast\u0119pcza) dzieli si\u0119 na rodzinn\u0105 i instytucjonaln\u0105. W sk\u0142ad rodzinnej wchodz\u0105 rodziny zast\u0119pcze oraz rodzinne domy dziecka. W sk\u0142ad pieczy instytucjonalnej, poza plac\u00f3wkami opieku\u0144czo-wychowawczymi, wchodz\u0105 te\u017c o\u015brodki preadopcyjne i regionalne plac\u00f3wki opieku\u0144czo-terapeutyczne. Ubytek wychowank\u00f3w oznacza liczb\u0119 wychowank\u00f3w, kt\u00f3rzy ubyli w roku sprawozdawczym."}
{"id": "P1825", "name": "Plac\u00f3wki socjalizacyjne", "parentId": "G272", "description": "Plac\u00f3wka socjalizacyjna zapewnia ca\u0142odobow\u0105 opiek\u0119 i wychowanie zaspakajaj\u0105c niezb\u0119dne potrzeby dziecka. Prowadzi zaj\u0119cia wychowawcze, korekcyjne, kompensacyjne, logopedyczne, terapeutyczne rekompensuj\u0105ce brak wychowania w rodzinie i przygotowuj\u0105ce do \u017cycia spo\u0142ecznego, a dla dzieci niepe\u0142nosprawnych odpowiedni\u0105 rehabilitacj\u0119 i zaj\u0119cia specjalistyczne. Zapewnia dzieciom kszta\u0142cenie, wyr\u00f3wnywanie op\u00f3\u017anie\u0144 rozwojowych i szkolnych, podejmuje dzia\u0142ania w celu powrotu dziecka do rodziny naturalnej, znalezienia rodziny przysposabiaj\u0105cej lub umieszczenia w rodzinnej opiece zast\u0119pczej. Plac\u00f3wka rodzinna tworzy jedn\u0105, wielodzietn\u0105 rodzin\u0119 dla dzieci, kt\u00f3rym nie znaleziono rodziny zast\u0119pczej lub przysposabiaj\u0105cej, umo\u017cliwia wychowanie licznemu rodze\u0144stwu, zapewnia kszta\u0142cenie, wyr\u00f3wnywanie op\u00f3\u017anie\u0144 rozwojowych i szkolnych. Utrzymuje kontakt z o\u015brodkiem adopcyjno-opieku\u0144czym i centrum pomocy. Mo\u017ce w niej przebywa\u0107 od 4 do 8 dzieci, w uzasadnionych przypadkach liczba dzieci mo\u017ce ulec zmniejszeniu lub zwi\u0119kszeniu."}
{"id": "P1824", "name": "Rodziny zast\u0119pcze", "parentId": "G272", "description": "Rodzina zast\u0119pcza zapewnia opiek\u0119 i wychowanie dziecku pozbawionemu ca\u0142kowicie lub cz\u0119\u015bciowo opieki rodzicielskiej. Rodziny zast\u0119pcze dziel\u0105 si\u0119 na: spokrewnione i niespokrewnione z dzieckiem, zawodowe niespokrewnione z dzieckiem: wielodzietne, specjalistyczne, o charakterze pogotowia rodzinnego. Pocz\u0105wszy od 1 stycznia 2012 r. opieka zast\u0119pcza nad dzieckiem (ustawowo piecza zast\u0119pcza) dzieli si\u0119 na rodzinn\u0105 i instytucjonaln\u0105. W sk\u0142ad rodzinnej wchodz\u0105 rodziny zast\u0119pcze oraz rodzinne domy dziecka."}
{"id": "P2676", "name": "Sk\u0142ad osobowy zespo\u0142\u00f3w ratownictwa medycznego", "parentId": "G399", "description": "Dane obejmuj\u0105 osoby pracuj\u0105ce w zespo\u0142ach ratownictwa medycznego bez wzgl\u0119du na form\u0119 zatrudnienia. Lekarze i piel\u0119gniarki s\u0105 liczeni niezale\u017cnie od tego, czy jest to ich g\u0142\u00f3wne miejsce pracy. Ratownicy medyczni i pozosta\u0142e osoby s\u0105 liczone w g\u0142\u00f3wnym miejscu pracy. Termin zespo\u0142y wyjazdowe obecnie ju\u017c nie funkcjonuje i od 2010 r. zaprzestano publikacji danych na ten temat."}
{"id": "P2590", "name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 stacjonarna szpitalnego oddzia\u0142u ratunkowego", "parentId": "G399", "description": "Dane obejmuj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 dzienn\u0105 (24-godzinn\u0105, leczenie jednego dnia) oraz dzia\u0142alno\u015b\u0107 stacjonarn\u0105 powy\u017cej 24 godzin."}
{"id": "P2406", "name": "Medyczne dzia\u0142ania ratownicze", "parentId": "G399"}
{"id": "P2405", "name": "Jednostki systemu ratownictwa medycznego", "parentId": "G399", "description": "Zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 8 wrze\u015bnia 2006 r. o Pa\u0144stwowym Ratownictwie Medycznym jednostkami systemu s\u0105 szpitalne oddzia\u0142y ratunkowe oraz zespo\u0142y ratownictwa medycznego, kt\u00f3re dziel\u0105 si\u0119 na podstawowe, specjalistyczne oraz lotnicze. Termin zespo\u0142y wyjazdowe obecnie ju\u017c nie funkcjonuje i od 2010 r. zaprzestano publikacji danych na ten temat. Dane obejmuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c izby przyj\u0119\u0107, kt\u00f3re zosta\u0142y zg\u0142oszone jako jednostki wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce z systemem Pa\u0144stwowe Ratownictwo Medyczne."}
{"id": "P2404", "name": "Dysponent jednostki", "parentId": "G399", "description": "Dysponent jednostki - zak\u0142ad opieki zdrowotnej, w kt\u00f3rego sk\u0142ad wchodzi jednostka systemu Pa\u0144stwowe Ratownictwo Medyczne lub jednostka wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ca z systemem. Dane o liczbie dysponent\u00f3w dotycz\u0105 r\u00f3wnie\u017c kom\u00f3rek podleg\u0142ych (filie, oddzia\u0142y), je\u015bli s\u0105 zlokalizowane w innej jednostce administracyjnej ni\u017c macierzysty zak\u0142ad."}
{"id": "G184", "name": "DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 BADAWCZA I ROZWOJOWA", "parentId": "K10", "description": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 badawczo-rozwojowa obejmuje prac\u0119 tw\u00f3rcz\u0105 podejmowan\u0105 w spos\u00f3b metodyczny w celu zwi\u0119kszenia zasob\u00f3w wiedzy \u2013 w tym wiedzy o rodzaju ludzkim, kulturze i spo\u0142ecze\u0144stwie \u2013 oraz w celu tworzenia nowych zastosowa\u0144 dla istniej\u0105cej wiedzy (sprawozdanie PNT-01, PNT-01/s, PNT-01/a)."}
{"id": "K10", "name": "NAUKA I TECHNIKA", "description": "Nauka i technika, to dziedzina statystyki publicznej zajmuj\u0105ca si\u0119 ilo\u015bciowym opisem zjawisk zwi\u0105zanych z funkcjonowaniem tzw. system\u00f3w nauki i techniki."}
{"id": "G591", "name": "NSP 2011 - DOJAZDY DO PRACY", "parentId": "K31", "description": "Udost\u0119pnione wyniki badania uwzgl\u0119dniaj\u0105 wy\u0142\u0105cznie przep\u0142ywy powy\u017cej 9 os\u00f3b. Cz\u0119\u015b\u0107 miejska i wiejska gminy miejsko \u2013 wiejskiej traktowana jest jako odr\u0119bna jednostka terytorialna. Szczeg\u00f3\u0142owe wyja\u015bnienia metodologiczne mo\u017cna znale\u017a\u0107 w publikacji \u201eDojazdy do pracy w Polsce NSP 2011\u201d."}
{"id": "G536", "name": "NSP 2011 - GOSPODARSTWA DOMOWE I RODZINY", "parentId": "K31"}
{"id": "G531", "name": "NSP 2011 - AKTYWNO\u015a\u0106 EKONOMICZNA LUDNO\u015aCI", "parentId": "K31", "description": "W kolumnach zawieraj\u0105cych dane sumaryczne mog\u0105 wyst\u0119powa\u0107 pewne nie\u015bcis\u0142o\u015bci rachunkowe wynikaj\u0105ce z zaokr\u0105gle\u0144 automatycznych zastosowanych w procesie uog\u00f3lniania danych z pr\u00f3by."}
{"id": "G524", "name": "NSP 2011 - BUDYNKI", "parentId": "K31"}
{"id": "G518", "name": "NSP 2011 - LUDNO\u015a\u0106", "parentId": "K31", "description": "Spis ludno\u015bci 2011 obejmowa\u0142 osoby stale zamieszka\u0142e (zameldowane) na obszarze Polski bez wzgl\u0119du na fakt, czy te osoby przebywa\u0142y w kraju w czasie spisu czy te\u017c by\u0142y za granic\u0105 oraz osoby przebywaj\u0105ce czasowo. Spis by\u0142 przeprowadzony w budynkach, mieszkaniach, obiektach zbiorowego zakwaterowania i innych zamieszkanych pomieszczeniach nieb\u0119d\u0105cych mieszkaniami. Stan w dniu 31 III 2011 r."}
{"id": "G503", "name": "NSP 2011 - MIESZKANIA ZAMIESZKANE", "parentId": "K31", "description": "Mieszkania og\u00f3\u0142em \u0142\u0105cznie z nieustalon\u0105 form\u0105 w\u0142asno\u015bci mieszka\u0144. Powierzchnia u\u017cytkowa bez mieszka\u0144 o nieustalonej powierzchni u\u017cytkowej."}
{"id": "G453", "name": "NSP 1988 - MIESZKANIA", "parentId": "K31", "description": "Dane NSP 1988 wg stanu jednostek terytorialnych na dzie\u0144 01.01.1998 r. Przyj\u0119ty spos\u00f3b prezentowania danych zwi\u0105zany jest ze zmianami w podziale terytorialnym kraju  i konieczno\u015bci\u0105 przeliczenia zbior\u00f3w z danymi do obecnie obowi\u0105zuj\u0105cej struktury jednostek terytorialnych."}
{"id": "G451", "name": "NSP 1988 - GOSPODARSTWA DOMOWE", "parentId": "K31", "description": "Dane NSP 1988 wg stanu jednostek terytorialnych na dzie\u0144 01.01.1998 r. Przyj\u0119ty spos\u00f3b prezentowania danych zwi\u0105zany jest ze zmianami w podziale terytorialnym kraju  i konieczno\u015bci\u0105 przeliczenia zbior\u00f3w z danymi do obecnie obowi\u0105zuj\u0105cej struktury jednostek terytorialnych."}
{"id": "G450", "name": "NSP 1988 - LUDNO\u015a\u0106", "parentId": "K31", "description": "Dane NSP 1988 wg stanu jednostek terytorialnych na dzie\u0144 01.01.1998 r. Przyj\u0119ty spos\u00f3b prezentowania danych zwi\u0105zany jest ze zmianami w podziale terytorialnym kraju  i konieczno\u015bci\u0105 przeliczenia zbior\u00f3w z danymi do obecnie obowi\u0105zuj\u0105cej struktury jednostek terytorialnych."}
{"id": "G346", "name": "NSP 2002 - MIESZKANIA NIEZAMIESZKANE", "parentId": "K31", "description": "Dane prezentowane s\u0105 wed\u0142ug stanu na 20 maja 2002 r., w uk\u0142adzie terytorialnym obowi\u0105zuj\u0105cym w dniu 31 grudnia 2002 r. UWAGA: \"maskowanie\" (utajnianie) danych spowodowa\u0142o konieczno\u015b\u0107 wy\u0142\u0105czenia z publicznego udost\u0119pniania ca\u0142o\u015bci lub wybranych cz\u0119\u015bci wyliczanych na ich podstawie agregat\u00f3w ( powiaty, podregiony)."}
{"id": "G345", "name": "NSP 2002 - BUDYNKI", "parentId": "K31", "description": "Dane prezentowane s\u0105 wed\u0142ug stanu na 20 maja 2002 r., w uk\u0142adzie terytorialnym obowi\u0105zuj\u0105cym w dniu 31 grudnia 2002 r. UWAGA: \"maskowanie\" (utajnianie) danych spowodowa\u0142o konieczno\u015b\u0107 wy\u0142\u0105czenia z publicznego udost\u0119pniania ca\u0142o\u015bci lub wybranych cz\u0119\u015bci wyliczanych na ich podstawie agregat\u00f3w ( powiaty, podregiony)."}
{"id": "G341", "name": "NSP 2002 - MIESZKANIA ZAMIESZKANE", "parentId": "K31", "description": "Dane prezentowane s\u0105 wed\u0142ug stanu na 20 maja 2002 r., w uk\u0142adzie terytorialnym obowi\u0105zuj\u0105cym w dniu 31 grudnia 2002 r. UWAGA: \"maskowanie\" (utajnianie) danych spowodowa\u0142o konieczno\u015b\u0107 wy\u0142\u0105czenia z publicznego udost\u0119pniania ca\u0142o\u015bci lub wybranych cz\u0119\u015bci wyliczanych na ich podstawie agregat\u00f3w ( powiaty, podregiony)."}
{"id": "G332", "name": "NSP 2002 - GOSPODARSTWA DOMOWE I RODZINY", "parentId": "K31", "description": "Dane prezentowane s\u0105 wed\u0142ug stanu na 20 maja 2002 r., w uk\u0142adzie terytorialnym obowi\u0105zuj\u0105cym w dniu 31 grudnia 2002 r. UWAGA: \"maskowanie\" (utajnianie) danych spowodowa\u0142o konieczno\u015b\u0107 wy\u0142\u0105czenia z publicznego udost\u0119pniania ca\u0142o\u015bci lub wybranych cz\u0119\u015bci wyliczanych na ich podstawie agregat\u00f3w ( powiaty, podregiony)."}
{"id": "G301", "name": "NSP 2002 - AKTYWNO\u015a\u0106 EKONOMICZNA LUDNO\u015aCI", "parentId": "K31", "description": "Dane prezentowane s\u0105 wed\u0142ug stanu na 20 maja 2002 r., w uk\u0142adzie terytorialnym obowi\u0105zuj\u0105cym w dniu 31 grudnia 2002 r. UWAGA: \"maskowanie\" (utajnianie) danych spowodowa\u0142o konieczno\u015b\u0107 wy\u0142\u0105czenia z publicznego udost\u0119pniania ca\u0142o\u015bci lub wybranych cz\u0119\u015bci wyliczanych na ich podstawie agregat\u00f3w ( powiaty, podregiony). Aktywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w wieku 15 lat i wi\u0119cej."}
{"id": "G299", "name": "NSP 2002 - LUDNO\u015a\u0106", "parentId": "K31", "description": "Dane prezentowane s\u0105 wed\u0142ug stanu na 20 maja 2002 r., w uk\u0142adzie terytorialnym obowi\u0105zuj\u0105cym w dniu 31 grudnia 2002 r. Ludno\u015b\u0107 faktycznie zamieszka\u0142a obejmuje osoby mieszkaj\u0105ce stale (z regu\u0142y zameldowane na pobyt sta\u0142y) oraz obecne w czasie spisu, a dok\u0142adnie w momencie krytycznym spisu i nieobecne w momencie spisu, bez wzgl\u0119du na miejsce przebywania i czas trwania tej nieobecno\u015bci; przebywaj\u0105ce czasowo przez okres powy\u017cej 2 miesi\u0119cy. Dotyczy to os\u00f3b, kt\u00f3re mieszkaj\u0105 na sta\u0142e w innym miejscu (s\u0105 tam zameldowane na pobyt sta\u0142y), natomiast w miejscu spisania przebywaj\u0105 czasowo; nie uwzgl\u0119dnia si\u0119 os\u00f3b przyby\u0142ych z zagranicy na pobyt czasowy, tj. tych, kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 sta\u0142ego pobytu w Polsce; rezydent\u00f3w (ludno\u015b\u0107 rezyduj\u0105c\u0105). Do rezydent\u00f3w zalicza si\u0119 sta\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w, z wyj\u0105tkiem os\u00f3b przebywaj\u0105cych poza miejscem zamieszkania przez okres co najmniej 12 miesi\u0119cy - bez wzgl\u0119du na ich miejsce przebywania (w kraju czy za granic\u0105) oraz osoby przebywaj\u0105ce czasowo przez okres co najmniej 12 miesi\u0119cy, przyby\u0142e z innego miejsca w kraju lub z zagranicy (cudzoziemcy). Wiek os\u00f3b - okre\u015blony jest liczb\u0105 lat uko\u0144czonych; obok rocznik\u00f3w wieku, tradycyjnych pi\u0119cioletnich grup wieku wprowadzono r\u00f3wnie\u017c nast\u0119puj\u0105ce ekonomiczne grupy: wiek przedprodukcyjny - m\u0119\u017cczy\u017ani i kobiety w wieku 0-17 lat, wiek produkcyjny - m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 18-64 lata, kobiety w wieku 18-59 lat [produkcyjny - mobilny (18-44 lata m\u0119\u017cczy\u017ani i kobiety) oraz produkcyjny - niemobilny (45-64 lata m\u0119\u017cczy\u017ani i 45-59 lat kobiety)], wiek poprodukcyjny - m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 65 lat i wi\u0119cej oraz kobiety w wieku 60 lat i wi\u0119cej. UWAGA: \"maskowanie\" (utajnianie) danych spowodowa\u0142o konieczno\u015b\u0107 wy\u0142\u0105czenia z publicznego udost\u0119pniania ca\u0142o\u015bci lub wybranych cz\u0119\u015bci wyliczanych na ich podstawie agregat\u00f3w ( powiaty, podregiony)."}
{"id": "P3740", "name": "Pracuj\u0105cy w B+R - wska\u017aniki", "parentId": "G184", "description": "Wewn\u0119trzny personel B+R - osoby zaanga\u017cowane bezpo\u015brednio w dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R realizowan\u0105 w jednostce sprawozdawczej. Dane w podziale na sektory wykonawcze w EPC. EPC - ekwiwalenty pe\u0142nego czasu pracy - jednostki przeliczeniowe s\u0142u\u017c\u0105ce do ustalania faktycznego zaanga\u017cowanie w dzia\u0142alno\u015bci badawczo-rozwojowej; jeden ekwiwalent pe\u0142nego czasu pracy (EPC) oznacza jeden osobo-rok po\u015bwi\u0119cony wy\u0142\u0105cznie na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R. Dane wed\u0142ug sektor\u00f3w instytucjonalnych zosta\u0142y naliczone wed\u0142ug metodologii Podr\u0119cznika Frascati 2015."}
{"id": "P3738", "name": "Pracuj\u0105cy w B+R wed\u0142ug sektor\u00f3w wykonawczych", "parentId": "G184", "description": "Pracuj\u0105cy w B+R wg sektor\u00f3w wykonawczych: Wszystkie osoby zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 B+R, zar\u00f3wno pracownicy merytoryczni jaki personel pomocniczy. Dane w osobach, w podziale na sektory wykonawcze. Dane wed\u0142ug sektor\u00f3w instytucjonalnych zosta\u0142y naliczone wed\u0142ug metodologii Podr\u0119cznika Frascati 2015. UWAGA: utajnianie danych spowodowa\u0142o konieczno\u015b\u0107 wy\u0142\u0105czenia z publicznego udost\u0119pniania ca\u0142o\u015bci lub wybranych cz\u0119\u015bci wyliczanych na ich podstawie agregat\u00f3w (regiony)."}
{"id": "P3739", "name": "Dojazdy do pracy", "parentId": "G591", "description": "Udost\u0119pnione wyniki badania uwzgl\u0119dniaj\u0105 wy\u0142\u0105cznie przep\u0142ywy powy\u017cej 9 os\u00f3b. Cz\u0119\u015b\u0107 miejska i wiejska gminy miejsko \u2013 wiejskiej traktowana jest jako odr\u0119bna jednostka terytorialna. Szczeg\u00f3\u0142owe wyja\u015bnienia metodologiczne mo\u017cna znale\u017a\u0107 w publikacji \u201eDojazdy do pracy w Polsce NSP 2011\u201d."}
{"id": "P3423", "name": "Rodziny z dzie\u0107mi wg liczby dzieci do lat 24 pozostaj\u0105cych na utrzymaniu", "parentId": "G536"}
{"id": "P3556", "name": "Aktywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w wieku 15 lat i wi\u0119cej wg ekonomicznych grup wieku", "parentId": "G531"}
{"id": "P3330", "name": "Budynki mieszkalne zamieszkane wg okresu budowy i wyposa\u017cenia w instalacje", "parentId": "G524", "description": "Budynki og\u00f3\u0142em zawieraj\u0105 liczb\u0119 wszystkich budynk\u00f3w mieszkalnych zamieszkanych, a w prezentowanych danych dotycz\u0105cych ich wyposa\u017cenia zamieszkane budynki mieszkalne prezentowane s\u0105 bez budynk\u00f3w kt\u00f3rych wyposa\u017cenia nie ustalono oraz budynk\u00f3w bez wyposa\u017cenia w wodoci\u0105g, kanalizacj\u0119, gaz i co."}
{"id": "P3457", "name": "Ludno\u015b\u0107 w miejscowo\u015bciach w wieku przedprodukcyjnym, produkcyjnym i poprodukcyjnym", "parentId": "G518", "description": "Stan w dniu 31 III 2011 r. - wyniki NSP'2011"}
{"id": "P3355", "name": "Mieszkania zamieszkane stale wg powierzchni u\u017cytkowej na osob\u0119", "parentId": "G503", "description": "Warto\u015b\u0107 \"og\u00f3\u0142em\" \u0142\u0105cznie z mieszkaniami o nieustalonej powierzchni u\u017cytkowej."}
{"id": "P2891", "name": "Struktura mieszka\u0144 wg liczby izb", "parentId": "G453"}
{"id": "P2887", "name": "Gospodarstwa domowe wg liczby os\u00f3b", "parentId": "G451"}
{"id": "P2885", "name": "Ludno\u015b\u0107 w wieku 15 lat i wi\u0119cej wg posiadanego (uko\u0144czonego) wykszta\u0142cenia", "parentId": "G450"}
{"id": "P2212", "name": "Mieszkania przeznaczone do sta\u0142ego zamieszkania wg rodzaju podmiot\u00f3w", "parentId": "G346"}
{"id": "P2231", "name": "Budynki mieszkalne zamieszkane wg rodzaju podmiot\u00f3w i wyposa\u017cenia w instalacje", "parentId": "G345"}
{"id": "P2233", "name": "Mieszkania zamieszkane stale wg liczby gospodarstw domowych zamieszkuj\u0105cych mieszkania", "parentId": "G341"}
{"id": "P2872", "name": "Gospodarstwa domowe zamieszkuj\u0105ce w mieszkaniach wg sk\u0142adu rodzinnego", "parentId": "G332"}
{"id": "P2243", "name": "Aktywni ekonomicznie wg poziomu wykszta\u0142cenia", "parentId": "G301"}
{"id": "P2868", "name": "Ludno\u015b\u0107 wg poziomu wykszta\u0142cenia i p\u0142ci dla miejscowo\u015bci statystycznych", "parentId": "G299", "description": "Ludno\u015b\u0107 w wieku 13 lat i wi\u0119cej."}
{"id": "P2867", "name": "Ludno\u015b\u0107 wg p\u0142ci i ekonomicznych grup wieku", "parentId": "G299", "description": "Przez ludno\u015b\u0107 w wieku produkcyjnym rozumie si\u0119 ludno\u015b\u0107 w wieku zdolno\u015bci do pracy. Dla m\u0119\u017cczyzn przyj\u0119to wiek 18-64 lata, dla kobiet - 18-59 lat. Wiek mobilny - grupa wieku produkcyjnego obejmuj\u0105ca ludno\u015b\u0107 w wieku 18-44 lata, wiek niemobilny - grupa wieku produkcyjnego obejmuj\u0105ca ludno\u015b\u0107 w wieku: m\u0119\u017cczy\u017ani - 45-64 lata, kobiety - 45-59 lat. Przez ludno\u015b\u0107 w wieku nieprodukcyjnym rozumie si\u0119 ludno\u015b\u0107 w wieku przedprodukcyjnym, tj. do 17 lat oraz w wieku poprodukcyjnym, tj. m\u0119\u017cczy\u017ani - 65 lat i wi\u0119cej, kobiety - 60 lat i wi\u0119cej."}
{"id": "P2866", "name": "Ludno\u015b\u0107 wg p\u0142ci i 10 letnich grup wieku", "parentId": "G299"}
{"id": "P2403", "name": "Ludno\u015b\u0107 wg poziomu wykszta\u0142cenia i grup wieku", "parentId": "G299", "description": "Ludno\u015b\u0107 w wieku 13 lat i wi\u0119cej."}
{"id": "P2402", "name": "Ludno\u015b\u0107 wg poziomu wykszta\u0142cenia i p\u0142ci", "parentId": "G299", "description": "Ludno\u015b\u0107 w wieku 13 lat i wi\u0119cej."}
{"id": "P2266", "name": "Ludno\u015b\u0107 przyby\u0142a w latach 1989-2002 wg roku przybycia i poprzedniego miejsca zamieszkania", "parentId": "G299", "description": "Ludno\u015b\u0107 faktycznie zamieszka\u0142a przyby\u0142a w latach 1989-2002 wed\u0142ug miejsca poprzedniego zamieszkania."}
{"id": "P2265", "name": "Ludno\u015b\u0107 przyby\u0142a w latach 1989-2002 wg p\u0142ci i poprzedniego miejsca zamieszkania", "parentId": "G299", "description": "Ludno\u015b\u0107 faktycznie zamieszka\u0142a przyby\u0142a w latach 1989-2002 wed\u0142ug miejsca poprzedniego zamieszkania."}
{"id": "P2264", "name": "Ludno\u015b\u0107 utrzymywana wg grup wieku i g\u0142\u00f3wnego \u017ar\u00f3d\u0142a utrzymania", "parentId": "G299"}
{"id": "P2263", "name": "Ludno\u015b\u0107 utrzymywana wg grup wieku", "parentId": "G299"}
{"id": "P2262", "name": "Ludno\u015b\u0107 utrzymywana wg p\u0142ci i g\u0142\u00f3wnego \u017ar\u00f3d\u0142a utrzymania", "parentId": "G299"}
{"id": "P2261", "name": "Ludno\u015b\u0107 posiadaj\u0105ca w\u0142asne \u017ar\u00f3d\u0142a utrzymania wg grup wieku i g\u0142\u00f3wnego \u017ar\u00f3d\u0142a utrzymania", "parentId": "G299"}
{"id": "P2260", "name": "Ludno\u015b\u0107 posiadaj\u0105ca w\u0142asne \u017ar\u00f3d\u0142a utrzymania wg grup wieku", "parentId": "G299"}
{"id": "P2259", "name": "Ludno\u015b\u0107 posiadaj\u0105ca w\u0142asne \u017ar\u00f3d\u0142a utrzymania wg p\u0142ci i g\u0142\u00f3wnego \u017ar\u00f3d\u0142a utrzymania", "parentId": "G299"}
{"id": "P2258", "name": "Ludno\u015b\u0107 wg deklarowanej narodowo\u015bci i j\u0119zyka u\u017cywanego w domu", "parentId": "G299"}
{"id": "P2257", "name": "Ludno\u015b\u0107 wg deklarowanej narodowo\u015bci", "parentId": "G299"}
{"id": "P2256", "name": "Ludno\u015b\u0107 wg j\u0119zyka u\u017cywanego w domu", "parentId": "G299"}
{"id": "P2255", "name": "Ludno\u015b\u0107 przebywaj\u0105ca czasowo powy\u017cej 2 miesi\u0119cy za granic\u0105 wg czasu przebywania za granic\u0105 i ekonomicznych grup wieku", "parentId": "G299", "description": "Ludno\u015b\u0107 w wieku 13 lat i wi\u0119cej przebywaj\u0105ca czasowo powy\u017cej 2 miesi\u0119cy za granic\u0105. Przez ludno\u015b\u0107 w wieku produkcyjnym rozumie si\u0119 ludno\u015b\u0107 w wieku zdolno\u015bci do pracy. Dla m\u0119\u017cczyzn przyj\u0119to wiek 18-64 lata, dla kobiet - 18-59 lat. Wiek mobilny - grupa wieku produkcyjnego obejmuj\u0105ca ludno\u015b\u0107 w wieku 18-44 lata, wiek niemobilny - grupa wieku produkcyjnego obejmuj\u0105ca ludno\u015b\u0107 w wieku: m\u0119\u017cczy\u017ani - 45-64 lata, kobiety - 45-59 lat. Przez ludno\u015b\u0107 w wieku nieprodukcyjnym rozumie si\u0119 ludno\u015b\u0107 w wieku przedprodukcyjnym, tj. do 17 lat oraz w wieku poprodukcyjnym, tj. m\u0119\u017cczy\u017ani - 65 lat i wi\u0119cej, kobiety - 60 lat i wi\u0119cej."}
{"id": "P2254", "name": "Ludno\u015b\u0107 przebywaj\u0105ca czasowo powy\u017cej 2 miesi\u0119cy za granic\u0105 wg czasu przebywania za granic\u0105 i poziomu wykszta\u0142cenia", "parentId": "G299", "description": "Ludno\u015b\u0107 w wieku 13 lat i wi\u0119cej przebywaj\u0105ca czasowo powy\u017cej 2 miesi\u0119cy za granic\u0105."}
{"id": "P2253", "name": "Ludno\u015b\u0107 przebywaj\u0105ca czasowo powy\u017cej 2 miesi\u0119cy za granic\u0105 wg czasu przebywania za granic\u0105", "parentId": "G299", "description": "Ludno\u015b\u0107 w wieku 13 lat i wi\u0119cej przebywaj\u0105ca czasowo powy\u017cej 2 miesi\u0119cy za granic\u0105."}
{"id": "P2252", "name": "Emigranci wg ekonomicznych grup wieku", "parentId": "G299", "description": "Emigranci przebywaj\u0105cy za granic\u0105 powy\u017cej 2 miesi\u0119cy. Przez ludno\u015b\u0107 w wieku produkcyjnym rozumie si\u0119 ludno\u015b\u0107 w wieku zdolno\u015bci do pracy. Dla m\u0119\u017cczyzn przyj\u0119to wiek 18-64 lata, dla kobiet - 18-59 lat. Wiek mobilny - grupa wieku produkcyjnego obejmuj\u0105ca ludno\u015b\u0107 w wieku 18-44 lata, wiek niemobilny - grupa wieku produkcyjnego obejmuj\u0105ca ludno\u015b\u0107 w wieku: m\u0119\u017cczy\u017ani - 45-64 lata, kobiety - 45-59 lat. Przez ludno\u015b\u0107 w wieku nieprodukcyjnym rozumie si\u0119 ludno\u015b\u0107 w wieku przedprodukcyjnym, tj. do 17 lat oraz w wieku poprodukcyjnym, tj. m\u0119\u017cczy\u017ani - 65 lat i wi\u0119cej, kobiety - 60 lat i wi\u0119cej."}
{"id": "P2251", "name": "Emigranci wg przyczyn przebywania za granic\u0105", "parentId": "G299", "description": "Emigranci przebywaj\u0105cy za granic\u0105 powy\u017cej 2 miesi\u0119cy."}
{"id": "P2250", "name": "Emigranci wg czasu przebywania za granic\u0105", "parentId": "G299", "description": "Emigranci przebywaj\u0105cy za granic\u0105 powy\u017cej 2 miesi\u0119cy."}
{"id": "P2249", "name": "Ludno\u015b\u0107 przyby\u0142a w latach 1989-2002 wg roku przybycia i poprzedniego miejsca zamieszkania w kraju", "parentId": "G299", "description": "Ludno\u015b\u0107 faktycznie zamieszka\u0142a przyby\u0142a w latach 1989-2002 wed\u0142ug miejsca poprzedniego zamieszkania."}
{"id": "P2248", "name": "Ludno\u015b\u0107 przyby\u0142a w latach 1989-2002 wg p\u0142ci i poprzedniego miejsca zamieszkania w kraju", "parentId": "G299", "description": "Ludno\u015b\u0107 faktycznie zamieszka\u0142a przyby\u0142a w latach 1989-2002 wed\u0142ug miejsca poprzedniego zamieszkania."}
{"id": "P2247", "name": "Niepe\u0142nosprawni w wieku 15 lat i wi\u0119cej", "parentId": "G299"}
{"id": "P2245", "name": "Ludno\u015b\u0107 wg stanu cywilnego prawnego i p\u0142ci", "parentId": "G299"}
{"id": "P2114", "name": "Ludno\u015b\u0107 wg p\u0142ci i 5 letnich grup wieku", "parentId": "G299"}
{"id": "P2110", "name": "Ludno\u015b\u0107 wg p\u0142ci i wieku", "parentId": "G299"}
{"id": "P1924", "name": "Ludno\u015b\u0107 og\u00f3\u0142em", "parentId": "G299"}
{"id": "P2242", "name": "Aktywni ekonomicznie wg wieku", "parentId": "G301"}
{"id": "P2241", "name": "Bezrobotni wg okresu poszukiwania pracy", "parentId": "G301"}
{"id": "P2240", "name": "Aktywni ekonomicznie wg poziomu wykszta\u0142cenia i statusu na rynku pracy", "parentId": "G301"}
{"id": "P2239", "name": "Aktywni ekonomicznie wg wieku i statusu na rynku pracy", "parentId": "G301"}
{"id": "P1950", "name": "Aktywni ekonomicznie wg p\u0142ci i wieku produkcyjnego", "parentId": "G301"}
{"id": "P2871", "name": "Gospodarstwa domowe wg liczby os\u00f3b", "parentId": "G332"}
{"id": "P2376", "name": "Rodziny z dzie\u0107mi wg liczby dzieci oraz typu rodziny", "parentId": "G332", "description": "dzieci w wieku 0-24 lata pozostaj\u0105cych na utrzymaniu w rodzinie"}
{"id": "P2375", "name": "Rodziny z dzie\u0107mi wg liczby dzieci", "parentId": "G332", "description": "dzieci w wieku 0-24 lata pozostaj\u0105cych na utrzymaniu w rodzinie"}
{"id": "P2374", "name": "Dzieci w rodzinach wg typ\u00f3w rodzin i grup wieku dzieci", "parentId": "G332"}
{"id": "P2373", "name": "Dzieci w rodzinach wg grup wieku dzieci", "parentId": "G332"}
{"id": "P2235", "name": "Gospodarstwa domowe wg tytu\u0142u zajmowania mieszkania przez gospodarstwo", "parentId": "G332"}
{"id": "P2234", "name": "Gospodarstwa domowe wg typu gospodarstwa i liczby rodzin w gospodarstwie", "parentId": "G332"}
{"id": "P2232", "name": "Gospodarstwa domowe wg typu gospodarstwa i liczby os\u00f3b", "parentId": "G332"}
{"id": "P2125", "name": "Gospodarstwa domowe \u017ar\u00f3d\u0142o utrzymania nieustalone", "parentId": "G332"}
{"id": "P2124", "name": "Gospodarstwa domowe \u017ar\u00f3d\u0142o utrzymania na utrzymaniu", "parentId": "G332"}
{"id": "P2123", "name": "Gospodarstwa domowe \u017ar\u00f3d\u0142o utrzymania inne dochody", "parentId": "G332", "description": "Dochody z w\u0142asno\u015bci, dochody z najmu"}
{"id": "P2122", "name": "Gospodarstwa domowe \u017ar\u00f3d\u0142o utrzymania niezarobkowe", "parentId": "G332", "description": "Emerytura pracownicza, kombatancka i pochodne, emerytura rolna, renta z tytu\u0142u niezdolno\u015bci do pracy (renta inwalidzka), renta socjalna, renta rodzinna, zasi\u0142ek dla bezrobotnych, zasi\u0142ek pomocy spo\u0142ecznej, inne niezarobkowe \u017ar\u00f3d\u0142o."}
{"id": "P2121", "name": "Gospodarstwa domowe \u017ar\u00f3d\u0142o utrzymania praca na rachunek w\u0142asny", "parentId": "G332"}
{"id": "P2120", "name": "Gospodarstwa domowe \u017ar\u00f3d\u0142o utrzymania praca najemna", "parentId": "G332"}
{"id": "P2119", "name": "Gospodarstwo domowe z u\u017cytkownikiem indywidualnego gospodarstwa rolnego", "parentId": "G332"}
{"id": "P2118", "name": "Gospodarstwo domowe z w\u0142a\u015bcicielem zwierz\u0105t gospodarskich", "parentId": "G332"}
{"id": "P2117", "name": "Gospodarstwo domowe z u\u017cytkownikiem dzia\u0142ki rolnej", "parentId": "G332"}
{"id": "P2116", "name": "Gospodarstwo domowe bez u\u017cytkownika indywidualnego gospodarstwa rolnego (dzia\u0142ki rolnej)", "parentId": "G332"}
{"id": "P2115", "name": "Gospodarstwa domowe og\u00f3\u0142em", "parentId": "G332"}
{"id": "P2227", "name": "Mieszkania zamieszkane wg okresu budowy budynku i rodzaju podmiot\u00f3w b\u0119d\u0105cych w\u0142a\u015bcicielami mieszka\u0144", "parentId": "G341"}
{"id": "P2226", "name": "Mieszkania zamieszkane wg okresu budowy budynku", "parentId": "G341"}
{"id": "P2225", "name": "Mieszkania zamieszkane wg rodzaju podmiot\u00f3w b\u0119d\u0105cych w\u0142a\u015bcicielami mieszka\u0144", "parentId": "G341"}
{"id": "P2224", "name": "Mieszkania zamieszkane og\u00f3\u0142em", "parentId": "G341"}
{"id": "P2221", "name": "Mieszkania zamieszkane wg wyposa\u017cenia w \u0142azienk\u0119, ciep\u0142\u0105 wod\u0119 i gaz oraz rodzaju podmiot\u00f3w", "parentId": "G341"}
{"id": "P2220", "name": "Mieszkania zamieszkane wg wyposa\u017cenia w \u0142azienk\u0119, ciep\u0142\u0105 wod\u0119 i gaz oraz okresu budowy budynku", "parentId": "G341"}
{"id": "P2219", "name": "Mieszkania zamieszkane wg wyposa\u017cenia w \u0142azienk\u0119, ciep\u0142\u0105 wod\u0119 i gaz oraz liczby izb", "parentId": "G341"}
{"id": "P2218", "name": "Mieszkania zamieszkane wg wyposa\u017cenia w \u0142azienk\u0119, ciep\u0142\u0105 wod\u0119 i gaz", "parentId": "G341"}
{"id": "P2210", "name": "Mieszkania zamieszkane stale wg liczby i sk\u0142adu gospodarstw domowych", "parentId": "G341", "description": "Bez powierzchni wykorzystywanej wy\u0142\u0105cznie do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej."}
{"id": "P2209", "name": "Mieszkania zamieszkane stale wg typu gospodarstw domowych zamieszkuj\u0105cych mieszkania", "parentId": "G341", "description": "Bez izb wykorzystywanych wy\u0142\u0105cznie do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej."}
{"id": "P2208", "name": "Mieszkania zamieszkane stale wg liczby izb", "parentId": "G341", "description": "Bez izb wykorzystywanych wy\u0142\u0105cznie do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej."}
{"id": "P2207", "name": "Mieszkania zamieszkane stale wg powierzchni u\u017cytkowej na osob\u0119", "parentId": "G341", "description": "Bez powierzchni wykorzystywanej wy\u0142\u0105cznie do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej."}
{"id": "P2206", "name": "Mieszkania zamieszkane stale wg liczby os\u00f3b na izb\u0119", "parentId": "G341", "description": "Bez izb wykorzystywanych wy\u0142\u0105cznie do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej."}
{"id": "P2205", "name": "Mieszkania zamieszkane wg sposobu ich ogrzewania i \u017ar\u00f3de\u0142 energii", "parentId": "G341"}
{"id": "P2204", "name": "Mieszkania zamieszkane wg sposobu ich ogrzewania", "parentId": "G341"}
{"id": "P2199", "name": "Mieszkania zamieszkane wg wyposa\u017cenia w wodoci\u0105g i ust\u0119p oraz rodzaju podmiot\u00f3w", "parentId": "G341"}
{"id": "P2198", "name": "Mieszkania zamieszkane wg wyposa\u017cenia w wodoci\u0105g i ust\u0119p oraz okresu budowy budynku", "parentId": "G341"}
{"id": "P2197", "name": "Mieszkania zamieszkane wg wyposa\u017cenia w wodoci\u0105g i ust\u0119p oraz liczb\u0119 izb", "parentId": "G341"}
{"id": "P2196", "name": "Mieszkania zamieszkane wg wyposa\u017cenia w wodoci\u0105g i ust\u0119p", "parentId": "G341"}
{"id": "P2195", "name": "Mieszkania zamieszkane wg powierzchni u\u017cytkowej i okresu budowy budynku", "parentId": "G341"}
{"id": "P2194", "name": "Mieszkania zamieszkane wg powierzchni u\u017cytkowej", "parentId": "G341"}
{"id": "P2193", "name": "Mieszkania zamieszkane wg liczby izb i rodzaju podmiot\u00f3w b\u0119d\u0105cych w\u0142a\u015bcicielami mieszka\u0144", "parentId": "G341"}
{"id": "P2192", "name": "Mieszkania zamieszkane wg liczby izb i okresu budowy budynku", "parentId": "G341"}
{"id": "P2191", "name": "Mieszkania zamieszkane wg liczby izb", "parentId": "G341"}
{"id": "P2230", "name": "Budynki mieszkalne zamieszkane wg okresu budowy i wyposa\u017cenia w instalacje", "parentId": "G345"}
{"id": "P2229", "name": "Budynki mieszkalne zamieszkane wg wyposa\u017cenia w instalacje", "parentId": "G345"}
{"id": "P2216", "name": "Budynki mieszkalne zamieszkane wg liczby mieszka\u0144", "parentId": "G345"}
{"id": "P2215", "name": "Budynki mieszkalne wg rodzaju podmiot\u00f3w b\u0119d\u0105cych w\u0142a\u015bcicielami mieszka\u0144", "parentId": "G345"}
{"id": "P2214", "name": "Budynki mieszkalno-inwentarskie i mieszkalno-gospodarskie", "parentId": "G345"}
{"id": "P2213", "name": "Budynki og\u00f3\u0142em i budynki mieszkalne", "parentId": "G345"}
{"id": "P2211", "name": "Mieszkania przeznaczone do sta\u0142ego zamieszkania wg przyczyn niezamieszkania", "parentId": "G346"}
{"id": "P2884", "name": "Ludno\u015b\u0107 faktycznie zamieszka\u0142a wg grup wieku", "parentId": "G450"}
{"id": "P2883", "name": "Ludno\u015b\u0107 wg faktycznego miejsca zamieszkania i p\u0142ci", "parentId": "G450"}
{"id": "P2886", "name": "Gospodarstwa domowe wg liczby rodzin", "parentId": "G451"}
{"id": "P2890", "name": "Wyposa\u017cenie mieszka\u0144 w instalacje", "parentId": "G453"}
{"id": "P2889", "name": "Mieszkania w budynkach mieszkalnych i niemieszkalnych", "parentId": "G453"}
{"id": "P2888", "name": "Ludno\u015b\u0107 oraz mieszkania w budynkach mieszkalnych wg okresu ich budowy", "parentId": "G453"}
{"id": "P3354", "name": "Mieszkania zamieszkane stale wg liczby os\u00f3b na izb\u0119", "parentId": "G503", "description": "Warto\u015b\u0107 \"og\u00f3\u0142em\" \u0142\u0105cznie z mieszkaniami o nieustalonej liczbie izb."}
{"id": "P3353", "name": "Mieszkania zamieszkane wg okresu budowy budynku i rodzaju podmiot\u00f3w b\u0119d\u0105cych w\u0142a\u015bcicielami mieszka\u0144", "parentId": "G503", "description": "Warto\u015b\u0107 \"og\u00f3\u0142em\" \u0142\u0105cznie z budynkami o nieustalonym okresie budowy."}
{"id": "P3352", "name": "Mieszkania zamieszkane wg okresu budowy budynku", "parentId": "G503", "description": "Warto\u015b\u0107 \"og\u00f3\u0142em\" \u0142\u0105cznie z budynkami o nieustalonym okresie budowy."}
{"id": "P3351", "name": "Mieszkania zamieszkane wg rodzaju podmiot\u00f3w b\u0119d\u0105cych w\u0142a\u015bcicielami mieszka\u0144", "parentId": "G503"}
{"id": "P3349", "name": "Mieszkania zamieszkane stale wg liczby izb", "parentId": "G503"}
{"id": "P3348", "name": "Mieszkania zamieszkane wg liczby izb", "parentId": "G503"}
{"id": "P3347", "name": "Mieszkania zamieszkane wg liczby izb i rodzaju podmiot\u00f3w b\u0119d\u0105cych w\u0142a\u015bcicielami mieszka\u0144", "parentId": "G503"}
{"id": "P3346", "name": "Mieszkania zamieszkane stale wg powierzchni u\u017cytkowej i okresu budowy budynku", "parentId": "G503"}
{"id": "P3345", "name": "Mieszkania zamieszkane og\u00f3\u0142em wg powierzchni u\u017cytkowej", "parentId": "G503"}
{"id": "P3344", "name": "Mieszkania zamieszkane og\u00f3\u0142em wg powierzchni u\u017cytkowej i okresu budowy budynku", "parentId": "G503"}
{"id": "P3343", "name": "Mieszkania zamieszkane stale wg powierzchni u\u017cytkowej", "parentId": "G503"}
{"id": "P3342", "name": "Mieszkania zamieszkane wg liczby izb i okresu budowy budynku", "parentId": "G503", "description": "R\u00f3\u017cnic\u0119 mi\u0119dzy liczb\u0105 mieszka\u0144 zamieszkanych og\u00f3\u0142em a liczb\u0105 mieszka\u0144 w budynkach wybudowanych w poszczeg\u00f3lnych okresach oraz w budynkach b\u0119d\u0105cych w budowie stanowi\u0105 mieszkania w budynkach o nieustalonej informacji o roku wybudowania budynku."}
{"id": "P3338", "name": "Mieszkania zamieszkane wg wyposa\u017cenia w \u0142azienk\u0119, ciep\u0142\u0105 wod\u0119 i gaz oraz rodzaju podmiot\u00f3w", "parentId": "G503"}
{"id": "P3337", "name": "Mieszkania zamieszkane wg wyposa\u017cenia w \u0142azienk\u0119, ciep\u0142\u0105 wod\u0119 i gaz oraz okresu budowy budynku", "parentId": "G503"}
{"id": "P3336", "name": "Mieszkania zamieszkane wg wyposa\u017cenia w \u0142azienk\u0119, ciep\u0142\u0105 wod\u0119 i gaz oraz liczby izb", "parentId": "G503"}
{"id": "P3335", "name": "Mieszkania zamieszkane wg wyposa\u017cenia w \u0142azienk\u0119, ciep\u0142\u0105 wod\u0119 i gaz", "parentId": "G503"}
{"id": "P3334", "name": "Mieszkania zamieszkane wg wyposa\u017cenia w wodoci\u0105g i ust\u0119p oraz rodzaju podmiot\u00f3w", "parentId": "G503"}
{"id": "P3333", "name": "Mieszkania zamieszkane wg wyposa\u017cenia w wodoci\u0105g i ust\u0119p oraz okresu budowy budynku", "parentId": "G503"}
{"id": "P3332", "name": "Mieszkania zamieszkane wg wyposa\u017cenia w wodoci\u0105g i ust\u0119p oraz liczb\u0119 izb", "parentId": "G503"}
{"id": "P3331", "name": "Mieszkania zamieszkane wg wyposa\u017cenia w wodoci\u0105g i ust\u0119p", "parentId": "G503"}
{"id": "P3324", "name": "Mieszkania zamieszkane wg sposobu ich ogrzewania i \u017ar\u00f3de\u0142 energii", "parentId": "G503"}
{"id": "P3323", "name": "Mieszkania zamieszkane stale wg liczby izb i okresu budowy budynku", "parentId": "G503", "description": "R\u00f3\u017cnic\u0119 mi\u0119dzy liczb\u0105 mieszka\u0144 zamieszkanych stale og\u00f3\u0142em a liczb\u0105 mieszka\u0144 w budynkach wybudowanych w poszczeg\u00f3lnych okresach oraz w budynkach b\u0119d\u0105cych w budowie stanowi\u0105 mieszkania w budynkach o nieustalonej informacji o roku wybudowania budynku."}
{"id": "P3214", "name": "Mieszkania zamieszkane og\u00f3\u0142em", "parentId": "G503"}
{"id": "P3456", "name": "Ludno\u015b\u0107 w miejscowo\u015bciach statystycznych", "parentId": "G518", "description": "Stan w dniu 31 III 2011 r. - wyniki NSP'2011"}
{"id": "P3418", "name": "Ludno\u015b\u0107 rezyduj\u0105ca", "parentId": "G518"}
{"id": "P3373", "name": "Emigranci przebywaj\u0105cy za granic\u0105 czasowo wg kraju przebywania i wieku", "parentId": "G518", "description": "Emigranci przebywaj\u0105cy za granic\u0105 czasowo powy\u017cej 3 miesi\u0119cy wg kraju przebywania i wieku."}
{"id": "P3372", "name": "Emigranci przebywaj\u0105cy za granic\u0105 czasowo wg kraju przebywania i p\u0142ci", "parentId": "G518", "description": "Emigranci przebywaj\u0105cy za granic\u0105 czasowo powy\u017cej 3 miesi\u0119cy wg kraju przebywania i p\u0142ci."}
{"id": "P3370", "name": "Ludno\u015b\u0107 wg kraju obywatelstwa i wieku", "parentId": "G518"}
{"id": "P3369", "name": "Ludno\u015b\u0107 wg kraju obywatelstwa i p\u0142ci", "parentId": "G518"}
{"id": "P3368", "name": "Ludno\u015b\u0107 wg kraju urodzenia i wieku", "parentId": "G518"}
{"id": "P3367", "name": "Ludno\u015b\u0107 wg kraju urodzenia i p\u0142ci", "parentId": "G518"}
{"id": "P3363", "name": "Osoby niepe\u0142nosprawne wed\u0142ug p\u0142ci, ekonomicznych grup wieku i kategorii niepe\u0142nosprawno\u015bci", "parentId": "G518", "description": "Dla pozycji \"og\u00f3\u0142em\" i \"wieku przedprodukcyjnego\" dane o osobach niepe\u0142nosprawnych prawnie w wieku 16 lat i wi\u0119cej."}
{"id": "P3358", "name": "Ludno\u015b\u0107 wg grup wieku i g\u0142\u00f3wnego \u017ar\u00f3d\u0142a utrzymania", "parentId": "G518"}
{"id": "P3357", "name": "Ludno\u015b\u0107 wg p\u0142ci i g\u0142\u00f3wnego \u017ar\u00f3d\u0142a utrzymania", "parentId": "G518"}
{"id": "P3311", "name": "Ludno\u015b\u0107 w wieku 13 lat i wi\u0119cej wg grup wieku i poziomu wykszta\u0142cenia", "parentId": "G518", "description": "Dane dotycz\u0105 os\u00f3b w wieku 13 lat i wi\u0119cej. Poszczeg\u00f3lne poziomy wykszta\u0142cenia nie sumuj\u0105 si\u0119 na ludno\u015b\u0107 og\u00f3\u0142em. Dane o wykszta\u0142ceniu \u015brednim zawodowym i \u015brednim og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym s\u0105 uj\u0119te w wykszta\u0142ceniu \u015brednim i policealnym og\u00f3\u0142em. Nie podano informacji o osobach z nieustalonym poziomem wykszta\u0142cenia."}
{"id": "P3310", "name": "Ludno\u015b\u0107 w wieku 13 lat i wi\u0119cej wg poziomu wykszta\u0142cenia i miejsca zamieszkania", "parentId": "G518", "description": "Dane dotycz\u0105 os\u00f3b w wieku 13 lat i wi\u0119cej. Poszczeg\u00f3lne poziomy wykszta\u0142cenia nie sumuj\u0105 si\u0119 na ludno\u015b\u0107 og\u00f3\u0142em. Dane o wykszta\u0142ceniu \u015brednim zawodowym i \u015brednim og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym s\u0105 uj\u0119te w wykszta\u0142ceniu \u015brednim i policealnym og\u00f3\u0142em. Nie podano informacji o osobach z nieustalonym poziomem wykszta\u0142cenia."}
{"id": "P3309", "name": "Ludno\u015b\u0107 w wieku 13 lat i wi\u0119cej wg p\u0142ci i poziomu wykszta\u0142cenia", "parentId": "G518", "description": "Dane dotycz\u0105 os\u00f3b w wieku 13 lat i wi\u0119cej. Poszczeg\u00f3lne poziomy wykszta\u0142cenia nie sumuj\u0105 si\u0119 na ludno\u015b\u0107 og\u00f3\u0142em. Dane o wykszta\u0142ceniu \u015brednim zawodowym i \u015brednim og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym s\u0105 uj\u0119te w wykszta\u0142ceniu \u015brednim i policealnym og\u00f3\u0142em. Nie podano informacji o osobach z nieustalonym poziomem wykszta\u0142cenia."}
{"id": "P3304", "name": "Ludno\u015b\u0107 wg grup wieku i p\u0142ci", "parentId": "G518"}
{"id": "P3302", "name": "Ludno\u015b\u0107 wg p\u0142ci i lokalizacji", "parentId": "G518"}
{"id": "P3301", "name": "Ludno\u015b\u0107 w wieku 15 lat i wi\u0119cej wg stanu cywilnego prawnego i p\u0142ci", "parentId": "G518"}
{"id": "P3300", "name": "Ludno\u015b\u0107 wg  pojedynczych rocznik\u00f3w i p\u0142ci", "parentId": "G518"}
{"id": "P3329", "name": "Budynki mieszkalne zamieszkane wg liczby mieszka\u0144", "parentId": "G524"}
{"id": "P3328", "name": "Budynki mieszkalne wg rodzaju podmiot\u00f3w b\u0119d\u0105cych w\u0142a\u015bcicielami mieszka\u0144", "parentId": "G524"}
{"id": "P3327", "name": "Budynki og\u00f3\u0142em i budynki mieszkalne", "parentId": "G524"}
{"id": "P3326", "name": "Budynki mieszkalne zamieszkane wg wyposa\u017cenia w instalacje", "parentId": "G524", "description": "Budynki og\u00f3\u0142em zawieraj\u0105 liczb\u0119 wszystkich budynk\u00f3w mieszkalnych zamieszkanych, a w prezentowanych danych dotycz\u0105cych ich wyposa\u017cenia zamieszkane budynki mieszkalne prezentowane s\u0105 bez budynk\u00f3w kt\u00f3rych wyposa\u017cenia nie ustalono oraz budynk\u00f3w bez wyposa\u017cenia w wodoci\u0105g, kanalizacj\u0119, gaz i co."}
{"id": "P3325", "name": "Budynki mieszkalne zamieszkane wg rodzaju podmiot\u00f3w i wyposa\u017cenia w instalacje", "parentId": "G524", "description": "Budynki og\u00f3\u0142em zawieraj\u0105 liczb\u0119 wszystkich budynk\u00f3w mieszkalnych zamieszkanych, a w prezentowanych danych dotycz\u0105cych ich wyposa\u017cenia zamieszkane budynki mieszkalne prezentowane s\u0105 bez budynk\u00f3w kt\u00f3rych wyposa\u017cenia nie ustalono oraz budynk\u00f3w bez wyposa\u017cenia w wodoci\u0105g, kanalizacj\u0119, gaz i co."}
{"id": "P3555", "name": "Aktywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w wieku 15 lat i wi\u0119cej wg grup wieku", "parentId": "G531"}
{"id": "P3554", "name": "Bierni zawodowo wg przyczyn bierno\u015bci", "parentId": "G531"}
{"id": "P3553", "name": "Bezrobotni wg okresu poszukiwania pracy", "parentId": "G531"}
{"id": "P3551", "name": "Pracuj\u0105cy wg statusu zatrudnienia", "parentId": "G531"}
{"id": "P3414", "name": "Aktywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w wieku 15 lat i wi\u0119cej wed\u0142ug p\u0142ci", "parentId": "G531"}
{"id": "P3422", "name": "Rodziny wg typ\u00f3w", "parentId": "G536"}
{"id": "P3421", "name": "Gospodarstwa domowe wg sk\u0142adu rodzinnego", "parentId": "G536"}
{"id": "P3420", "name": "Gospodarstwa domowe wg liczby os\u00f3b", "parentId": "G536"}
{"id": "P3530", "name": "Dynamika zatrudnienia w B+R (rok poprzedni = 100)", "parentId": "G184"}
{"id": "P2856", "name": "Nak\u0142ady wewn\u0119trzne w sektorze przedsi\u0119biorstw na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R wed\u0142ug PKD, kt\u00f3rym badania by\u0142y dedykowane (PKD 2007)", "parentId": "G184", "description": "Nak\u0142ady wewn\u0119trzne w sektorze przedsi\u0119biorstw na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R wg kierunk\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci: Nak\u0142ady poniesione w roku sprawozdawczym na prace B+R wykonane w jednostce sprawozdawczej, niezale\u017cnie od \u017ar\u00f3d\u0142a pochodzenia \u015brodk\u00f3w. Obejmuj\u0105 zar\u00f3wno nak\u0142ady bie\u017c\u0105ce, jak i nak\u0142ady inwestycyjne na \u015brodki trwa\u0142e zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 B+R, lecz nie obejmuj\u0105 amortyzacji \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Dane w podziale na rodzaje dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (PKD) dla kt\u00f3rego s\u0105 prowadzone prace B+R w sektorze przedsi\u0119biorstw. Od 2016 r. dane wed\u0142ug sektor\u00f3w instytucjonalnych zosta\u0142y naliczone wed\u0142ug metodologii Podr\u0119cznika Frascati 2015."}
{"id": "P2750", "name": "Nak\u0142ady wewn\u0119trzne w sektorze przedsi\u0119biorstw na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R wed\u0142ug pochodzenia \u015brodk\u00f3w", "parentId": "G184", "description": "Nak\u0142ady wewn\u0119trzne w sektorze przedsi\u0119biorstw na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R wg pochodzenia \u015brodk\u00f3w: Nak\u0142ady poniesione w roku sprawozdawczym na prace B+R wykonane w jednostce sprawozdawczej, niezale\u017cnie od \u017ar\u00f3d\u0142a pochodzenia \u015brodk\u00f3w. Obejmuj\u0105 zar\u00f3wno nak\u0142ady bie\u017c\u0105ce, jak i nak\u0142ady inwestycyjne na \u015brodki trwa\u0142e zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 B+R, lecz nie obejmuj\u0105 amortyzacji \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Dane sektora przedsi\u0119biorstw w podziale wg pochodzenia \u015brodk\u00f3w na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R. Od 2016 r. dane wed\u0142ug sektor\u00f3w instytucjonalnych zosta\u0142y naliczone wed\u0142ug metodologii Podr\u0119cznika Frascati 2015."}
{"id": "P2749", "name": "Nak\u0142ady wewn\u0119trzne na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R wed\u0142ug dziedzin B+R", "parentId": "G184", "description": "Nak\u0142ady wewn\u0119trzne na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R wg dziedzin B+R: Nak\u0142ady poniesione w roku sprawozdawczym na prace B+R wykonane w jednostce sprawozdawczej, niezale\u017cnie od \u017ar\u00f3d\u0142a pochodzenia \u015brodk\u00f3w. Obejmuj\u0105 zar\u00f3wno nak\u0142ady bie\u017c\u0105ce, jak i nak\u0142ady inwestycyjne na \u015brodki trwa\u0142e zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 B+R, lecz nie obejmuj\u0105 amortyzacji \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Dane na podstawie dziedzin B+R wg podzia\u0142u na nauki: przyrodnicze, in\u017cynieryjne i techniczne, medyczne i nauk o zdrowiu, rolnicze i weterynaryjne, spo\u0142eczne, humanistyczne i sztuka (do 2009 r. spo\u0142eczno-humanistyczne) dla Polski og\u00f3\u0142em i sektora rz\u0105dowego. Nak\u0142ady wg dziedzin nauki przeliczane s\u0105 wed\u0142ug wag. Od 2016 r. dane wed\u0142ug sektor\u00f3w instytucjonalnych zosta\u0142y naliczone wed\u0142ug metodologii Podr\u0119cznika Frascati 2015."}
{"id": "P2720", "name": "Nak\u0142ady wewn\u0119trzne na B+R wed\u0142ug sekcji PKD 2007", "parentId": "G184", "description": "Nak\u0142ady wewn\u0119trzne na B+R wg sekcji PKD 2007: Nak\u0142ady poniesione w roku sprawozdawczym na prace B+R wykonane w jednostce sprawozdawczej, niezale\u017cnie od \u017ar\u00f3d\u0142a pochodzenia \u015brodk\u00f3w. Obejmuj\u0105 zar\u00f3wno nak\u0142ady bie\u017c\u0105ce, jak i nak\u0142ady inwestycyjne na \u015brodki trwa\u0142e zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 B+R, lecz nie obejmuj\u0105 amortyzacji \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Dane o nak\u0142adach wg sektor\u00f3w wykonawczych i sekcji PKD 2007."}
{"id": "P2401", "name": "Nak\u0142ady wewn\u0119trzne na dzia\u0142alno\u015b\u0107  B+R", "parentId": "G184", "description": "Nak\u0142ady wewn\u0119trzne na B+R: Nak\u0142ady poniesione w roku sprawozdawczym na prace B+R wykonane w jednostce sprawozdawczej, niezale\u017cnie od \u017ar\u00f3d\u0142a pochodzenia \u015brodk\u00f3w. Obejmuj\u0105 zar\u00f3wno nak\u0142ady bie\u017c\u0105ce, jak i nak\u0142ady inwestycyjne na \u015brodki trwa\u0142e zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 B+R, lecz nie obejmuj\u0105 amortyzacji \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Dane w podziale na sektory wykonawcze. Dane dot. \"relacji do PKB\" prezentowane s\u0105 z rocznym op\u00f3\u017anieniem. Od 2016 r. dane wed\u0142ug sektor\u00f3w instytucjonalnych zosta\u0142y naliczone wed\u0142ug metodologii Podr\u0119cznika Frascati 2015."}
{"id": "P2400", "name": "Zatrudnieni w B+R - wska\u017aniki", "parentId": "G184", "description": "Zatrudnieni w B+R - wska\u017aniki: Wszystkie osoby zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 B+R, zar\u00f3wno pracownicy merytoryczni jak i personel pomocniczy. Do zatrudnionych zwi\u0105zanych bezpo\u015brednio z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 B+R zaliczani s\u0105 pracownicy przeznaczaj\u0105cy na t\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 co najmniej 10% swojego og\u00f3lnego czasu pracy. Dane w podziale na sektory wykonawcze w EPC. EPC - ekwiwalenty pe\u0142nego czasu pracy - jednostki przeliczeniowe s\u0142u\u017c\u0105ce do ustalania faktycznego zatrudnienia w dzia\u0142alno\u015bci badawczo-rozwojowej; jeden ekwiwalent pe\u0142nego czasu pracy (EPC) oznacza jeden osobo-rok po\u015bwi\u0119cony wy\u0142\u0105cznie na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R."}
{"id": "P1455", "name": "Zatrudnieni w B+R wed\u0142ug sektor\u00f3w wykonawczych", "parentId": "G184", "description": "Zatrudnieni w B+R wg sektor\u00f3w wykonawczych: Wszystkie osoby zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 B+R, zar\u00f3wno pracownicy merytoryczni jaki personel pomocniczy. Do zatrudnionych zwi\u0105zanych bezpo\u015brednio z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 B+R zaliczani s\u0105 pracownicy przeznaczaj\u0105cy na t\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 co najmniej 10% swojego og\u00f3lnego czasu pracy. Dane w osobach, w podziale na sektory wykonawcze. UWAGA: utajnianie danych spowodowa\u0142o konieczno\u015b\u0107 wy\u0142\u0105czenia z publicznego udost\u0119pniania ca\u0142o\u015bci lub wybranych cz\u0119\u015bci wyliczanych na ich podstawie agregat\u00f3w (regiony)."}
{"id": "P1454", "name": "Nak\u0142ady zewn\u0119trzne na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R wed\u0142ug wykonawcy", "parentId": "G184", "description": "Nak\u0142ady zewn\u0119trzne na B+R: Nak\u0142ady na prace B+R poniesione w roku sprawozdawczym wy\u0142\u0105cznie na prace B+R wykonane poza jednostk\u0105 sprawozdawcz\u0105 przez innych wykonawc\u00f3w (podwykonawc\u00f3w) krajowych i zagranicznych. Dane w uk\u0142adzie wg podmiot\u00f3w, kt\u00f3rym przekazano \u015brodki za prace B+R wykonane na rzecz jednostki sprawozdawczej. Od 2018 r. dane dotycz\u0105ce nak\u0142ad\u00f3w zewn\u0119trznych obejmuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie \u015brodki wewn\u0119trzne (niepochodz\u0105ce z zewn\u0119trznych \u017ar\u00f3de\u0142)."}
{"id": "P1452", "name": "Nak\u0142ady wewn\u0119trzne na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R wed\u0142ug rodzaj\u00f3w koszt\u00f3w", "parentId": "G184", "description": "Nak\u0142ady wewn\u0119trzne na B+R: Nak\u0142ady poniesione w roku sprawozdawczym na prace B+R wykonane w jednostce sprawozdawczej, niezale\u017cnie od \u017ar\u00f3d\u0142a pochodzenia \u015brodk\u00f3w. Obejmuj\u0105 zar\u00f3wno nak\u0142ady bie\u017c\u0105ce, jak i nak\u0142ady inwestycyjne na \u015brodki trwa\u0142e zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 B+R, lecz nie obejmuj\u0105 amortyzacji \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Nak\u0142ady wewn\u0119trzne zawieraj\u0105ce nak\u0142ady bie\u017c\u0105ce og\u00f3\u0142em, nak\u0142ady inwestycyjne, nak\u0142ady pochodz\u0105ce ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych."}
{"id": "P1451", "name": "Podmioty w dzia\u0142alno\u015bci B+R wed\u0142ug sektor\u00f3w wykonawczych", "parentId": "G184", "description": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 badawczo-rozwojowa w jednostkach wg sektor\u00f3w instytucjonalnych: Liczba jednostek, w kt\u00f3rych wyst\u0105pi\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R w danym roku sprawozdawczym w podziale na sektory instytucjonalne. Dane dost\u0119pne dla Polski og\u00f3\u0142em i sektora przedsi\u0119biorstw. Od 2016 r. dane wed\u0142ug sektor\u00f3w instytucjonalnych zosta\u0142y naliczone wed\u0142ug metodologii Podr\u0119cznika Frascati 2015. Od 2016 r. nak\u0142ady niededykowane konkretnej dzia\u0142alno\u015bci s\u0105 zaliczane do dzia\u0142u 72 \u2013 Badania naukowe i prace rozwojowe."}
{"id": "K31", "name": "NARODOWE SPISY POWSZECHNE", "description": "Zar\u00f3wno spis ludno\u015bci i mieszka\u0144, jak i spis rolny s\u0105 badaniami obowi\u0105zkowymi, realizowanymi w oparciu o ustawy o spisach. S\u0105 to jednocze\u015bnie najwi\u0119ksze przedsi\u0119wzi\u0119cia statystyczne, jakie podejmowane s\u0105  nie tylko w Polsce, ale i na ca\u0142ym \u015bwiecie. Realizacja takich projekt\u00f3w wymaga pe\u0142nej mobilizacji, zar\u00f3wno spo\u0142ecze\u0144stwa jak i pa\u0144stwa. Spisy powszechne s\u0105 istotnymi momentami w \u017cyciu narodu, kiedy pa\u0144stwo pyta swoich obywateli \u201eilu nas jest\u201d, \u201ekim jeste\u015bmy\u201d, \u201ejak \u017cyjemy\u201d oraz o inne istotniejsze informacje zwi\u0105zane z funkcjonowaniem spo\u0142ecze\u0144stwa. W ocenie organizacji mi\u0119dzynarodowych spisy s\u0105 jednymi z najwi\u0119kszych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 organizacyjnych mobilizuj\u0105cych narody w czasach pokoju. Spisom powinien przy\u015bwieca\u0107 cel profesjonalnej ich realizacji, co jest nie bez znaczenia dla odbioru wizerunku pa\u0144stwa przez obywateli."}
{"id": "G564", "name": "DANE ARCHIWALNE", "parentId": "K3"}
{"id": "G557", "name": "PROGNOZY", "parentId": "K3"}
{"id": "G535", "name": "MA\u0141\u017bE\u0143STWA, ROZWODY I SEPARACJE", "parentId": "K3"}
{"id": "G534", "name": "URODZENIA I ZGONY", "parentId": "K3"}
{"id": "G10", "name": "GOSPODARSTWA DOMOWE", "parentId": "K3", "description": "Dane opracowane na podstawie pr\u00f3by."}
{"id": "G8", "name": "MIGRACJE WEWN\u0118TRZNE I ZAGRANICZNE", "parentId": "K3", "description": "Migracje na pobyt sta\u0142y (wewn\u0119trzne i zagraniczne) - \u0179r\u00f3d\u0142em danych o zameldowaniach na pobyt sta\u0142y w gminie oraz wymeldowaniach na sta\u0142e za granic\u0119 jest od 2006 r. rejestr PESEL; Ludno\u015b\u0107 zameldowana na pobyt czasowy - \u0179r\u00f3d\u0142em danych o migracjach czasowych jest badanie statystyczne prowadzone przez GUS we wszystkich gminach kraju wg stanu w dniu 31 grudnia ka\u017cdego roku. Ze wzgl\u0119du na niedostateczn\u0105 jako\u015b\u0107 danych dotycz\u0105cych migracji zagranicznych na pobyt sta\u0142y za 2015 r., dane te, a tak\u017ce dane o migracjach d\u0142ugookresowych, nie zosta\u0142y opublikowane"}
{"id": "G7", "name": "STAN LUDNO\u015aCI", "parentId": "K3", "description": "Dane o liczbie i strukturze ludno\u015bci dla okres\u00f3w mi\u0119dzyspisowych s\u0105 sporz\u0105dzane poprzez przyj\u0119cie wynik\u00f3w spisu powszechnego za baz\u0119 wyj\u015bciow\u0105 dla gminy, a nast\u0119pnie naliczanie danych metod\u0105 bilansow\u0105 wed\u0142ug nast\u0119puj\u0105cego schematu: stan ludno\u015bci na pocz\u0105tek okresu (roku, kwarta\u0142u) w gminie + urodzenia \u017cywe - zgony + zameldowania na pobyt sta\u0142y (z innych gmin i z zagranicy) - wymeldowania z pobytu sta\u0142ego do innych gmin i za granic\u0119) +(-) przesuni\u0119cia ludno\u015bci z tytu\u0142u zmian administracyjnych = stan ludno\u015bci na ko\u0144cu okresu (roku, kwarta\u0142u) w gminie. <br />Bilans ludno\u015bci sporz\u0105dzany jest wed\u0142ug wy\u017cej przedstawionej metody do roku 2009 dla dw\u00f3ch kategorii przebywania ludno\u015bci: 1) faktycznie zamieszka\u0142ej, 2) zameldowanej na pobyt sta\u0142y. R\u00f3\u017cnic\u0119 mi\u0119dzy tymi kategoriami zamieszkania stanowi saldo (+/-) ludno\u015bci zameldowanej na pobyt czasowy ponad 3 miesi\u0105ce (do 2005 r. - ponad 2 miesi\u0105ce). Od roku 2010 bilans ludno\u015bci sporz\u0105dzany jest dla jednej kategorii ludno\u015bci (dawniej nazywanej \"faktycznie zamieszka\u0142ej\"). <br />Uwaga: Wyniki spisu ludno\u015bci z 2002 roku wykaza\u0142y liczb\u0119 ludno\u015bci Polski o ok. 392 tys. mniejsz\u0105 w stosunku do prowadzonych w\u00f3wczas bilans\u00f3w ludno\u015bci. W celu zniwelowania tej r\u00f3\u017cnicy dane o ludno\u015bci za lata 1989-1999 zosta\u0142y ponownie opracowane przy uwzgl\u0119dnieniu wynik\u00f3w spisu z 2002 roku. Szacunkiem obj\u0119to wy\u0142\u0105cznie dane og\u00f3lnopolskie w podziale na tereny miejskie i wiejskie (wed\u0142ug p\u0142ci i grup wieku) oraz wsp\u00f3\u0142czynniki demograficzne - dane te sta\u0142y si\u0119 oficjaln\u0105 informacj\u0105 o liczbie i strukturze ludno\u015bci dla tych lat (dane dla wojew\u00f3dztw i gmin nie zosta\u0142y przeszacowane). Zatem, prezentowane w BDL dane (dla gmin i sumarycznie dla wojew\u00f3dztw i Polski og\u00f3\u0142em) za lata 1995-1998 oraz wg stanu na 30 VI 1999 roku - stanowi\u0105c bilans opracowany na podstawie wynik\u00f3w NSP-1988 - maj\u0105 znaczenie jedynie historyczne. <br />Dane o ludno\u015bci sta\u0142ej (wed\u0142ug sta\u0142ego miejsca zamieszkania) od 30 VI 1999 r. do 31 XII 2009 r. zosta\u0142y opracowane na podstawie wynik\u00f3w NSP-2002 (ludno\u015b\u0107 sta\u0142a by\u0142a wykorzystywana wy\u0142\u0105cznie na potrzeby oblicze\u0144 wska\u017anik\u00f3w demograficznych). Od 1999 do 2009 roku (wed\u0142ug podzia\u0142u administracyjnego w dniu 31 XII) - bilans liczby i struktury ludno\u015bci by\u0142 opracowywany na podstawie wynik\u00f3w NSP-2002.<br />Od 2010 roku baz\u0105 wyj\u015bciow\u0105 bilansu stanu i struktury ludno\u015bci s\u0105 wyniki NSP 2011. Poniewa\u017c nie jest ju\u017c opracowywany bilans ludno\u015bci zameldowanej na pobyt sta\u0142y, uleg\u0142a zmianie metodologia liczenia wszystkich wsp\u00f3\u0142czynnik\u00f3w demograficznych, poszczeg\u00f3lne fakty demograficzne i z zakresu migracji zosta\u0142y odniesione do ludno\u015bci (dawniej nazywanej \"faktycznie zamieszka\u0142\u0105\"). Dane bilansowe dla ludno\u015bci sta\u0142ej i faktycznej oraz wsp\u00f3\u0142czynniki za rok 2010, kt\u00f3rych baz\u0105 wyj\u015bciow\u0105 by\u0142y dane NSP 2002 maj\u0105 warto\u015b\u0107 jedynie historyczn\u0105 i s\u0105 dost\u0119pne dla zainteresowanych w <a href=\"https://bdl.stat.gov.pl/BDL/archiwum\"target=\"_blank\"/>archiwum</a>.<br /><br/>Dane bilansowe ludno\u015bci za rok 2010 opracowane zosta\u0142y wed\u0142ug podzia\u0142u administracyjnego obowi\u0105zuj\u0105cego w dniu 1 I 2011 r., jednak ze wzgl\u0119du na specyfik\u0119 Banku Danych Lokalnych zosta\u0142y przeliczone zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cym w dniu 1 I 2010 roku podzia\u0142em administracyjnym kraju (bez zmian, kt\u00f3re nie wp\u0142ywaj\u0105 na identyfikatory i nazw\u0119 jednostek podzia\u0142u terytorialnego kraju) wynika z tego r\u00f3\u017cnica w stosunku do danych publikowanych w opracowaniach GUS. Dla por\u00f3wnania informacja wg podzia\u0142u administracyjnego obowi\u0105zuj\u0105cego w dniu 1 stycznia 2011 r. o pi\u0119ciu gminach (wiejskich w 2010 r. i miejsko-wiejskich w 2011 r.) za rok 2010 jest dost\u0119pna  w tym zestawieniu - <a href=\"http://bdl.stat.gov.pl/bdl/doc/Ludnosc2010.xls\">pobierz plik</a>.<br/>"}
{"id": "K3", "name": "LUDNO\u015a\u0106", "description": "Bilanse liczby i struktury ludno\u015bci w gminach imiennie opracowane w oparciu o wyniki Narodowych Spis\u00f3w Powszechnych z uwzgl\u0119dnieniem zmian spowodowanych ruchem naturalnym (urodzenia i zgony), migracjami ludno\u015bci (na pobyt sta\u0142y i czasowy) oraz przemieszczeniami zwi\u0105zanymi ze zmianami administracyjnymi. Dane o ludno\u015bci w miejscowo\u015bciach na podstawie rejestru PESEL. Dane o zarejestrowanych ma\u0142\u017ce\u0144stwach, urodzeniach i zgonach pochodz\u0105ce ze sprawozdawczo\u015bci urz\u0119d\u00f3w stanu cywilnego. Dane o orzeczonych rozwodach i separacjach pochodz\u0105ce ze sprawozdawczo\u015bci s\u0105d\u00f3w. Dane o migracjach wewn\u0119trznych i zagranicznych na pobyt sta\u0142y pochodz\u0105 z Ministerstwa Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji. Prognoza ludno\u015bci na podstawie badania GUS."}
{"id": "G533", "name": "ORGANIZACJA IMPREZ MASOWYCH", "parentId": "K23"}
{"id": "G370", "name": "DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 CENTR\u00d3W, DOM\u00d3W, O\u015aRODK\u00d3W KULTURY, KLUB\u00d3W I \u015aWIETLIC", "parentId": "K23", "description": "Dane zbierane co 2 lata. Pocz\u0105wszy od danych za rok 2012 informacje zbierane co rok."}
{"id": "G229", "name": "DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 SCENICZNA I WYSTAWIENNICZA", "parentId": "K23"}
{"id": "G228", "name": "MUZEA", "parentId": "K23"}
{"id": "G227", "name": "KINA", "parentId": "K23"}
{"id": "G226", "name": "BIBLIOTEKI", "parentId": "K23", "description": "Liczba bibliotek (filii) wykazana jest wed\u0142ug stanu na 31 grudnia. Dane dotycz\u0105ce wykorzystania (ksi\u0119gozbi\u00f3r, wypo\u017cyczenia, czytelnicy, itp.) wykazywane s\u0105 dla jednostek, kt\u00f3re dzia\u0142a\u0142y w roku sprawozdawczym. Do 2009 r. gromadzono i prezentowano tylko dane o pracownikach zatrudnionych w dzia\u0142alno\u015bci podstawowej; od roku 2010 dane dotycz\u0105 wszystkich os\u00f3b zatrudnionych w bibliotece."}
{"id": "K23", "name": "KULTURA I SZTUKA", "description": "Dane dotycz\u0105ce teatr\u00f3w i instytucji muzycznych (spr. K-01), muze\u00f3w (spr. K-02), obiekt\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci wystawienniczej (spr. K-05), bibliotek (spr. K-03); do ksi\u0119gozbioru bibliotek zaliczono ksi\u0105\u017cki i broszury oraz gazety i czasopisma. Informacje o kinach dotycz\u0105 kin og\u00f3lnie dost\u0119pnych (spr. K-08), domy kultury, o\u015brodki kultury, kluby, \u015bwietlice (spr. K-07); organizacja imprez masowych (K-09)."}
{"id": "G334", "name": "SPORT", "parentId": "K24", "description": "Od roku 2002 dane zbierane co 2 lata."}
{"id": "G335", "name": "DODATKI MIESZKANIOWE", "parentId": "K11", "description": "Dane roczne"}
{"id": "P2799", "name": "Dane z rejestru PESEL - Udzia\u0142 ludno\u015bci wg ekonomicznych grup wieku w ludno\u015bci og\u00f3\u0142em", "parentId": "G564", "description": "Stan w dniu 1 I, dane Powszechnego Elektronicznego Systemu Ewidencji Ludno\u015bci (PESEL); <br/>Dane dla miejscowo\u015bci statystycznych w zasobach Banku Danych Lokalnych prezentowane s\u0105 dla jednostek, kt\u00f3re maj\u0105 dwudziestu i wi\u0119cej mieszka\u0144c\u00f3w; ze wzgl\u0119du na r\u00f3\u017cnice pomi\u0119dzy danymi PESEL i danymi bilansowymi GUS, brak jest nalicze\u0144 dla gmin, powiat\u00f3w, podregion\u00f3w, wojew\u00f3dztw, region\u00f3w i Polski. <br/>Miejscowo\u015b\u0107 statystyczna/miejscowo\u015b\u0107, dla kt\u00f3rej zbierane s\u0105 dane statystyczne to \"zesp\u00f3\u0142 kilku miejscowo\u015bci obejmuj\u0105cy z regu\u0142y wie\u015b oraz przyleg\u0142e do niej przysi\u00f3\u0142ki i inne mniejsze miejscowo\u015bci, dla kt\u00f3rych \u0142\u0105cznie zbierane s\u0105 i opracowywane dane statystyczne. Jest on okre\u015blony wsp\u00f3ln\u0105 nazw\u0105, przewa\u017cnie wi\u0119kszej miejscowo\u015bci. W szczeg\u00f3lnym przypadku zesp\u00f3\u0142 mo\u017ce zawiera\u0107 tylko jedn\u0105 miejscowo\u015b\u0107\"."}
{"id": "P3561", "name": "Prognozy ludno\u015bci wg p\u0142ci i funkcjonalnych grup wieku (opracowane na bazie NSP 2011)", "parentId": "G557", "description": "Prognoza ludno\u015bci opracowana w 2014 roku na lata 2014-2050. Wiek przedprodukcyjny - 0 do 17 lat, wiek produkcyjny - od 18 lat do wieku emerytalnego, wiek mobilny - od 18 do 44 lat, wiek niemobilny - od 45 lat do wieku emerytalnego, wiek poprodukcyjny - powy\u017cej wieku emerytalnego. Wiek emerytalny dla roku 2015 m\u0119\u017cczy\u017ani 65,75, kobiety 60,75, dla roku 2020 m\u0119\u017cczy\u017ani 67, kobiety 62, dla roku 2025 m\u0119\u017cczy\u017ani 67, kobiety 63,25, dla roku 2030 m\u0119\u017cczy\u017ani 67, kobiety 64,5, dla roku 2035 m\u0119\u017cczy\u017ani 67, kobiety 65,75, od roku 2040 m\u0119\u017cczy\u017ani i kobiety 67 lat."}
{"id": "P3430", "name": "Ma\u0142\u017ce\u0144stwa na 1000 ludno\u015bci", "parentId": "G535", "description": "Dane dotycz\u0105ce \"ma\u0142\u017ce\u0144stw zawartych w ci\u0105gu roku na 1000 ludno\u015bci\" opracowane s\u0105 wed\u0142ug miejsca zameldowania m\u0119\u017ca przed \u015blubem, w przypadku gdy m\u0105\u017c przed \u015blubem mieszka\u0142 za granic\u0105 przyjmuje si\u0119 miejsce zameldowania \u017cony przed \u015blubem. Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby i struktury ludno\u015bci (p\u0142e\u0107, grupy wieku) od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P3428", "name": "Urodzenia \u017cywe, zgony i przyrost naturalny na 1000 ludno\u015bci", "parentId": "G534"}
{"id": "P3412", "name": "Subiektywna ocena sytuacji materialnej gospodarstw domowych", "parentId": "G10"}
{"id": "P3313", "name": "Migracje na pobyt sta\u0142y mi\u0119dzypowiatowe i zagraniczne wg ekonomicznych grup wieku", "parentId": "G8", "description": "Wsp\u00f3\u0142czynnik salda migracji: saldo migracji na pobyt sta\u0142y ludno\u015bci o okre\u015blonym wieku na 10 tys. os\u00f3b w tym wieku. Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby i struktury ludno\u015bci (p\u0142e\u0107, grupy wieku) od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011. Ze wzgl\u0119du na niedostateczn\u0105 jako\u015b\u0107 danych dotycz\u0105cych migracji zagranicznych na pobyt sta\u0142y za 2015 r., dane te, a tak\u017ce dane o migracjach d\u0142ugookresowych, nie zosta\u0142y opublikowane."}
{"id": "P3814", "name": "Mediana wieku ludno\u015bci wed\u0142ug p\u0142ci", "parentId": "G7", "description": "Mediana - wskazuje przeci\u0119tny wiek os\u00f3b w danej zbiorowo\u015bci (np. zamieszkuj\u0105cej okre\u015blone terytorium). Warto\u015b\u0107 mediany wyznacza granic\u0119 wieku, kt\u00f3r\u0105 po\u0142owa os\u00f3b w danej zbiorowo\u015bci ju\u017c przekroczy\u0142a, a druga po\u0142owa jeszcze nie osi\u0105gn\u0119\u0142a."}
{"id": "P3813", "name": "Mediana wieku ludno\u015bci wed\u0142ug p\u0142ci w podziale na miasto i wie\u015b", "parentId": "G7", "description": "Mediana - wskazuje przeci\u0119tny wiek os\u00f3b w danej zbiorowo\u015bci (np. zamieszkuj\u0105cej okre\u015blone terytorium). Warto\u015b\u0107 mediany wyznacza granic\u0119 wieku, kt\u00f3r\u0105 po\u0142owa os\u00f3b w danej zbiorowo\u015bci ju\u017c przekroczy\u0142a, a druga po\u0142owa jeszcze nie osi\u0105gn\u0119\u0142a."}
{"id": "P3403", "name": "Liczba uczestnik\u00f3w imprez", "parentId": "G533"}
{"id": "P3760", "name": "Centra, domy i o\u015brodki kultury, kluby i \u015bwietlice wg powiat\u00f3w", "parentId": "G370"}
{"id": "P2875", "name": "Instytucje muzyczne", "parentId": "G229", "description": "Dane zbierane w GUS dotycz\u0105 tylko instytucji (zespo\u0142\u00f3w) profesjonalnych."}
{"id": "P3580", "name": "Wystawy w kraju", "parentId": "G228", "description": "Jako wystaw\u0119 organizowan\u0105 przez muzeum (instytucj\u0119 paramuzealn\u0105) i okre\u015blon\u0105 odpowiednim tytu\u0142em rozumie si\u0119 udost\u0119pnianie dla publiczno\u015bci (os\u00f3b zwiedzaj\u0105cych) zestawu zbior\u00f3w muzealnych. Wystawy czasowe s\u0105 to wystawy urz\u0105dzane na czas okre\u015blony na terenie muzeum (instytucji paramuzealnej) i udost\u0119pniane jednorazowo. Wystawy objazdowe to wystawy zorganizowane przez muzeum ((instytucj\u0119 paramuzealn\u0105) i prezentowane poza jego siedzib\u0105 w r\u00f3\u017cnych miejscach (miejscowo\u015bciach). Dane o wystawach objazdowych wykazywane s\u0105 przez jednostk\u0119, kt\u00f3ra wystaw\u0119 udost\u0119pnia publiczno\u015bci i prezentowane s\u0105 jako wystawy krajowe obce. Wystawy sta\u0142e w muzeum (instytucji paramuzealnej), to ekspozycje tematyczne w wydzielonych cz\u0119\u015bciach pomieszcze\u0144 muzealnych, salach, dzia\u0142ach itp."}
{"id": "P2744", "name": "Widzowie w kinach sta\u0142ych na 1000 ludno\u015bci", "parentId": "G227", "description": "Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby i struktury ludno\u015bci (p\u0142e\u0107, grupy wieku) od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P2808", "name": "Wypo\u017cyczenia mi\u0119dzybiblioteczne w bibliotekach innych ni\u017c publiczne", "parentId": "G226", "description": "Dane zbierane co 2 lata. Od danych za rok 2012 dane zbierane co rok. Wypo\u017cyczenia mi\u0119dzybiblioteczne w bibliotekach naukowych fachowo - beletrystycznych, o\u015brodkach informacji naukowej, technicznej i ekonomicznej, bibliotekach towarzystw naukowych."}
{"id": "P2807", "name": "Udost\u0119pnianie zbior\u00f3w czytelnikom w bibliotekach innych ni\u017c publiczne", "parentId": "G226", "description": "Dane zbierane co 2 lata. Od danych za rok 2012 dane zbierane co rok. Udost\u0119pnianie zbior\u00f3w czytelnikom indywidualnym w bibliotekach naukowych, fachowych, pedagogicznych, fachowo-beletrystycznych, towarzystw naukowych, o\u015brodk\u00f3w informacji naukowej, technicznej i ekonomicznej."}
{"id": "P2160", "name": "\u0106wicz\u0105cy w sekcjach sportowych wg sport\u00f3w - pozosta\u0142e", "parentId": "G334", "description": "\u0106wicz\u0105cy mog\u0105 by\u0107 liczeni kilkakrotnie je\u015bli w klubie sportowym wyst\u0119puj\u0105 w kilku dziedzinach czy dyscyplinach."}
{"id": "P2173", "name": "Liczba i kwoty wyp\u0142aconych dodatk\u00f3w mieszkaniowych", "parentId": "G335", "description": "Dane roczne"}
{"id": "P2159", "name": "\u0106wicz\u0105cy w sekcjach sportowych wg sport\u00f3w - gry zespo\u0142owe", "parentId": "G334", "description": "\u0106wicz\u0105cy mog\u0105 by\u0107 liczeni kilkakrotnie je\u015bli w klubie sportowym wyst\u0119puj\u0105 w kilku dziedzinach czy dyscyplinach."}
{"id": "P2158", "name": "\u0106wicz\u0105cy w sekcjach sportowych wg sport\u00f3w - sporty walki", "parentId": "G334", "description": "\u0106wicz\u0105cy mog\u0105 by\u0107 liczeni kilkakrotnie je\u015bli w klubie sportowym wyst\u0119puj\u0105 w kilku dziedzinach czy dyscyplinach."}
{"id": "P2157", "name": "\u0106wicz\u0105cy w sekcjach sportowych wg sport\u00f3w - sporty wodne", "parentId": "G334", "description": "\u0106wicz\u0105cy mog\u0105 by\u0107 liczeni kilkakrotnie je\u015bli w klubie sportowym wyst\u0119puj\u0105 w kilku dziedzinach czy dyscyplinach."}
{"id": "P2156", "name": "\u0106wicz\u0105cy w sekcjach sportowych wg sport\u00f3w - sporty zimowe", "parentId": "G334", "description": "\u0106wicz\u0105cy mog\u0105 by\u0107 liczeni kilkakrotnie je\u015bli w klubie sportowym wyst\u0119puj\u0105 w kilku dziedzinach czy dyscyplinach."}
{"id": "P2155", "name": "Kluby sportowe \u0142\u0105cznie z klubami wyznaniowymi i UKS", "parentId": "G334", "description": "Wszystkie osoby liczone s\u0105 tylko jeden raz."}
{"id": "P2773", "name": "Biblioteki inne ni\u017c publiczne", "parentId": "G226", "description": "Biblioteki inne ni\u017c publiczne dotycz\u0105 plac\u00f3wek pedagogicznych, naukowych (\u0142\u0105cznie z bibliotekami o statusie naukowym wykazanymi r\u00f3wnie\u017c w grupie bibliotek publicznych), fachowych, fachowo-beletrystycznych, o\u015brodk\u00f3w informacji naukowej, technicznej i ekonomicznej (INTE), towarzystwa naukowego. Dane zbierane co 2 lata. Od danych za rok 2012 dane zbierane co rok."}
{"id": "P2764", "name": "Komputeryzacja bibliotek", "parentId": "G226", "description": "Dane dla bibliotek naukowych, fachowych zbierane co 2 lata. Od danych za rok 2012 dane zbierane co rok. Komputeryzacja bibliotek dotyczy bibliotek naukowych, fachowych, pedagogicznych, fachowo-beletrystycznych, towarzystw naukowych, o\u015brodk\u00f3w informacji naukowej, technicznej i ekonomicznej."}
{"id": "P2381", "name": "Biblioteki publiczne - wska\u017aniki", "parentId": "G226", "description": "Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby i struktury ludno\u015bci od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011. Do roku 2012 informacje o punktach bibliotecznych prezentowane s\u0105 zgodnie z ich faktycznym miejscem dzia\u0142alno\u015bci. Dopiero od 2013 r. punkty biblioteczne zosta\u0142y uj\u0119te zgodnie z siedzib\u0105 jednostki macierzystej."}
{"id": "P1691", "name": "Biblioteki publiczne wg organu prowadz\u0105cego", "parentId": "G226", "description": "Do 2009 r. gromadzono i prezentowano tylko dane o pracownikach zatrudnionych w dzia\u0142alno\u015bci podstawowej; od roku 2010 dane dotycz\u0105 wszystkich os\u00f3b zatrudnionych w bibliotece."}
{"id": "P1688", "name": "Biblioteki publiczne", "parentId": "G226", "description": "Do 2009 r. gromadzono i prezentowano tylko dane o pracownikach zatrudnionych w dzia\u0142alno\u015bci podstawowej; od roku 2010 dane dotycz\u0105 wszystkich os\u00f3b zatrudnionych w bibliotece."}
{"id": "P2393", "name": "Multipleksy", "parentId": "G227"}
{"id": "P2364", "name": "Liczba ludno\u015bci na 1 miejsce w kinach sta\u0142ych", "parentId": "G227", "description": "Wska\u017anik od 2010 roku zosta\u0142 przeliczony zgodnie z bilansem ludno\u015bci przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P1687", "name": "Kina sta\u0142e wg formy w\u0142asno\u015bci", "parentId": "G227", "description": "Kino sta\u0142e - prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 w jednym obiekcie przystosowanym na sta\u0142e (w spos\u00f3b trwa\u0142y) do publicznego wy\u015bwietlania film\u00f3w, z okre\u015blon\u0105 cz\u0119stotliwo\u015bci\u0105."}
{"id": "P3579", "name": "Zbiory muzealne", "parentId": "G228", "description": "Nie dotyczy oddzia\u0142\u00f3w muzealnych i ogrod\u00f3w botanicznych, stan w dniu 31XII."}
{"id": "P1684", "name": "Muzea w gestii samorz\u0105du gmin, powiat\u00f3w i miast na prawach powiatu", "parentId": "G228"}
{"id": "P1683", "name": "Imprezy o\u015bwiatowe w muzeach", "parentId": "G228", "description": "Do 2009 r. gromadzono informacje o \"wybranych formach dzia\u0142alno\u015bci o\u015bwiatowej\", na kt\u00f3re sk\u0142ada\u0142y si\u0119: odczyty, seanse filmowe, koncerty i lekcje muzealne. Od 2010 r. w dziale sprawozdania pod nazw\u0105 \"Inne formy dzia\u0142alno\u015bci\" wyst\u0119puj\u0105 kategorie: odczyty/prelekcje/spotkania, seanse filmowe, koncerty, konkursy, warsztaty, imprezy plenerowe, lekcje muzealne oraz sesje i seminaria naukowe/sympozja. W powy\u017cszym szeregu czasowym dane s\u0105 niepor\u00f3wnywalne."}
{"id": "P1679", "name": "Muzea", "parentId": "G228"}
{"id": "P2874", "name": "Teatry", "parentId": "G229"}
{"id": "P2382", "name": "Wska\u017aniki dzia\u0142alno\u015bci scenicznej i wystawienniczej", "parentId": "G229", "description": "Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby i struktury ludno\u015bci (p\u0142e\u0107, grupy wieku) od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P2153", "name": "Obiekty dzia\u0142alno\u015bci wystawienniczej", "parentId": "G229", "description": "Wystawy z wykorzystaniem \"nowych medi\u00f3w\" w kraju - wystawy, do kt\u00f3rych prezentacji zastosowano tzw. nowe media, czyli nietradycyjne eksponaty, formy i techniki,animacj\u0119 komputerow\u0105, aran\u017cacje przestrzeni (instalacje), design, wideo itp."}
{"id": "P1682", "name": "Wystawy w obiektach dzia\u0142alno\u015bci wystawienniczej", "parentId": "G229"}
{"id": "P1680", "name": "Teatry i instytucje muzyczne", "parentId": "G229"}
{"id": "P3223", "name": "Pracownie specjalistyczne dzia\u0142aj\u0105ce w jednostce", "parentId": "G370"}
{"id": "P3222", "name": "Infrastruktura centr\u00f3w, dom\u00f3w i o\u015brodk\u00f3w kultury, klub\u00f3w i \u015bwietlic", "parentId": "G370", "description": "Pocz\u0105wszy od danych za rok 2015 do podgrupy w\u0142\u0105czono dane o centrach kultury."}
{"id": "P3221", "name": "Centra, domy i o\u015brodki kultury, kluby i \u015bwietlice og\u00f3\u0142em i wg organizator\u00f3w", "parentId": "G370", "description": "Pocz\u0105wszy od danych za rok 2015 do podgrupy w\u0142\u0105czono dane o centrach kultury. Centrum kultury - instytucja kultury prowadz\u0105ca wielokierunkow\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 animacyjn\u0105, polegaj\u0105c\u0105 na inicjowaniu, pobudzaniu i wspieraniu aktywno\u015bci kulturalnej grup spo\u0142ecznych i \u015brodowisk lokalnych, posiadaj\u0105ca sta\u0142y program kulturalny, zesp\u00f3\u0142 wykwalifikowanych pracownik\u00f3w (animator\u00f3w i/lub instruktor\u00f3w, pedagog\u00f3w, edukator\u00f3w) oraz odpowiedni\u0105 infrastruktur\u0119 (pomieszczenia i urz\u0105dzenia). Istot\u0105 dzia\u0142alno\u015bci centrum kultury jest edukacja kulturalna, edukacja artystyczna i animacja spo\u0142eczna."}
{"id": "P2795", "name": "Imprezy organizowane przez jednostk\u0119 i uczestnicy", "parentId": "G370"}
{"id": "P2794", "name": "Kursy organizowane przez jednostk\u0119", "parentId": "G370", "description": "Dotyczy szkole\u0144 kursowych, wed\u0142ug wymienionych specjalno\u015bci programowych, trwaj\u0105cych co najmniej 16 godzin. Nie nale\u017cy zalicza\u0107 tu szkole\u0144 zwi\u0105zanych z nabyciem lub podwy\u017cszaniem kwalifikacji zawodowych. Do liczby absolwent\u00f3w nale\u017cy zalicza\u0107 tylko te osoby, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y kurs wed\u0142ug warunk\u00f3w okre\u015blonych przez organizatora."}
{"id": "P2793", "name": "Ko\u0142a /kluby / sekcje i cz\u0142onkowie", "parentId": "G370", "description": "Pozycja og\u00f3\u0142em dla klub\u00f3w (k\u00f3\u0142) oraz ich cz\u0142onk\u00f3w nie jest r\u00f3wna poszczeg\u00f3lnym rodzajom prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci artystycznej."}
{"id": "P2792", "name": "Grupy artystyczne i cz\u0142onkowie", "parentId": "G370"}
{"id": "P2284", "name": "Centra, domy i o\u015brodki kultury, kluby i \u015bwietlice", "parentId": "G370"}
{"id": "P3402", "name": "Imprezy artystyczno - rozrywkowe, interdyscyplinarne i sportowe", "parentId": "G533"}
{"id": "P3400", "name": "Liczba imprez wed\u0142ug rodzaju organizatora", "parentId": "G533"}
{"id": "P3472", "name": "Ludno\u015b\u0107 wg pojedynczych rocznik\u00f3w wieku i p\u0142ci (dane p\u00f3\u0142roczne)", "parentId": "G7", "description": "Stan w ko\u0144cu okresu."}
{"id": "P3447", "name": "Ludno\u015b\u0107 wg funkcjonalnych grup wieku i p\u0142ci w podziale na miasto i wie\u015b", "parentId": "G7"}
{"id": "P3429", "name": "Wsp\u00f3\u0142czynnik feminizacji", "parentId": "G7", "description": "Wsp\u00f3\u0142czynnik okre\u015blaj\u0105cy wzajemne relacje mi\u0119dzy liczb\u0105 kobiet i m\u0119\u017cczyzn, tj. liczba kobiet przypadaj\u0105ca na 100 m\u0119\u017cczyzn."}
{"id": "P3361", "name": "Ludno\u015b\u0107 w wieku przedprodukcyjnym (17 lat i mniej), produkcyjnym i poprodukcyjnym w podziale na miasto i wie\u015b", "parentId": "G7"}
{"id": "P2914", "name": "Ludno\u015b\u0107 w gminach bez miast na prawach powiatu i w miastach na prawach powiatu wg p\u0142ci", "parentId": "G7"}
{"id": "P2730", "name": "Przeci\u0119tne dalsze trwanie \u017cycia", "parentId": "G7"}
{"id": "P2577", "name": "Ludno\u015b\u0107 w wieku przedprodukcyjnym (14 lat i mniej), produkcyjnym i poprodukcyjnym wg p\u0142ci", "parentId": "G7", "description": "Dane wg podzia\u0142u administracyjnego na dzie\u0144 31 XII. Przez ludno\u015b\u0107 w wieku produkcyjnym rozumie si\u0119 ludno\u015b\u0107 w wieku zdolno\u015bci do pracy. Dla m\u0119\u017cczyzn przyj\u0119to wiek 15-64 lata, dla kobiet - 15-59 lat. Wiek mobilny - grupa wieku produkcyjnego obejmuj\u0105ca ludno\u015b\u0107 w wieku 18-44 lata, wiek niemobilny - grupa wieku produkcyjnego obejmuj\u0105ca ludno\u015b\u0107 w wieku: m\u0119\u017cczy\u017ani - 45-64 lata, kobiety - 45-59 lat."}
{"id": "P2463", "name": "Ludno\u015b\u0107 w miastach w % og\u00f3\u0142u ludno\u015bci (dane kwartalne)", "parentId": "G7", "description": "Stan w ko\u0144cu okresu. Od I kwarta\u0142u 2010 roku baz\u0105 wyj\u015bciow\u0105 bilansu stanu i struktury ludno\u015bci s\u0105 wyniki NSP 2011. W przypadku tablic bilansowych dotycz\u0105cych ludno\u015bci oraz ruchu naturalnego i migracji od 2015 roku s\u0105 opracowywane wy\u0142\u0105cznie bilanse za I p\u00f3\u0142rocze i rok. Nie s\u0105 upowszechniane kwartalne tablice bilansowe (I, II, III, I-III oraz IV kwarta\u0142). Przyczyn\u0105 braku opracowa\u0144 kwartalnych s\u0105 op\u00f3\u017anienia w przekazywaniu danych z USC do statystyki, a w konsekwencji brak dla danego kwarta\u0142u pe\u0142nej informacji o liczbie fakt\u00f3w ruchu naturalnego i migracji. Op\u00f3\u017anienia te s\u0105 spowodowane wdro\u017ceniem (w marcu 2015 r.) nowego systemu MSWiA w zakresie rejestracji akt\u00f3w stanu cywilnego (system informatyczny \u0179r\u00f3d\u0142o)."}
{"id": "P2462", "name": "Ludno\u015b\u0107 wg p\u0142ci oraz w podziale na miasto i wie\u015b (dane kwartalne)", "parentId": "G7", "description": "Stan w ko\u0144cu okresu. Od I kwarta\u0142u 2010 roku baz\u0105 wyj\u015bciow\u0105 bilansu stanu i struktury ludno\u015bci s\u0105 wyniki NSP 2011. W przypadku tablic bilansowych dotycz\u0105cych ludno\u015bci oraz ruchu naturalnego i migracji od 2015 roku s\u0105 opracowywane wy\u0142\u0105cznie bilanse za I p\u00f3\u0142rocze i rok. Nie s\u0105 upowszechniane kwartalne tablice bilansowe (I, II, III, I-III oraz IV kwarta\u0142). Przyczyn\u0105 braku opracowa\u0144 kwartalnych s\u0105 op\u00f3\u017anienia w przekazywaniu danych z USC do statystyki, a w konsekwencji brak dla danego kwarta\u0142u pe\u0142nej informacji o liczbie fakt\u00f3w ruchu naturalnego i migracji. Op\u00f3\u017anienia te s\u0105 spowodowane wdro\u017ceniem (w marcu 2015 r.) nowego systemu MSWiA w zakresie rejestracji akt\u00f3w stanu cywilnego (system informatyczny \u0179r\u00f3d\u0142o)."}
{"id": "P2427", "name": "Udzia\u0142 ludno\u015bci wg ekonomicznych grup wieku w % ludno\u015bci og\u00f3\u0142em", "parentId": "G7"}
{"id": "P2426", "name": "Wska\u017aniki obci\u0105\u017cenia demograficznego", "parentId": "G7"}
{"id": "P2425", "name": "G\u0119sto\u015b\u0107 zaludnienia oraz wska\u017aniki", "parentId": "G7"}
{"id": "P2137", "name": "Ludno\u015b\u0107 wg grup wieku i p\u0142ci", "parentId": "G7", "description": "Dane wg podzia\u0142u administracyjnego na dzie\u0144 31 XII."}
{"id": "P1342", "name": "Ludno\u015b\u0107 w wieku przedprodukcyjnym (17 lat i mniej), produkcyjnym i poprodukcyjnym wg p\u0142ci", "parentId": "G7", "description": "Dane wg podzia\u0142u administracyjnego na dzie\u0144 31 XII. Przez ludno\u015b\u0107 w wieku produkcyjnym rozumie si\u0119 ludno\u015b\u0107 w wieku zdolno\u015bci do pracy. Dla m\u0119\u017cczyzn przyj\u0119to wiek 18-64 lata, dla kobiet - 18-59 lat. Wiek mobilny - grupa wieku produkcyjnego obejmuj\u0105ca ludno\u015b\u0107 w wieku 18-44 lata, wiek niemobilny - grupa wieku produkcyjnego obejmuj\u0105ca ludno\u015b\u0107 w wieku: m\u0119\u017cczy\u017ani - 45-64 lata, kobiety - 45-59 lat. Przez ludno\u015b\u0107 w wieku nieprodukcyjnym rozumie si\u0119 ludno\u015b\u0107 w wieku przedprodukcyjnym, tj. do 17 lat oraz w wieku poprodukcyjnym, tj. m\u0119\u017cczy\u017ani - 65 lat i wi\u0119cej, kobiety - 60 lat i wi\u0119cej."}
{"id": "P1341", "name": "Ludno\u015b\u0107 wg pojedynczych rocznik\u00f3w wieku i p\u0142ci", "parentId": "G7", "description": "Dane wg podzia\u0142u administracyjnego na dzie\u0144 31 XII. Do 2004 roku ludno\u015b\u0107 w wieku 0-19 lat, od 2005 w wieku 0-21 lat natomiast do roku 2013 w wieku 0-29 lat."}
{"id": "P1336", "name": "Ludno\u015b\u0107 wg miejsca zamieszkania i p\u0142ci w podziale na miasto i wie\u015b", "parentId": "G7", "description": "Do 2009 r. bilans ludno\u015bci by\u0142 opracowywany dla dw\u00f3ch kategorii przebywania: 1) faktycznie zamieszka\u0142ej 2) zameldowanej na pobyt sta\u0142y. Od roku 2010 bilans ludno\u015bci sporz\u0105dzany jest tylko dla jednej kategorii ludno\u015bci (dawniej nazywanej \"faktycznie zamieszka\u0142ej\"). Dane dotycz\u0105 podzia\u0142u administracyjnego z dnia 31 XII i obejmuj\u0105: <br />a) sta\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w, z wyj\u0105tkiem os\u00f3b przebywaj\u0105cych poza miejscem zamieszkania przez okres powy\u017cej 3 miesi\u0119cy w kraju oraz wszystkie osoby przebywaj\u0105ce za granic\u0105 (bez wzgl\u0119du na okres ich nieobecno\u015bci) <br />b) osoby przebywaj\u0105ce czasowo przez okres powy\u017cej 3 miesi\u0119cy, przyby\u0142e z innego miejsca w kraju."}
{"id": "P3185", "name": "Migracje na pobyt sta\u0142y zagraniczne wg ekonomicznych grup wieku", "parentId": "G8", "description": "Wsp\u00f3\u0142czynnik salda migracji: saldo migracji na pobyt sta\u0142y ludno\u015bci o okre\u015blonym wieku na 10 tys. os\u00f3b w tym wieku. Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby i struktury ludno\u015bci (p\u0142e\u0107, grupy wieku) od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011. Ze wzgl\u0119du na niedostateczn\u0105 jako\u015b\u0107 danych dotycz\u0105cych migracji zagranicznych na pobyt sta\u0142y za 2015 r., dane te, a tak\u017ce dane o migracjach d\u0142ugookresowych, nie zosta\u0142y opublikowane."}
{"id": "P3184", "name": "Migracje na pobyt sta\u0142y mi\u0119dzywojew\u00f3dzkie wg ekonomicznych grup wieku", "parentId": "G8", "description": "Wsp\u00f3\u0142czynnik salda migracji: saldo migracji na pobyt sta\u0142y ludno\u015bci o okre\u015blonym wieku na 10 tys. os\u00f3b w tym wieku. Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby i struktury ludno\u015bci (p\u0142e\u0107, grupy wieku) od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P3000", "name": "Migracje na pobyt sta\u0142y wewn\u0119trzne i zagraniczne (dane kwartalne)", "parentId": "G8", "description": "W tej podgrupie dane o migracjach wewn\u0119trznych (nap\u0142yw/odp\u0142yw) dla Polski og\u00f3\u0142em (w tym dla miast og\u00f3\u0142em) oraz dla wojew\u00f3dztw: dolno\u015bl\u0105skiego, \u0142\u00f3dzkiego, mazowieckiego i wielkopolskiego (og\u00f3\u0142em i w miastach) uwzgl\u0119dniaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c ruch mi\u0119dzydzielnicowy, jaki mia\u0142 miejsce w miastach: Wroc\u0142aw, \u0141\u00f3d\u017a, Warszawa i Pozna\u0144. Zatem, dane te r\u00f3\u017cni\u0105 si\u0119 od  informacji prezentowanych w szczeg\u00f3\u0142owych tablicach wynikowych dotycz\u0105cych migracji wewn\u0119trznych. W przypadku tablic bilansowych dotycz\u0105cych ludno\u015bci oraz ruchu naturalnego i migracji od 2015 roku jest opracowywany wy\u0142\u0105cznie bilans za I p\u00f3\u0142rocze i rok. Nie s\u0105 upowszechnione kwartalne tablice bilansowe (I, II, III, I-III oraz IV kwarta\u0142). Przyczyn\u0105 braku opracowa\u0144 kwartalnych s\u0105 op\u00f3\u017anienia w przekazywaniu danych z USC do statystyki, a w konsekwencji brak dla danego kwarta\u0142u pe\u0142nej informacji o liczbie fakt\u00f3w ruchu naturalnego i migracji. Op\u00f3\u017anienia te s\u0105 spowodowane wdro\u017ceniem (w marcu 2015 r.) nowego systemu MSWiA w zakresie rejestracji akt\u00f3w stanu cywilnego (system informatyczny \u0179r\u00f3d\u0142o). Ze wzgl\u0119du na niedostateczn\u0105 jako\u015b\u0107 danych dotycz\u0105cych migracji zagranicznych na pobyt sta\u0142y za 2015 r., dane te, a tak\u017ce dane o migracjach d\u0142ugookresowych, nie zosta\u0142y opublikowane"}
{"id": "P2812", "name": "Migracje na pobyt sta\u0142y wewn\u0105trzwojew\u00f3dzkie wg kierunku, typu i p\u0142ci migrant\u00f3w", "parentId": "G8"}
{"id": "P2165", "name": "Migracje na pobyt sta\u0142y zagraniczne wg typu i wieku migrant\u00f3w", "parentId": "G8", "description": "Zameldowania na pobyt sta\u0142y z zagranicy (imigracja), wymeldowania z pobytu sta\u0142ego za granic\u0119 (emigracja). Ze wzgl\u0119du na niedostateczn\u0105 jako\u015b\u0107 danych dotycz\u0105cych migracji zagranicznych na pobyt sta\u0142y za 2015 r., dane te, a tak\u017ce dane o migracjach d\u0142ugookresowych, nie zosta\u0142y opublikowane"}
{"id": "P2161", "name": "Migracje na pobyt sta\u0142y mi\u0119dzywojew\u00f3dzkie wg wieku i p\u0142ci migrant\u00f3w", "parentId": "G8"}
{"id": "P1956", "name": "Migracje na pobyt sta\u0142y mi\u0119dzywojew\u00f3dzkie wg typu i p\u0142ci migrant\u00f3w", "parentId": "G8"}
{"id": "P1882", "name": "Migracje na pobyt sta\u0142y zagraniczne wg typu, kontynent\u00f3w i p\u0142ci migrant\u00f3w", "parentId": "G8", "description": "Wymeldowania z pobytu sta\u0142ego za granic\u0119 wg kontynent\u00f3w (emigracja), zameldowania na pobyt sta\u0142y z zagranicy wg kontynent\u00f3w (imigracja). Ze wzgl\u0119du na niedostateczn\u0105 jako\u015b\u0107 danych dotycz\u0105cych migracji zagranicznych na pobyt sta\u0142y za 2015 r., dane te, a tak\u017ce dane o migracjach d\u0142ugookresowych, nie zosta\u0142y opublikowane."}
{"id": "P1362", "name": "Migracje na pobyt czasowy wg typu, kierunku i p\u0142ci migrant\u00f3w", "parentId": "G8", "description": "Migracje wewn\u0119trzne ludno\u015bci na pobyt czasowy  (do roku 2005 - ponad 2 miesi\u0105ce, od roku 2006 - ponad 3 miesi\u0105ce). Dane dotycz\u0105 liczby os\u00f3b zameldowanych na pobyt czasowy wed\u0142ug stanu w dniu 31 grudnia ka\u017cdego roku (nie jest to liczba os\u00f3b, kt\u00f3re zameldowa\u0142y si\u0119 na pobyt czasowy w danym roku - dane opisuj\u0105 zasoby, a nie strumienie migracyjne)."}
{"id": "P1358", "name": "Migracje na pobyt sta\u0142y mi\u0119dzywojew\u00f3dzkie wg kierunku", "parentId": "G8", "description": "Mi\u0119dzywojew\u00f3dzkie migracje ludno\u015bci na pobyt sta\u0142y (macierz) - warto\u015bci kolumn oznaczaj\u0105 nap\u0142yw ludno\u015bci do danego wojew\u00f3dztwa z wojew\u00f3dztwa wyszczeg\u00f3lnionego w odpowiednim wierszu - w \"boczku\" wojew\u00f3dztwo poprzedniego zamieszkania, w \"g\u0142\u00f3wce\" wojew\u00f3dztwo obecnego zamieszkania."}
{"id": "P1356", "name": "Migracje na pobyt sta\u0142y mi\u0119dzypowiatowe wg typu, kierunku i p\u0142ci migrant\u00f3w", "parentId": "G8", "description": "Zameldowania z miast / ze wsi - zameldowania  z teren\u00f3w miejskich / wiejskich innych powiat\u00f3w; Wymeldowania do miast / na wie\u015b - wymeldowania na tereny miejskie / wiejskie innych powiat\u00f3w."}
{"id": "P1355", "name": "Migracje na pobyt sta\u0142y gminne wg p\u0142ci migrant\u00f3w i kierunku (miasto, wie\u015b)", "parentId": "G8", "description": "Migracje gminne w ruchu wewn\u0119trznym i zagraniczne wg kierunk\u00f3w. Ze wzgl\u0119du na niedostateczn\u0105 jako\u015b\u0107 danych dotycz\u0105cych migracji zagranicznych na pobyt sta\u0142y za 2015 r., dane te, a tak\u017ce dane o migracjach d\u0142ugookresowych, nie zosta\u0142y opublikowane."}
{"id": "P1350", "name": "Migracje na pobyt sta\u0142y gminne wg p\u0142ci migrant\u00f3w, w ruchu wewn\u0119trznym i zagranicznym", "parentId": "G8", "description": "Migracje gminne w ruchu wewn\u0119trznym i zagraniczne. Ze wzgl\u0119du na niedostateczn\u0105 jako\u015b\u0107 danych dotycz\u0105cych migracji zagranicznych na pobyt sta\u0142y za 2015 r., dane te, a tak\u017ce dane o migracjach d\u0142ugookresowych, nie zosta\u0142y opublikowane"}
{"id": "P2713", "name": "Wska\u017aniki zasi\u0119gu ub\u00f3stwa - % os\u00f3b w gosp. dom. o wydatkach poni\u017cej", "parentId": "G10", "description": "\u0179r\u00f3d\u0142o: Szacunki GUS na podstawie badania bud\u017cet\u00f3w gospodarstw domowych; Od 2006 r. - wed\u0142ug skorygowanego w stosunku do lat poprzednich koszyka minimum egzystencji. Wska\u017aniki zagro\u017cenia ub\u00f3stwem wed\u0142ug r\u00f3\u017cnych granic ub\u00f3stwa w % os\u00f3b w gospodarstwach domowych znajduj\u0105cych si\u0119 poni\u017cej minimum egzystencji, relatywnej granicy ub\u00f3stwa i ustawowej granicy ub\u00f3stwa. <br />Granice ub\u00f3stwa: <br />Relatywna granica ub\u00f3stwa - 50% \u015brednich wydatk\u00f3w (ekwiwalentnych) gospodarstw domowych, <br />Tzw. ustawowa granica ub\u00f3stwa - kwota, kt\u00f3ra zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 ustaw\u0105 uprawnia do ubiegania si\u0119 o przyznanie \u015bwiadczenia z pomocy spo\u0142ecznej, <br />Poziom minimum egzystencji obliczany przez Instytut Pracy i Spraw Socjalnych (IPiSS) - jako granica ub\u00f3stwa skrajnego. Minimum egzystencji wyznacza poziom zaspokojenia potrzeb, poni\u017cej kt\u00f3rego wyst\u0119puje biologiczne zagro\u017cenie \u017cycia oraz rozwoju psychofizycznego cz\u0142owieka."}
{"id": "P2712", "name": "Wska\u017anik zagro\u017cenia ub\u00f3stwem po uwzgl\u0119dnieniu w dochodach transfer\u00f3w spo\u0142ecznych", "parentId": "G10", "description": "Wska\u017anik zagro\u017cenia ub\u00f3stwem po uwzgl\u0119dnieniu w dochodach transfer\u00f3w spo\u0142ecznych - procent os\u00f3b, kt\u00f3rych doch\u00f3d ekwiwalentny do dyspozycji (po uwzgl\u0119dnieniu w dochodach transfer\u00f3w spo\u0142ecznych) jest ni\u017cszy od granicy ub\u00f3stwa ustalonej na poziomie 60% mediany rocznych ekwiwalentnych dochod\u00f3w do dyspozycji w danym kraju. \u0179r\u00f3d\u0142o: Eurostat, na podstawie danych z Europejskiego badania dochod\u00f3w i warunk\u00f3w \u017cycia ludno\u015bci (EU-SILC)."}
{"id": "P2456", "name": "Przeci\u0119tne miesi\u0119czne spo\u017cycie wybranych artyku\u0142\u00f3w \u017cywno\u015bciowych na 1 osob\u0119", "parentId": "G10"}
{"id": "P2455", "name": "Wyposa\u017cenie w niekt\u00f3re przedmioty trwa\u0142ego u\u017cytkowania w % og\u00f3\u0142u gospodarstw domowych", "parentId": "G10", "description": "Dane opracowano na podstawie stanu w ko\u0144cu poszczeg\u00f3lnych kwarta\u0142\u00f3w."}
{"id": "P1870", "name": "Przeci\u0119tne miesi\u0119czne wydatki na 1 osob\u0119", "parentId": "G10", "description": "Pozycje \"og\u00f3\u0142em (BAEL)\" oraz \"towary i us\u0142ugi konsumpcyjne (BAEL)\" to dane por\u00f3wnywalne z latami poprzednimi (przeliczone o system wag w oparciu o BAEL). Przeci\u0119tne miesi\u0119czne wydatki (na podstawie reprezentacyjnego badania bud\u017cet\u00f3w gospodarstw domowych) na \"u\u017cytkowanie mieszkania lub domu i no\u015bniki energii\" zawieraj\u0105: op\u0142aty na rzecz w\u0142a\u015bcicieli, wydatki na konserwacj\u0119 mieszkania lub domu, no\u015bniki energii, zaopatrywanie w wod\u0119, us\u0142ugi kanalizacyjne, wyw\u00f3z \u015bmieci  i inne us\u0142ugi zwi\u0105zane z zamieszkiwaniem (m.in. koszty administrowania, op\u0142aty eksploatacyjne)."}
{"id": "P1869", "name": "Przeci\u0119tny miesi\u0119czny doch\u00f3d rozporz\u0105dzalny na 1 osob\u0119", "parentId": "G10"}
{"id": "P1868", "name": "Przeci\u0119tna liczba os\u00f3b", "parentId": "G10"}
{"id": "P1867", "name": "Gospodarstwa domowe", "parentId": "G10"}
{"id": "P3425", "name": "Przyrost naturalny na 1000 ludno\u015bci wg miejsca zamieszkania", "parentId": "G534"}
{"id": "P3171", "name": "Zgony wg przyczyn - wska\u017aniki", "parentId": "G534"}
{"id": "P2459", "name": "Zgony niemowl\u0105t (dane kwartalne)", "parentId": "G534", "description": "W przypadku tablic bilansowych dotycz\u0105cych ludno\u015bci oraz ruchu naturalnego i migracji od 2015 roku jest opracowywany wy\u0142\u0105cznie bilans za I p\u00f3\u0142rocze i rok. Nie s\u0105 upowszechnione kwartalne tablice bilansowe (I, II, III, I-III oraz IV kwarta\u0142). Przyczyn\u0105 braku opracowa\u0144 kwartalnych s\u0105 op\u00f3\u017anienia w przekazywaniu danych z USC do statystyki, a w konsekwencji brak dla danego kwarta\u0142u pe\u0142nej informacji o liczbie fakt\u00f3w ruchu naturalnego i migracji. Op\u00f3\u017anienia te s\u0105 spowodowane wdro\u017ceniem (w marcu 2015 r.) nowego systemu MSWiA w zakresie rejestracji akt\u00f3w stanu cywilnego (system informatyczny \u0179r\u00f3d\u0142o)."}
{"id": "P2458", "name": "Ruch naturalny ludno\u015bci (dane kwartalne)", "parentId": "G534", "description": "Od I kwarta\u0142u 2010 roku baz\u0105 wyj\u015bciow\u0105 bilansu stanu i struktury ludno\u015bci s\u0105 wyniki NSP 2011. W przypadku tablic bilansowych dotycz\u0105cych ludno\u015bci oraz ruchu naturalnego i migracji w 2015 roku opracowany zosta\u0142 bilans tylko za I p\u00f3\u0142rocze i rok.  Natomiast nie zosta\u0142y upowszechnione kwartalne tablice bilansowe (I, II, III,  I-III oraz IV kwarta\u0142). Przyczyn\u0105 braku opracowa\u0144 kwartalnych s\u0105 op\u00f3\u017anienia w przekazywaniu danych do statystyki, a w konsekwencji brak pe\u0142nej informacji o liczbie fakt\u00f3w ruchu naturalnego i migracji, jakie mia\u0142y miejsce w poszczeg\u00f3lnych kwarta\u0142ach 2015 roku. Od marca 2015 roku dane te s\u0105 przekazywane statystyce publicznej (przez urz\u0119dy stanu cywilnego i z rejestru PESEL) zgodnie z nowym systemem MSWiA dotycz\u0105cym rejestracji akt\u00f3w stanu cywilnego (system informatyczny \u0179r\u00f3d\u0142o) - wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 spowodowa\u0142o mi\u0119dzy innymi op\u00f3\u017anienie w przekazaniu do GUS kompletnych zbior\u00f3w informacji."}
{"id": "P2428", "name": "Zgony og\u00f3\u0142em, zgony niemowl\u0105t i zgony os\u00f3b w wieku do 65 lat - wska\u017aniki", "parentId": "G534", "description": "Wska\u017anik \"zgony os\u00f3b w wieku do 65 lat na 1000 ludno\u015bci w tym wieku\" pokazuje relacj\u0119 liczby zgon\u00f3w os\u00f3b poni\u017cej 65 roku \u017cycia do og\u00f3lnej liczby os\u00f3b w tym wieku wed\u0142ug stanu w dniu 31 XII."}
{"id": "P2346", "name": "Wsp\u00f3\u0142czynnik dzietno\u015bci i reprodukcji brutto", "parentId": "G534", "description": "Wsp\u00f3\u0142czynnik dzietno\u015bci oznacza liczb\u0119 dzieci, kt\u00f3re urodzi\u0142aby przeci\u0119tnie kobieta w ci\u0105gu ca\u0142ego okresu rozrodczego (15 - 49 lat) przy za\u0142o\u017ceniu, \u017ce w poszczeg\u00f3lnych fazach tego okresu rodzi\u0142aby z intensywno\u015bci\u0105 obserwowan\u0105 w badanym roku, tzn. przy przyj\u0119ciu cz\u0105stkowych wsp\u00f3\u0142czynnik\u00f3w p\u0142odno\u015bci z tego okresu za niezmienne; Wsp\u00f3\u0142czynnik reprodukcji brutto przedstawia liczb\u0119 c\u00f3rek urodzonych przeci\u0119tnie przez kobiet\u0119 przy za\u0142o\u017ceniu, \u017ce kobieta w wieku rozrodczym b\u0119dzie rodzi\u0107 z cz\u0119sto\u015bci\u0105, jak\u0105 charakteryzuj\u0105 si\u0119 wszystkie kobiety rodz\u0105ce w roku, dla kt\u00f3rego oblicza si\u0119 wsp\u00f3\u0142czynnik reprodukcji (niezmienne wsp\u00f3\u0142czynniki p\u0142odno\u015bci). Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby i struktury ludno\u015bci (p\u0142e\u0107, grupy wieku) od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P2286", "name": "Zgony wg przyczyn dla powiat\u00f3w", "parentId": "G534", "description": "\u0179r\u00f3d\u0142em informacji o zgonach jest dla GUS sprawozdawczo\u015b\u0107 urz\u0119d\u00f3w stanu cywilnego w postaci indywidualnych dokument\u00f3w \"Karta statystyczna do karty zgonu\". Przy opracowywaniu danych o zgonach wed\u0142ug przyczyn przyjmuje si\u0119 wyj\u015bciow\u0105 przyczyn\u0119 zgonu. Za przyczyn\u0119 wyj\u015bciow\u0105 uwa\u017ca si\u0119 chorob\u0119 stanowi\u0105c\u0105 pocz\u0105tek procesu chorobowego, kt\u00f3ry doprowadzi\u0142 do zgonu albo uraz czy zatrucie, w wyniku, kt\u00f3rego nast\u0105pi\u0142 zgon. Dane dotycz\u0105ce zgon\u00f3w wed\u0142ug przyczyn podano zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi w Polsce od dnia 1 stycznia 1997 r. - w zakresie orzecznictwa o przyczynach zgon\u00f3w - zasadami Mi\u0119dzynarodowej Klasyfikacji Chor\u00f3b i Problem\u00f3w Zdrowotnych - X Rewizja. Cykl opracowania informacji o przyczynach zgon\u00f3w jest wyd\u0142u\u017cony do roku w stosunku do opracowania danych o zgonach wed\u0142ug struktury demograficzno-spo\u0142ecznej os\u00f3b zmar\u0142ych. Ze wzgl\u0119du na cykl opracowania dane o przyczynach zgon\u00f3w mog\u0105 r\u00f3\u017cni\u0107 si\u0119 w zakresie p\u0142ci, wieku oraz miejsca zamieszkania (wojew\u00f3dztwo, miasto/wie\u015b) w stosunku do danych o strukturze demograficzno-spo\u0142ecznej os\u00f3b zmar\u0142ych w latach 2002-2008. W roku 2002 dla pozycji \"razem\" - brak niekt\u00f3rych przyczyn zgon\u00f3w (opis\u00f3w w Karcie statystycznej do Karty Zgonu) - strajk lekarzy. Do roku 2012 pozycja choroby uk\u0142adu nerwowego i narz\u0105du zmys\u0142\u00f3w nie zawiera\u0142a chor\u00f3b narz\u0105d\u00f3w zmys\u0142\u00f3w (H00-H93). W roku 2015 dla 480 zgon\u00f3w nie podano przyczyny zgonu."}
{"id": "P2167", "name": "Urodzenia \u017cywe wg pojedynczych rocznik\u00f3w wieku matki", "parentId": "G534", "description": "\u0179r\u00f3d\u0142em informacji o urodzeniach jest dla GUS sprawozdawczo\u015b\u0107 urz\u0119d\u00f3w stanu cywilnego w postaci indywidualnych dokument\u00f3w \"Pisemne zg\u0142oszenie urodzenia dziecka\"."}
{"id": "P2141", "name": "Zgony wg p\u0142ci i wieku", "parentId": "G534", "description": "\u0179r\u00f3d\u0142em informacji o zgonach jest dla GUS sprawozdawczo\u015b\u0107 urz\u0119d\u00f3w stanu cywilnego w postaci indywidualnych dokument\u00f3w \"Karta statystyczna do karty zgonu\"; Klasyfikacja os\u00f3b zmar\u0142ych do odpowiedniej pozycji w ramach grup wieku starszy/m\u0142odszy odbywa si\u0119 przez por\u00f3wnanie pe\u0142nej daty zgonu i daty urodzenia. Rocznik urodzenia \"starszy\" oznacza, \u017ce miesi\u0105c zgonu jest kalendarzowo p\u00f3\u017aniejszy od miesi\u0105ca urodzenia; Rocznik urodzenia \"m\u0142odszy\" oznacza, \u017ce miesi\u0105c zgonu jest kalendarzowo wcze\u015bniejszy od miesi\u0105ca urodzenia. Je\u017celi miesi\u0105c jest ten sam decyduje dzie\u0144. Natomiast, gdy dzie\u0144 i miesi\u0105c jest ten sam - rocznik urodzenia uwa\u017ca si\u0119 za \"starszy\"."}
{"id": "P1873", "name": "Ruch naturalny wg p\u0142ci", "parentId": "G534", "description": "\u0179r\u00f3d\u0142em informacji o urodzeniach jest dla GUS sprawozdawczo\u015b\u0107 urz\u0119d\u00f3w stanu cywilnego w postaci indywidualnych dokument\u00f3w \"Pisemne zg\u0142oszenie urodzenia dziecka\"; \u0179r\u00f3d\u0142em informacji o zgonach jest dla GUS sprawozdawczo\u015b\u0107 urz\u0119d\u00f3w stanu cywilnego w postaci indywidualnych dokument\u00f3w \"Karta statystyczna do karty zgonu\"."}
{"id": "P1344", "name": "Zgony wg przyczyn", "parentId": "G534", "description": "\u0179r\u00f3d\u0142em informacji o zgonach jest dla GUS sprawozdawczo\u015b\u0107 urz\u0119d\u00f3w stanu cywilnego w postaci indywidualnych dokument\u00f3w \"Karta statystyczna do karty zgonu\". W roku 2015 dla 480 zgon\u00f3w nie podano przyczyny zgonu."}
{"id": "P1343", "name": "Zgony wg p\u0142ci i grup wieku", "parentId": "G534", "description": "\u0179r\u00f3d\u0142em informacji o zgonach jest dla GUS sprawozdawczo\u015b\u0107 urz\u0119d\u00f3w stanu cywilnego w postaci indywidualnych dokument\u00f3w \"Karta statystyczna do karty zgonu\"."}
{"id": "P3427", "name": "Rozwody na 1000 ludno\u015bci", "parentId": "G535", "description": "GUS publikuje dane o rozwodach wed\u0142ug miejsca zamieszkania osoby wnosz\u0105cej pow\u00f3dztwo o rozw\u00f3d. \u0179r\u00f3d\u0142em informacji o rozwodach jest dla GUS sprawozdawczo\u015b\u0107 s\u0105d\u00f3w powszechnych w postaci formularzy statystycznych \"Karta statystyczna dotycz\u0105ca prawomocnego orzeczenia rozwodu\". W podziale terytorialnym (miasto/wie\u015b, regiony, wojew\u00f3dztwa, podregiony, powiaty) nie uwzgl\u0119dnia si\u0119 rozwod\u00f3w, w kt\u00f3rych w momencie wniesienia pow\u00f3dztwa obie strony zamieszkiwa\u0142y za granic\u0105, dane te prezentowane s\u0105 tylko dla Polski og\u00f3\u0142em. Dane o rozwodach wed\u0142ug miejsca zamieszkania osoby wnosz\u0105cej pow\u00f3dztwo o rozw\u00f3d. Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby i struktury ludno\u015bci (p\u0142e\u0107, grupy wieku) od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P2999", "name": "Ma\u0142\u017ce\u0144stwa (dane kwartalne)", "parentId": "G535", "description": "W przypadku tablic bilansowych dotycz\u0105cych ludno\u015bci oraz ruchu naturalnego i migracji od 2015 roku jest opracowywany wy\u0142\u0105cznie bilans za I p\u00f3\u0142rocze i rok. Nie s\u0105 upowszechnione kwartalne tablice bilansowe (I, II, III, I-III oraz IV kwarta\u0142). Przyczyn\u0105 braku opracowa\u0144 kwartalnych s\u0105 op\u00f3\u017anienia w przekazywaniu danych z USC do statystyki, a w konsekwencji brak dla danego kwarta\u0142u pe\u0142nej informacji o liczbie fakt\u00f3w ruchu naturalnego i migracji. Op\u00f3\u017anienia te s\u0105 spowodowane wdro\u017ceniem (w marcu 2015 r.) nowego systemu MSWiA w zakresie rejestracji akt\u00f3w stanu cywilnego (system informatyczny \u0179r\u00f3d\u0142o)."}
{"id": "P2901", "name": "Separacje", "parentId": "G535", "description": "W podziale terytorialnym (miasto/wie\u015b, regiony, wojew\u00f3dztwa, podregiony, powiaty) nie uwzgl\u0119dnia si\u0119 separacji, w kt\u00f3rych w momencie wniesienia pow\u00f3dztwa obie strony zamieszkiwa\u0142y za granic\u0105, dane te prezentowane s\u0105 tylko dla Polski og\u00f3\u0142em. Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby i struktury ludno\u015bci (p\u0142e\u0107, grupy wieku) od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P2460", "name": "Rozwody (dane kwartalne)", "parentId": "G535", "description": "Od 2014 r. dane kwartalne oraz p\u00f3\u0142roczne o rozwodach s\u0105 prezentowane wed\u0142ug daty prawnego orzeczenia rozwodu; do 2013 r. dane te by\u0142y prezentowane wed\u0142ug kwarta\u0142u/p\u00f3\u0142rocza rejestracji fakt\u00f3w przez statystyk\u0119. \u0179r\u00f3d\u0142em informacji o rozwodach jest dla GUS sprawozdawczo\u015b\u0107 s\u0105d\u00f3w powszechnych w postaci formularzy statystycznych \"Karta statystyczna dotycz\u0105ca prawomocnego orzeczenia rozwodu\". W podziale terytorialnym (miasto/wie\u015b, regiony, wojew\u00f3dztwa, podregiony, powiaty) nie uwzgl\u0119dnia si\u0119 rozwod\u00f3w, w kt\u00f3rych w momencie wniesienia pow\u00f3dztwa obie strony zamieszkiwa\u0142y za granic\u0105, dane te prezentowane s\u0105 tylko dla Polski og\u00f3\u0142em. Dane o rozwodach wed\u0142ug miejsca zamieszkania osoby wnosz\u0105cej pow\u00f3dztwo o rozw\u00f3d."}
{"id": "P2169", "name": "Nowo\u017ce\u0144cy wg p\u0142ci, wieku, stanu cywilnego i miejsca zamieszkania przed \u015blubem", "parentId": "G535", "description": "Nowo\u017ce\u0144cy wg miejsca zamieszkania przed \u015blubem, wieku i p\u0142ci - lata wcze\u015bniejsze dost\u0119pne na poziomie wojew\u00f3dzkim; Nie uwzgl\u0119dniono os\u00f3b zamieszka\u0142ych na sta\u0142e za granic\u0105, kt\u00f3re zawar\u0142y zwi\u0105zek ma\u0142\u017ce\u0144ski z osobami posiadaj\u0105cymi sta\u0142e miejsce zamieszkania w Polsce;"}
{"id": "P1971", "name": "Rozwody", "parentId": "G535", "description": "GUS publikuje dane o rozwodach wed\u0142ug miejsca zamieszkania osoby wnosz\u0105cej pow\u00f3dztwo o rozw\u00f3d. \u0179r\u00f3d\u0142em informacji o rozwodach jest dla GUS sprawozdawczo\u015b\u0107 s\u0105d\u00f3w powszechnych w postaci formularzy statystycznych \"Karta statystyczna dotycz\u0105ca prawomocnego orzeczenia rozwodu\". W podziale terytorialnym (miasto/wie\u015b, regiony, wojew\u00f3dztwa, podregiony, powiaty) nie uwzgl\u0119dnia si\u0119 rozwod\u00f3w, w kt\u00f3rych w momencie wniesienia pow\u00f3dztwa obie strony zamieszkiwa\u0142y za granic\u0105, dane te prezentowane s\u0105 tylko dla Polski og\u00f3\u0142em. Dane o rozwodach wed\u0142ug miejsca zamieszkania osoby wnosz\u0105cej pow\u00f3dztwo o rozw\u00f3d."}
{"id": "P1955", "name": "Rozwody wg miejsca zamieszkania osoby wnosz\u0105cej pow\u00f3dztwo", "parentId": "G535", "description": "GUS publikuje dane o rozwodach wed\u0142ug miejsca zamieszkania osoby wnosz\u0105cej pow\u00f3dztwo o rozw\u00f3d. \u0179r\u00f3d\u0142em informacji o rozwodach jest dla GUS sprawozdawczo\u015b\u0107 s\u0105d\u00f3w powszechnych w postaci formularzy statystycznych \"Karta statystyczna dotycz\u0105ca prawomocnego orzeczenia rozwodu\". W podziale terytorialnym (miasto/wie\u015b, regiony, wojew\u00f3dztwa, podregiony, powiaty) nie uwzgl\u0119dnia si\u0119 rozwod\u00f3w, w kt\u00f3rych w momencie wniesienia pow\u00f3dztwa obie strony zamieszkiwa\u0142y za granic\u0105, dane te prezentowane s\u0105 tylko dla Polski og\u00f3\u0142em."}
{"id": "P1872", "name": "Ma\u0142\u017ce\u0144stwa zawarte", "parentId": "G535", "description": "Ma\u0142\u017ce\u0144stwa zawarte w ci\u0105gu roku;  \u0179r\u00f3d\u0142em informacji o ma\u0142\u017ce\u0144stwach jest dla GUS sprawozdawczo\u015b\u0107 urz\u0119d\u00f3w stanu cywilnego w postaci formularzy statystycznych \"Karta statystyczna zawarcia ma\u0142\u017ce\u0144stwa\". Dane wed\u0142ug miejsca zameldowania m\u0119\u017ca przed \u015blubem, w przypadku gdy m\u0105\u017c przed \u015blubem mieszka\u0142 za granic\u0105 przyjmuje si\u0119 miejsce zameldowania \u017cony przed \u015blubem."}
{"id": "P1349", "name": "Rozwody wg przyczyn", "parentId": "G535", "description": "GUS publikuje dane o rozwodach wed\u0142ug miejsca zamieszkania osoby wnosz\u0105cej pow\u00f3dztwo o rozw\u00f3d. \u0179r\u00f3d\u0142em informacji o rozwodach jest dla GUS sprawozdawczo\u015b\u0107 s\u0105d\u00f3w powszechnych w postaci formularzy statystycznych \"Karta statystyczna dotycz\u0105ca prawomocnego orzeczenia rozwodu\". W podziale terytorialnym (miasto/wie\u015b, regiony, wojew\u00f3dztwa, podregiony, powiaty) nie uwzgl\u0119dnia si\u0119 rozwod\u00f3w, w kt\u00f3rych w momencie wniesienia pow\u00f3dztwa obie strony zamieszkiwa\u0142y za granic\u0105, dane te prezentowane s\u0105 tylko dla Polski og\u00f3\u0142em. Dane o rozwodach wed\u0142ug miejsca zamieszkania osoby wnosz\u0105cej pow\u00f3dztwo o rozw\u00f3d."}
{"id": "P1348", "name": "Rozwody wg p\u0142ci i wieku os\u00f3b w momencie orzeczenia rozwodu", "parentId": "G535", "description": "GUS publikuje dane o rozwodach wed\u0142ug miejsca zamieszkania osoby wnosz\u0105cej pow\u00f3dztwo o rozw\u00f3d. \u0179r\u00f3d\u0142em informacji o rozwodach jest dla GUS sprawozdawczo\u015b\u0107 s\u0105d\u00f3w powszechnych w postaci formularzy statystycznych \"Karta statystyczna dotycz\u0105ca prawomocnego orzeczenia rozwodu\". W podziale terytorialnym (miasto/wie\u015b, regiony, wojew\u00f3dztwa, podregiony, powiaty) nie uwzgl\u0119dnia si\u0119 rozwod\u00f3w, w kt\u00f3rych w momencie wniesienia pow\u00f3dztwa obie strony zamieszkiwa\u0142y za granic\u0105, dane te prezentowane s\u0105 tylko dla Polski og\u00f3\u0142em. Dane o rozwodach wed\u0142ug miejsca zamieszkania osoby wnosz\u0105cej pow\u00f3dztwo o rozw\u00f3d."}
{"id": "P1347", "name": "Rozwody wg liczby ma\u0142oletnich dzieci", "parentId": "G535", "description": "GUS publikuje dane o rozwodach wed\u0142ug miejsca zamieszkania osoby wnosz\u0105cej pow\u00f3dztwo o rozw\u00f3d. \u0179r\u00f3d\u0142em informacji o rozwodach jest dla GUS sprawozdawczo\u015b\u0107 s\u0105d\u00f3w powszechnych w postaci formularzy statystycznych \"Karta statystyczna dotycz\u0105ca prawomocnego orzeczenia rozwodu\". W podziale terytorialnym (miasto/wie\u015b, regiony, wojew\u00f3dztwa, podregiony, powiaty) nie uwzgl\u0119dnia si\u0119 rozwod\u00f3w, w kt\u00f3rych w momencie wniesienia pow\u00f3dztwa obie strony zamieszkiwa\u0142y za granic\u0105, dane te prezentowane s\u0105 tylko dla Polski og\u00f3\u0142em; Ma\u0142oletnie dzieci - dzieci poni\u017cej 18 lat; Dzietno\u015b\u0107 ma\u0142\u017ce\u0144stw - dzieci poni\u017cej 18 lat; Dane o rozwodach wed\u0142ug miejsca zamieszkania osoby wnosz\u0105cej pow\u00f3dztwo o rozw\u00f3d."}
{"id": "P1345", "name": "Ma\u0142\u017ce\u0144stwa zawarte cywilne i wyznaniowe", "parentId": "G535", "description": "Ma\u0142\u017ce\u0144stwa zawarte w ci\u0105gu roku; \u0179r\u00f3d\u0142em informacji o ma\u0142\u017ce\u0144stwach jest dla GUS sprawozdawczo\u015b\u0107 urz\u0119d\u00f3w stanu cywilnego w postaci formularzy statystycznych \"Karta statystyczna zawarcia ma\u0142\u017ce\u0144stwa\"; Ma\u0142\u017ce\u0144stwa wg rodzaj\u00f3w dost\u0119pne od 2004 roku na poziomie podregion\u00f3w."}
{"id": "P3560", "name": "Prognozy ludno\u015bci wg p\u0142ci i 5-letnich grup wieku (opracowane na bazie NSP 2011)", "parentId": "G557", "description": "Prognoza ludno\u015bci opracowana w 2014 roku na lata 2014-2050."}
{"id": "P2798", "name": "Dane z rejestru PESEL - Ludno\u015b\u0107 wg p\u0142ci", "parentId": "G564", "description": "Stan w dniu 1 I, dane Powszechnego Elektronicznego Systemu Ewidencji Ludno\u015bci (PESEL); <br/>Dane dla miejscowo\u015bci statystycznych w zasobach Banku Danych Lokalnych prezentowane s\u0105 dla jednostek, kt\u00f3re maj\u0105 dwudziestu i wi\u0119cej mieszka\u0144c\u00f3w; ze wzgl\u0119du na r\u00f3\u017cnice pomi\u0119dzy danymi PESEL i danymi bilansowymi GUS, brak jest nalicze\u0144 dla gmin, powiat\u00f3w, podregion\u00f3w, wojew\u00f3dztw, region\u00f3w i Polski. <br/>Miejscowo\u015b\u0107 statystyczna/miejscowo\u015b\u0107, dla kt\u00f3rej zbierane s\u0105 dane statystyczne to \"zesp\u00f3\u0142 kilku miejscowo\u015bci obejmuj\u0105cy z regu\u0142y wie\u015b oraz przyleg\u0142e do niej przysi\u00f3\u0142ki i inne mniejsze miejscowo\u015bci, dla kt\u00f3rych \u0142\u0105cznie zbierane s\u0105 i opracowywane dane statystyczne. Jest on okre\u015blony wsp\u00f3ln\u0105 nazw\u0105, przewa\u017cnie wi\u0119kszej miejscowo\u015bci. W szczeg\u00f3lnym przypadku zesp\u00f3\u0142 mo\u017ce zawiera\u0107 tylko jedn\u0105 miejscowo\u015b\u0107\"."}
{"id": "P2170", "name": "Migracje na pobyt sta\u0142y zagraniczne wg typu, wykszta\u0142cenia i p\u0142ci migrant\u00f3w", "parentId": "G564", "description": "Zameldowania na pobyt sta\u0142y z zagranicy wg poziomu wykszta\u0142cenia i p\u0142ci migrant\u00f3w (imigracja), wymeldowania z pobytu sta\u0142ego za granic\u0119 wg poziomu wykszta\u0142cenia i p\u0142ci migrant\u00f3w (emigracja)."}
{"id": "P1884", "name": "Migracje na pobyt sta\u0142y mi\u0119dzywojew\u00f3dzkie wg typu, grup wieku i p\u0142ci migrant\u00f3w", "parentId": "G564", "description": "Mi\u0119dzywojew\u00f3dzkie migracje ludno\u015bci na pobyt sta\u0142y - nap\u0142yw (zameldowania z innych wojew\u00f3dztw) /  odp\u0142yw (wymeldowanie do innych wojew\u00f3dztw) wg grup wieku migrant\u00f3w."}
{"id": "P1876", "name": "Migracje na pobyt sta\u0142y wewn\u0105trzpowiatowe wg kierunku, typu i p\u0142ci migrant\u00f3w", "parentId": "G564"}
{"id": "P1357", "name": "Migracje na pobyt sta\u0142y wewn\u0105trzpowiatowe wg p\u0142ci migrant\u00f3w", "parentId": "G564"}
{"id": "P1352", "name": "Migracje na pobyt sta\u0142y zagraniczne wg typu i wykszta\u0142cenia migrant\u00f3w", "parentId": "G564", "description": "Zameldowania na pobyt sta\u0142y z zagranicy wg poziomu wykszta\u0142cenia migrant\u00f3w (imigracja), wymeldowania z pobytu sta\u0142ego za granic\u0119 wg poziomu wykszta\u0142cenia migrant\u00f3w (emigracja)."}
{"id": "P1351", "name": "Migracje na pobyt sta\u0142y zagraniczne wg typu i grup wieku migrant\u00f3w", "parentId": "G564", "description": "Zameldowania na pobyt sta\u0142y z zagranicy wg wieku migrant\u00f3w (imigracja), wymeldowania z pobytu sta\u0142ego za granic\u0119 wg wieku migrant\u00f3w (emigracja), saldo migracji."}
{"id": "P1346", "name": "Nowo\u017ce\u0144cy wg miejsca zamieszkania przed \u015blubem, wieku i p\u0142ci", "parentId": "G564", "description": "Nie uwzgl\u0119dniono os\u00f3b zamieszka\u0142ych na sta\u0142e za granic\u0105, kt\u00f3re zawar\u0142y zwi\u0105zek ma\u0142\u017ce\u0144ski z osobami posiadaj\u0105cymi sta\u0142e miejsce zamieszkania w Polsce; od 2002 roku informacje dost\u0119pne na poziomie podregionalnym."}
{"id": "G236", "name": "REMONTY KOMUNALNYCH ZASOB\u00d3W MIESZKANIOWYCH", "parentId": "K11", "description": "Remonty przeprowadzone w mieszkaniach, znajduj\u0105cych si\u0119 w budynkach stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 gminy (NTS-5). Dane zbierane co 2 lata na podstawie bie\u017c\u0105cej sprawozdawczo\u015bci - do 2009 r. - SG-01 cz.3A, od 2011 r. - zmodyfikowanego M-01, na kt\u00f3rym dane odno\u015bnie mieszka\u0144 komunalnych (\u0142\u0105cznie z mieszkaniami zarz\u0105dzanymi przez jednostki o\u015bwiaty i kultury, plac\u00f3wki wykonuj\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105, o\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej) zbierane s\u0105 do poziomu gmin."}
{"id": "G233", "name": "UBYTKI W ZASOBACH MIESZKANIOWYCH", "parentId": "K11"}
{"id": "G231", "name": "ZASOBY MIESZKANIOWE", "parentId": "K11", "description": "Zasoby mieszkaniowe od 1995 do 2002 roku dotyczy\u0142y mieszka\u0144 zamieszkanych; od 2003 r. informacje o wszystkich mieszkaniach. <br />Dane na temat zasob\u00f3w mieszkaniowych w 2010 roku, dla kt\u00f3rych baz\u0105 wyj\u015bciow\u0105 by\u0142y dane NSP 2002 maj\u0105 warto\u015b\u0107 jedynie historyczn\u0105 i s\u0105 dost\u0119pne w <a href=\"http://bdl.stat.gov.pl/bdl/doc/G322010%20wg%20NSP%202002.xlsx\">pobierz plik</a>"}
{"id": "G59", "name": "CIEP\u0141OWNICTWO", "parentId": "K11", "description": "Dane dotycz\u0105ce infrastruktury ciep\u0142owniczej zosta\u0142y opracowane na podstawie zbioru sprawozda\u0144 pochodz\u0105cych z wynik\u00f3w bada\u0144 statystyki publicznej prowadzonych przy wykorzystaniu formularza G-02b (Sprawozdanie bilansowe no\u015bnik\u00f3w energii i infrastruktury ciep\u0142owniczej) zgodnie z ka\u017cdorazowym stanem organizacyjnym podmiot\u00f3w gospodarki narodowej.\r\n"}
{"id": "G57", "name": "URZ\u0104DZENIA SIECIOWE", "parentId": "K11", "description": "Dane dotycz\u0105 tylko tych jednostek, kt\u00f3re z\u0142o\u017cy\u0142y sprawozdanie do Urz\u0119du Statystycznego. W przypadku bada\u0144 z tego zakresu nie jest stosowana procedura imputacji brakuj\u0105cych danych.\n\nDane bilansowe ludno\u015bci za rok 2010 opracowane zosta\u0142y wed\u0142ug podzia\u0142u administracyjnego obowi\u0105zuj\u0105cego w dniu 1 stycznia 2011 r., jednak ze wzgl\u0119du na specyfik\u0119 Banku Danych Lokalnych zosta\u0142y przeliczone zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cym w dniu 1 stycznia 2010 r. podzia\u0142em administracyjnym kraju (bez zmian, kt\u00f3re nie wp\u0142ywaj\u0105 na identyfikatory i nazw\u0119 jednostek podzia\u0142u terytorialnego kraju). Wynika z tego r\u00f3\u017cnica w stosunku do danych publikowanych w opracowaniach GUS. Dla por\u00f3wnania, informacja wg podzia\u0142u administracyjnego obowi\u0105zuj\u0105cego w dniu 1 stycznia 2011 r. o pi\u0119ciu gminach (wiejskich w 2010 r. i miejsko-wiejskich w 2011 r.) za rok 2010 jest dost\u0119pna w tym zestawieniu \u2013 pobierz plik. Dla lat 2000-2007 informacje o wodzie dostarczonej nie zawieraj\u0105 warto\u015bci dla podregion\u00f3w.\r\n"}
{"id": "K11", "name": "GOSPODARKA MIESZKANIOWA I KOMUNALNA", "description": "Dane o zasobach mieszkaniowych podano na podstawie bilansu zasob\u00f3w mieszkaniowych wg stanu na 31 XII (informacja zawiera liczb\u0119 mieszka\u0144, a tak\u017ce izb i powierzchni\u0119 u\u017cytkow\u0105 w tych mieszkaniach, znajduj\u0105cych si\u0119 w budynkach mieszkalnych i niemieszkalnych; wyposa\u017cenie mieszka\u0144 \u2013 GKM-12) oraz bie\u017c\u0105cej sprawozdawczo\u015bci (sprawozdania M-01 i SG-01 cz.3). Informacje o sieci wodoci\u0105gowej, kanalizacyjnej i gazowej obejmuj\u0105 sie\u0107 obs\u0142uguj\u0105c\u0105 gospodarstwa domowe i innych u\u017cytkownik\u00f3w. Z zakresu ciep\u0142ownictwa zawieraj\u0105 sie\u0107 ciepln\u0105, sprzeda\u017c energii cieplnej oraz kubatur\u0119 budynk\u00f3w ogrzewanych centralnie.\r\n"}
{"id": "G590", "name": "WPRYB - PO RYBY 2014-2020", "parentId": "K47", "description": "Program Operacyjny \"Rybactwo i Morze\" na lata 2014-2020 (PO RYBY 2014-2020) jest krajowym instrumentem wdra\u017cania Europejskiego Funduszu Morskiego i Rybackiego (EFMR), wchodz\u0105cego w sk\u0142ad Europejskich Funduszy Strukturalnych i Inwestycyjnych. Instytucj\u0105 Zarz\u0105dzaj\u0105c\u0105 PO RYBY 2014-2020 jest minister w\u0142a\u015bciwy ds. rybo\u0142\u00f3wstwa, reprezentowany przez Dyrektora Departamentu Rybo\u0142\u00f3wstwa."}
{"id": "G589", "name": "UMOWY PARTNERSTWA - WARTO\u015a\u0106 PROJEKT\u00d3W ZAKO\u0143CZONYCH (WYDATKI KWALIFIKOWALNE) - 2014-2020", "parentId": "K47"}
{"id": "G588", "name": "UMOWY PARTNERSTWA - WARTO\u015a\u0106 UM\u00d3W / DECYZJI O DOFINANSOWANIE - 2014-2020", "parentId": "K47"}
{"id": "G587", "name": "UMOWY PARTNERSTWA - UMOWY / DECYZJE O DOFINANSOWANIE - 2014-2020", "parentId": "K47"}
{"id": "G586", "name": "UMOWY PARTNERSTWA - WNIOSKI O DOFINANSOWANIE - 2014-2020", "parentId": "K47"}
{"id": "G580", "name": "FUNDUSZE UNIJNE - PROW 2014-2020", "parentId": "K47", "description": "\u0179r\u00f3d\u0142o danych: System PROW.O.2.; Aplikacja OFSA-PROW 2007-2013, OFSA PROW-DD, Zintegrowany System Zarz\u0105dzania i Kontroli - modu\u0142 p\u0142atno\u015bci bezpo\u015brednich i p\u0142atno\u015bci ONW, Zintegrowany System Zarz\u0105dzania i Kontroli - modu\u0142 rent strukturalnych, PROW 2007-2013 - Rejestr Gospodarstw, Aplikacja GePaRd, System finansowo-ksi\u0119gowy, System finansowo-ksi\u0119gowy SGW dotycz\u0105ce zrealizowanych p\u0142atno\u015bci. Gestorem system\u00f3w jest Agencja Restrukturyzacji i Modernizacji Rolnictwa (ARiMR)."}
{"id": "G556", "name": "FUNDUSZE UNIJNE - SYSTEMY WSPARCIA BEZPO\u015aREDNIEGO", "parentId": "K47", "description": "\u0179r\u00f3d\u0142o danych: Zintegrowany System Zarz\u0105dzania i Kontroli - modu\u0142 p\u0142atno\u015bci bezpo\u015brednich i p\u0142atno\u015bci ONW, ISACS plus oraz System finansowo-ksi\u0119gowy dotycz\u0105cy zrealizowanych p\u0142atno\u015bci, liczby z\u0142o\u017conych wniosk\u00f3w oraz powierzchni lub ilo\u015bci deklarowanej. Gestorem system\u00f3w jest Agencja Restrukturyzacji i Modernizacji Rolnictwa (ARiMR)."}
{"id": "G532", "name": "NSRO PODPISANE UMOWY O DOFINANSOWANIE - 2007-2013", "parentId": "K47", "description": "Dane prezentowane narastaj\u0105co, pochodz\u0105 z Krajowego Systemu Informatycznego (KSI SIMIK 07-13), dotycz\u0105 perspektywy finansowej 2007-2013. Gestorem KSI SIMIK 07-13 jest Ministerstwo Inwestycji i Rozwoju. Nie obejmuj\u0105 Program\u00f3w Europejskiej Wsp\u00f3\u0142pracy Terytorialnej (PO EWT ) finansowanych ze \u015brodk\u00f3w EFFR."}
{"id": "G516", "name": "WPRYB - PO RYBY 2007-2013", "parentId": "K47", "description": "Dane dot.  Programu Operacyjnego \"Zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j sektora rybo\u0142\u00f3wstwa i nadbrze\u017cnych obszar\u00f3w rybackich 2007-2013\". Dane s\u0105 prezentowane narastaj\u0105co od uruchomienia programu. Gestorem danych jest  Ministerstwo Rolnictwa i Rozwoju Wsi."}
{"id": "G509", "name": "FUNDUSZE UNIJNE - PROW 2007-2013", "parentId": "K47", "description": "\u0179r\u00f3d\u0142o danych: System PROW.O.2.; Aplikacja PROW 2007-2013 - zadania delegowane, Zintegrowany System Zarz\u0105dzania i Kontroli - modu\u0142 p\u0142atno\u015bci bezpo\u015brednich i p\u0142atno\u015bci ONW, Zintegrowany System Zarz\u0105dzania i Kontroli - modu\u0142 rent strukturalnych, PROW 2007-2013 - Rejestr Gospodarstw, Aplikacja GePaRd, System raportowy  dotycz\u0105cy zrealizowanych p\u0142atno\u015bci. Gestorem wy\u017cej wymienionych \u017ar\u00f3de\u0142 jest Agencja Restrukturyzacji i Modernizacji Rolnictwa (ARiMR)."}
{"id": "G493", "name": "NSRO WARTO\u015a\u0106 PROJEKT\u00d3W - 2007-2013", "parentId": "K47", "description": "Dane prezentowane narastaj\u0105co, pochodz\u0105 z Krajowego Systemu Informatycznego (KSI SIMIK 07-13), dotycz\u0105 perspektywy finansowej 2007-2013. Gestorem KSI SIMIK 07-13 jest Ministerstwo Inwestycji i Rozwoju. Nie obejmuj\u0105 Program\u00f3w Europejskiej Wsp\u00f3\u0142pracy Terytorialnej (PO EWT ) finansowanych ze \u015brodk\u00f3w EFFR."}
{"id": "P3614", "name": "Remonty mieszka\u0144 (zwi\u0105zane z podwy\u017cszeniem standardu mieszkania)", "parentId": "G236", "description": "Dane dotycz\u0105 mieszka\u0144, kt\u00f3re wcze\u015bniej nie posiada\u0142y instalacji techniczno-sanitarnych, a w danym roku zosta\u0142y do nich doprowadzone."}
{"id": "P2354", "name": "Izby wg form w\u0142asno\u015bci mieszka\u0144", "parentId": "G233"}
{"id": "P2909", "name": "Budynki mieszkalne w gminie", "parentId": "G231", "description": "Dane dotycz\u0105 budyn\u00f3w mieszkalnych i mieszkalno - us\u0142ugowych je\u015bli posiadaj\u0105 jedno mieszkanie; \u017ar\u00f3d\u0142o danych wykaz NOBC"}
{"id": "P3770", "name": "Sie\u0107 cieplna w  jednostkach koncesjonowanych", "parentId": "G59"}
{"id": "P3585", "name": "Budynki mieszkalne pod\u0142\u0105czone do infrastruktury technicznej - w % og\u00f3\u0142u budynk\u00f3w mieszkalnych", "parentId": "G57"}
{"id": "P3459", "name": "D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci kanalizacyjnej w relacji do d\u0142ugo\u015bci sieci wodoci\u0105gowej", "parentId": "G57"}
{"id": "P3732", "name": "Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 podpisanych um\u00f3w wg priorytet\u00f3w i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G590"}
{"id": "P3729", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G589"}
{"id": "P3706", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G588"}
{"id": "P3689", "name": "Program Operacyjny Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j wg osi priorytetowych", "parentId": "G587"}
{"id": "P3688", "name": "Program Operacyjny Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j wg osi priorytetowych", "parentId": "G586"}
{"id": "P3596", "name": "Dofinansowanie ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej w ramach PROW 2014-2020", "parentId": "G580", "description": "Narastaj\u0105co od uruchomienia programu. Dane agregowane s\u0105 wed\u0142ug 314 Biur Powiatowych ARiMR mieszcz\u0105cych si\u0119 w miastach b\u0119d\u0105cych siedzib\u0105 powiatu.\r\nUwaga: Nie nale\u017cy generowa\u0107 podsumowa\u0144 danych dla wojew\u00f3dztw z poziomu powiat\u00f3w."}
{"id": "P3578", "name": "P\u0142atno\u015bci w ramach jednej Kampanii", "parentId": "G556", "description": "Bez miast na prawach powiatu."}
{"id": "P3397", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G532", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa.\n\nUwaga: Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c podpisane umowy dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3341", "name": "Liczba i warto\u015b\u0107 z\u0142o\u017conych wniosk\u00f3w o dofinansowanie wg osi priorytetowych", "parentId": "G516"}
{"id": "P3320", "name": "Kwota zrealizowanych p\u0142atno\u015bci w ramach PROW 2007-2013", "parentId": "G509", "description": "Narastaj\u0105co od uruchomienia programu. Dane agregowane s\u0105 wed\u0142ug 314 Biur Powiatowych ARiMR mieszcz\u0105cych si\u0119 w miastach b\u0119d\u0105cych siedzib\u0105 powiatu.\nUwaga: Nie nale\u017cy generowa\u0107 podsumowa\u0144 danych dla wojew\u00f3dztw z poziomu powiat\u00f3w, poniewa\u017c dane agregowane s\u0105 wed\u0142ug r\u00f3\u017cnych kategorii, tj.: <br />\nO\u015b 1. Poprawa konkurencyjno\u015bci sektora rolnego i le\u015bnego <br />\nO\u015b 2. Poprawa \u015brodowiska naturalnego i obszar\u00f3w wiejskich<br />\nO\u015b 3. Jako\u015b\u0107 \u017cycia na obszarach wiejskich i r\u00f3\u017cnicowanie gospodarki wiejskiej\t <br />\nO\u015b 4. LEADER <br />\nPomoc techniczna<br />"}
{"id": "P3154", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G493", "description": "Pe\u0142na nazwa programu: Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego. \n\nKrajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie po ocenie formalnej oraz projekt\u00f3w zako\u0144czonych, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013, realizowanych w ramach Narodowych Strategicznych Ram Odniesienia 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - Program operacyjny. Dane odnosz\u0105 si\u0119 do projekt\u00f3w realizowanych na terenie danej jednostki terytorialnej; nie nale\u017cy ich uto\u017csamia\u0107 wy\u0142\u0105cznie z projektami realizowanymi przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego. \nUwaga:  Zaprojektowany algorytm przeliczania oparty jest na miejscach realizacji zarejestrowanych we wnioskach o dofinansowanie i umowach o dofinansowanie - dzia\u0142a tylko przy poprawnie zdefiniowanych w KSI SIMIK 07-13 miejscach realizacji. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce nigdzie w KSI nie zosta\u0142o zaprojektowane sztywne przypisanie konkretnych warto\u015bci do konkretnych miejsc realizacji, dane prezentowane w raportach nale\u017cy traktowa\u0107 jako przybli\u017cone, wyliczane w jeden ustalony spos\u00f3b - patrz poni\u017cej: 1. Wojew\u00f3dztwa maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie w ramach Projektu: udzia\u0142  Wojew\u00f3dztwa = kwota Projektu dzielona przez liczb\u0119 Wojew\u00f3dztw 2. Powiaty maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Wojew\u00f3dztwa: udzia\u0142  Powiatu = kwota udzia\u0142u Wojew\u00f3dztwa dzielona przez liczb\u0119 Powiat\u00f3w w ramach danego Wojew\u00f3dztwa 3. Gminy maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Powiatu: udzia\u0142  Gminy = kwota udzia\u0142u Powiatu dzielona przez liczb\u0119 Gmin w ramach danego Powiatu."}
{"id": "P3153", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Wielkopolskiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G493", "description": "Pe\u0142na nazwa programu: Wielkopolski Regionalny Program Operacyjny. \n\nKrajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie po ocenie formalnej oraz projekt\u00f3w zako\u0144czonych, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013, realizowanych w ramach Narodowych Strategicznych Ram Odniesienia 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - Program operacyjny. Dane odnosz\u0105 si\u0119 do projekt\u00f3w realizowanych na terenie danej jednostki terytorialnej; nie nale\u017cy ich uto\u017csamia\u0107 wy\u0142\u0105cznie z projektami realizowanymi przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego. \n\nUwaga:  Zaprojektowany algorytm przeliczania oparty jest na miejscach realizacji zarejestrowanych we wnioskach o dofinansowanie i umowach o dofinansowanie - dzia\u0142a tylko przy poprawnie zdefiniowanych w KSI SIMIK 07-13 miejscach realizacji. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce nigdzie w KSI nie zosta\u0142o zaprojektowane sztywne przypisanie konkretnych warto\u015bci do konkretnych miejsc realizacji, dane prezentowane w raportach nale\u017cy traktowa\u0107 jako przybli\u017cone, wyliczane w jeden ustalony spos\u00f3b - patrz poni\u017cej: 1. Wojew\u00f3dztwa maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie w ramach Projektu: udzia\u0142  Wojew\u00f3dztwa = kwota Projektu dzielona przez liczb\u0119 Wojew\u00f3dztw 2. Powiaty maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Wojew\u00f3dztwa: udzia\u0142  Powiatu = kwota udzia\u0142u Wojew\u00f3dztwa dzielona przez liczb\u0119 Powiat\u00f3w w ramach danego Wojew\u00f3dztwa 3. Gminy maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Powiatu: udzia\u0142  Gminy = kwota udzia\u0142u Powiatu dzielona przez liczb\u0119 Gmin w ramach danego Powiatu."}
{"id": "P3152", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Warmi\u0144sko-Mazurskiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G493", "description": "Pe\u0142na nazwa programu: Regionalny Program Operacyjny Warmia i Mazury. Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie po ocenie formalnej oraz projekt\u00f3w zako\u0144czonych, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013, realizowanych w ramach Narodowych Strategicznych Ram Odniesienia 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - Program operacyjny. Dane odnosz\u0105 si\u0119 do projekt\u00f3w realizowanych na terenie danej jednostki terytorialnej; nie nale\u017cy ich uto\u017csamia\u0107 wy\u0142\u0105cznie z projektami realizowanymi przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego. \n\nUwaga:  Zaprojektowany algorytm przeliczania oparty jest na miejscach realizacji zarejestrowanych we wnioskach o dofinansowanie i umowach o dofinansowanie - dzia\u0142a tylko przy poprawnie zdefiniowanych w KSI SIMIK 07-13 miejscach realizacji. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce nigdzie w KSI nie zosta\u0142o zaprojektowane sztywne przypisanie konkretnych warto\u015bci do konkretnych miejsc realizacji, dane prezentowane w raportach nale\u017cy traktowa\u0107 jako przybli\u017cone, wyliczane w jeden ustalony spos\u00f3b - patrz poni\u017cej: 1. Wojew\u00f3dztwa maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie w ramach Projektu: udzia\u0142  Wojew\u00f3dztwa = kwota Projektu dzielona przez liczb\u0119 Wojew\u00f3dztw 2. Powiaty maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Wojew\u00f3dztwa: udzia\u0142  Powiatu = kwota udzia\u0142u Wojew\u00f3dztwa dzielona przez liczb\u0119 Powiat\u00f3w w ramach danego Wojew\u00f3dztwa 3. Gminy maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Powiatu: udzia\u0142  Gminy = kwota udzia\u0142u Powiatu dzielona przez liczb\u0119 Gmin w ramach danego Powiatu."}
{"id": "P3151", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G493", "description": "Pe\u0142na nazwa programu: Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego. \nKrajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie po ocenie formalnej oraz projekt\u00f3w zako\u0144czonych, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013, realizowanych w ramach Narodowych Strategicznych Ram Odniesienia 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - Program operacyjny. Dane odnosz\u0105 si\u0119 do projekt\u00f3w realizowanych na terenie danej jednostki terytorialnej; nie nale\u017cy ich uto\u017csamia\u0107 wy\u0142\u0105cznie z projektami realizowanymi przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego. \n\nUwaga:  Zaprojektowany algorytm przeliczania oparty jest na miejscach realizacji zarejestrowanych we wnioskach o dofinansowanie i umowach o dofinansowanie - dzia\u0142a tylko przy poprawnie zdefiniowanych w KSI SIMIK 07-13 miejscach realizacji. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce nigdzie w KSI nie zosta\u0142o zaprojektowane sztywne przypisanie konkretnych warto\u015bci do konkretnych miejsc realizacji, dane prezentowane w raportach nale\u017cy traktowa\u0107 jako przybli\u017cone, wyliczane w jeden ustalony spos\u00f3b - patrz poni\u017cej: 1. Wojew\u00f3dztwa maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie w ramach Projektu: udzia\u0142  Wojew\u00f3dztwa = kwota Projektu dzielona przez liczb\u0119 Wojew\u00f3dztw 2. Powiaty maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Wojew\u00f3dztwa: udzia\u0142  Powiatu = kwota udzia\u0142u Wojew\u00f3dztwa dzielona przez liczb\u0119 Powiat\u00f3w w ramach danego Wojew\u00f3dztwa 3. Gminy maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Powiatu: udzia\u0142  Gminy = kwota udzia\u0142u Powiatu dzielona przez liczb\u0119 Gmin w ramach danego Powiatu."}
{"id": "P3150", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G493", "description": "Pe\u0142na nazwa programu: Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego. \n\nKrajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie po ocenie formalnej oraz projekt\u00f3w zako\u0144czonych, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013, realizowanych w ramach Narodowych Strategicznych Ram Odniesienia 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - Program operacyjny. Dane odnosz\u0105 si\u0119 do projekt\u00f3w realizowanych na terenie danej jednostki terytorialnej; nie nale\u017cy ich uto\u017csamia\u0107 wy\u0142\u0105cznie z projektami realizowanymi przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego. Uwaga:  Zaprojektowany algorytm przeliczania oparty jest na miejscach realizacji zarejestrowanych we wnioskach o dofinansowanie i umowach o dofinansowanie - dzia\u0142a tylko przy poprawnie zdefiniowanych w KSI SIMIK 07-13 miejscach realizacji. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce nigdzie w KSI nie zosta\u0142o zaprojektowane sztywne przypisanie konkretnych warto\u015bci do konkretnych miejsc realizacji, dane prezentowane w raportach nale\u017cy traktowa\u0107 jako przybli\u017cone, wyliczane w jeden ustalony spos\u00f3b - patrz poni\u017cej: 1. Wojew\u00f3dztwa maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie w ramach Projektu: udzia\u0142  Wojew\u00f3dztwa = kwota Projektu dzielona przez liczb\u0119 Wojew\u00f3dztw 2. Powiaty maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Wojew\u00f3dztwa: udzia\u0142  Powiatu = kwota udzia\u0142u Wojew\u00f3dztwa dzielona przez liczb\u0119 Powiat\u00f3w w ramach danego Wojew\u00f3dztwa 3. Gminy maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Powiatu: udzia\u0142  Gminy = kwota udzia\u0142u Powiatu dzielona przez liczb\u0119 Gmin w ramach danego Powiatu."}
{"id": "P3149", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G493", "description": "Pe\u0142na nazwa programu: Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego. \nKrajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie po ocenie formalnej oraz projekt\u00f3w zako\u0144czonych, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013, realizowanych w ramach Narodowych Strategicznych Ram Odniesienia 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - Program operacyjny. Dane odnosz\u0105 si\u0119 do projekt\u00f3w realizowanych na terenie danej jednostki terytorialnej; nie nale\u017cy ich uto\u017csamia\u0107 wy\u0142\u0105cznie z projektami realizowanymi przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego. \n\nUwaga:  Zaprojektowany algorytm przeliczania oparty jest na miejscach realizacji zarejestrowanych we wnioskach o dofinansowanie i umowach o dofinansowanie - dzia\u0142a tylko przy poprawnie zdefiniowanych w KSI SIMIK 07-13 miejscach realizacji. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce nigdzie w KSI nie zosta\u0142o zaprojektowane sztywne przypisanie konkretnych warto\u015bci do konkretnych miejsc realizacji, dane prezentowane w raportach nale\u017cy traktowa\u0107 jako przybli\u017cone, wyliczane w jeden ustalony spos\u00f3b - patrz poni\u017cej: 1. Wojew\u00f3dztwa maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie w ramach Projektu: udzia\u0142  Wojew\u00f3dztwa = kwota Projektu dzielona przez liczb\u0119 Wojew\u00f3dztw 2. Powiaty maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Wojew\u00f3dztwa: udzia\u0142  Powiatu = kwota udzia\u0142u Wojew\u00f3dztwa dzielona przez liczb\u0119 Powiat\u00f3w w ramach danego Wojew\u00f3dztwa 3. Gminy maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Powiatu: udzia\u0142  Gminy = kwota udzia\u0142u Powiatu dzielona przez liczb\u0119 Gmin w ramach danego Powiatu."}
{"id": "P3148", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G493", "description": "Pe\u0142na nazwa programu: Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego. Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie po ocenie formalnej oraz projekt\u00f3w zako\u0144czonych, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013, realizowanych w ramach Narodowych Strategicznych Ram Odniesienia 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - Program operacyjny. Dane odnosz\u0105 si\u0119 do projekt\u00f3w realizowanych na terenie danej jednostki terytorialnej; nie nale\u017cy ich uto\u017csamia\u0107 wy\u0142\u0105cznie z projektami realizowanymi przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego. Uwaga:  Zaprojektowany algorytm przeliczania oparty jest na miejscach realizacji zarejestrowanych we wnioskach o dofinansowanie i umowach o dofinansowanie - dzia\u0142a tylko przy poprawnie zdefiniowanych w KSI SIMIK 07-13 miejscach realizacji. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce nigdzie w KSI nie zosta\u0142o zaprojektowane sztywne przypisanie konkretnych warto\u015bci do konkretnych miejsc realizacji, dane prezentowane w raportach nale\u017cy traktowa\u0107 jako przybli\u017cone, wyliczane w jeden ustalony spos\u00f3b - patrz poni\u017cej: 1. Wojew\u00f3dztwa maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie w ramach Projektu: udzia\u0142  Wojew\u00f3dztwa = kwota Projektu dzielona przez liczb\u0119 Wojew\u00f3dztw 2. Powiaty maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Wojew\u00f3dztwa: udzia\u0142  Powiatu = kwota udzia\u0142u Wojew\u00f3dztwa dzielona przez liczb\u0119 Powiat\u00f3w w ramach danego Wojew\u00f3dztwa 3. Gminy maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Powiatu: udzia\u0142  Gminy = kwota udzia\u0142u Powiatu dzielona przez liczb\u0119 Gmin w ramach danego Powiatu."}
{"id": "P3147", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G493", "description": "Pe\u0142na nazwa programu: Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego. Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie po ocenie formalnej oraz projekt\u00f3w zako\u0144czonych, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013, realizowanych w ramach Narodowych Strategicznych Ram Odniesienia 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - Program operacyjny. Dane odnosz\u0105 si\u0119 do projekt\u00f3w realizowanych na terenie danej jednostki terytorialnej; nie nale\u017cy ich uto\u017csamia\u0107 wy\u0142\u0105cznie z projektami realizowanymi przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego. \n\nUwaga:  Zaprojektowany algorytm przeliczania oparty jest na miejscach realizacji zarejestrowanych we wnioskach o dofinansowanie i umowach o dofinansowanie - dzia\u0142a tylko przy poprawnie zdefiniowanych w KSI SIMIK 07-13 miejscach realizacji. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce nigdzie w KSI nie zosta\u0142o zaprojektowane sztywne przypisanie konkretnych warto\u015bci do konkretnych miejsc realizacji, dane prezentowane w raportach nale\u017cy traktowa\u0107 jako przybli\u017cone, wyliczane w jeden ustalony spos\u00f3b - patrz poni\u017cej: 1. Wojew\u00f3dztwa maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie w ramach Projektu: udzia\u0142  Wojew\u00f3dztwa = kwota Projektu dzielona przez liczb\u0119 Wojew\u00f3dztw 2. Powiaty maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Wojew\u00f3dztwa: udzia\u0142  Powiatu = kwota udzia\u0142u Wojew\u00f3dztwa dzielona przez liczb\u0119 Powiat\u00f3w w ramach danego Wojew\u00f3dztwa 3. Gminy maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Powiatu: udzia\u0142  Gminy = kwota udzia\u0142u Powiatu dzielona przez liczb\u0119 Gmin w ramach danego Powiatu."}
{"id": "P3146", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Opolskiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G493", "description": "Pe\u0142na nazwa programu: Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa Opolskiego. \n\nKrajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie po ocenie formalnej oraz projekt\u00f3w zako\u0144czonych, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013, realizowanych w ramach Narodowych Strategicznych Ram Odniesienia 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - Program operacyjny. Dane odnosz\u0105 si\u0119 do projekt\u00f3w realizowanych na terenie danej jednostki terytorialnej; nie nale\u017cy ich uto\u017csamia\u0107 wy\u0142\u0105cznie z projektami realizowanymi przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego. \n\nUwaga:  Zaprojektowany algorytm przeliczania oparty jest na miejscach realizacji zarejestrowanych we wnioskach o dofinansowanie i umowach o dofinansowanie - dzia\u0142a tylko przy poprawnie zdefiniowanych w KSI SIMIK 07-13 miejscach realizacji. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce nigdzie w KSI nie zosta\u0142o zaprojektowane sztywne przypisanie konkretnych warto\u015bci do konkretnych miejsc realizacji, dane prezentowane w raportach nale\u017cy traktowa\u0107 jako przybli\u017cone, wyliczane w jeden ustalony spos\u00f3b - patrz poni\u017cej: 1. Wojew\u00f3dztwa maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie w ramach Projektu: udzia\u0142  Wojew\u00f3dztwa = kwota Projektu dzielona przez liczb\u0119 Wojew\u00f3dztw 2. Powiaty maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Wojew\u00f3dztwa: udzia\u0142  Powiatu = kwota udzia\u0142u Wojew\u00f3dztwa dzielona przez liczb\u0119 Powiat\u00f3w w ramach danego Wojew\u00f3dztwa 3. Gminy maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Powiatu: udzia\u0142  Gminy = kwota udzia\u0142u Powiatu dzielona przez liczb\u0119 Gmin w ramach danego Powiatu."}
{"id": "P3145", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G493", "description": "Pe\u0142na nazwa programu: Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego. Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie po ocenie formalnej oraz projekt\u00f3w zako\u0144czonych, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013, realizowanych w ramach Narodowych Strategicznych Ram Odniesienia 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - Program operacyjny. Dane odnosz\u0105 si\u0119 do projekt\u00f3w realizowanych na terenie danej jednostki terytorialnej; nie nale\u017cy ich uto\u017csamia\u0107 wy\u0142\u0105cznie z projektami realizowanymi przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego. \n\nUwaga:  Zaprojektowany algorytm przeliczania oparty jest na miejscach realizacji zarejestrowanych we wnioskach o dofinansowanie i umowach o dofinansowanie - dzia\u0142a tylko przy poprawnie zdefiniowanych w KSI SIMIK 07-13 miejscach realizacji. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce nigdzie w KSI nie zosta\u0142o zaprojektowane sztywne przypisanie konkretnych warto\u015bci do konkretnych miejsc realizacji, dane prezentowane w raportach nale\u017cy traktowa\u0107 jako przybli\u017cone, wyliczane w jeden ustalony spos\u00f3b - patrz poni\u017cej: 1. Wojew\u00f3dztwa maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie w ramach Projektu: udzia\u0142  Wojew\u00f3dztwa = kwota Projektu dzielona przez liczb\u0119 Wojew\u00f3dztw 2. Powiaty maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Wojew\u00f3dztwa: udzia\u0142  Powiatu = kwota udzia\u0142u Wojew\u00f3dztwa dzielona przez liczb\u0119 Powiat\u00f3w w ramach danego Wojew\u00f3dztwa 3. Gminy maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Powiatu: udzia\u0142  Gminy = kwota udzia\u0142u Powiatu dzielona przez liczb\u0119 Gmin w ramach danego Powiatu."}
{"id": "P3144", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G493", "description": "Pe\u0142na nazwa programu: Ma\u0142opolski Regionalny Program Operacyjny. Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie po ocenie formalnej oraz projekt\u00f3w zako\u0144czonych, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013, realizowanych w ramach Narodowych Strategicznych Ram Odniesienia 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - Program operacyjny. Dane odnosz\u0105 si\u0119 do projekt\u00f3w realizowanych na terenie danej jednostki terytorialnej; nie nale\u017cy ich uto\u017csamia\u0107 wy\u0142\u0105cznie z projektami realizowanymi przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego. \n\nUwaga:  Zaprojektowany algorytm przeliczania oparty jest na miejscach realizacji zarejestrowanych we wnioskach o dofinansowanie i umowach o dofinansowanie - dzia\u0142a tylko przy poprawnie zdefiniowanych w KSI SIMIK 07-13 miejscach realizacji. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce nigdzie w KSI nie zosta\u0142o zaprojektowane sztywne przypisanie konkretnych warto\u015bci do konkretnych miejsc realizacji, dane prezentowane w raportach nale\u017cy traktowa\u0107 jako przybli\u017cone, wyliczane w jeden ustalony spos\u00f3b - patrz poni\u017cej: 1. Wojew\u00f3dztwa maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie w ramach Projektu: udzia\u0142  Wojew\u00f3dztwa = kwota Projektu dzielona przez liczb\u0119 Wojew\u00f3dztw 2. Powiaty maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Wojew\u00f3dztwa: udzia\u0142  Powiatu = kwota udzia\u0142u Wojew\u00f3dztwa dzielona przez liczb\u0119 Powiat\u00f3w w ramach danego Wojew\u00f3dztwa 3. Gminy maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Powiatu: udzia\u0142  Gminy = kwota udzia\u0142u Powiatu dzielona przez liczb\u0119 Gmin w ramach danego Powiatu."}
{"id": "P3143", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G493", "description": "Pe\u0142na nazwa programu: Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego. Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie po ocenie formalnej oraz projekt\u00f3w zako\u0144czonych, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013, realizowanych w ramach Narodowych Strategicznych Ram Odniesienia 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - Program operacyjny. Dane odnosz\u0105 si\u0119 do projekt\u00f3w realizowanych na terenie danej jednostki terytorialnej; nie nale\u017cy ich uto\u017csamia\u0107 wy\u0142\u0105cznie z projektami realizowanymi przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego. Uwaga:  Zaprojektowany algorytm przeliczania oparty jest na miejscach realizacji zarejestrowanych we wnioskach o dofinansowanie i umowach o dofinansowanie - dzia\u0142a tylko przy poprawnie zdefiniowanych w KSI SIMIK 07-13 miejscach realizacji. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce nigdzie w KSI nie zosta\u0142o zaprojektowane sztywne przypisanie konkretnych warto\u015bci do konkretnych miejsc realizacji, dane prezentowane w raportach nale\u017cy traktowa\u0107 jako przybli\u017cone, wyliczane w jeden ustalony spos\u00f3b - patrz poni\u017cej: 1. Wojew\u00f3dztwa maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie w ramach Projektu: udzia\u0142  Wojew\u00f3dztwa = kwota Projektu dzielona przez liczb\u0119 Wojew\u00f3dztw 2. Powiaty maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Wojew\u00f3dztwa: udzia\u0142  Powiatu = kwota udzia\u0142u Wojew\u00f3dztwa dzielona przez liczb\u0119 Powiat\u00f3w w ramach danego Wojew\u00f3dztwa 3. Gminy maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Powiatu: udzia\u0142  Gminy = kwota udzia\u0142u Powiatu dzielona przez liczb\u0119 Gmin w ramach danego Powiatu."}
{"id": "P3142", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G493", "description": "Pe\u0142na nazwa programu: Lubuski Regionalny Program Operacyjny. Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie po ocenie formalnej oraz projekt\u00f3w zako\u0144czonych, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013, realizowanych w ramach Narodowych Strategicznych Ram Odniesienia 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - Program operacyjny. Dane odnosz\u0105 si\u0119 do projekt\u00f3w realizowanych na terenie danej jednostki terytorialnej; nie nale\u017cy ich uto\u017csamia\u0107 wy\u0142\u0105cznie z projektami realizowanymi przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego. Uwaga:  Zaprojektowany algorytm przeliczania oparty jest na miejscach realizacji zarejestrowanych we wnioskach o dofinansowanie i umowach o dofinansowanie - dzia\u0142a tylko przy poprawnie zdefiniowanych w KSI SIMIK 07-13 miejscach realizacji. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce nigdzie w KSI nie zosta\u0142o zaprojektowane sztywne przypisanie konkretnych warto\u015bci do konkretnych miejsc realizacji, dane prezentowane w raportach nale\u017cy traktowa\u0107 jako przybli\u017cone, wyliczane w jeden ustalony spos\u00f3b - patrz poni\u017cej: 1. Wojew\u00f3dztwa maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie w ramach Projektu: udzia\u0142  Wojew\u00f3dztwa = kwota Projektu dzielona przez liczb\u0119 Wojew\u00f3dztw 2. Powiaty maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Wojew\u00f3dztwa: udzia\u0142  Powiatu = kwota udzia\u0142u Wojew\u00f3dztwa dzielona przez liczb\u0119 Powiat\u00f3w w ramach danego Wojew\u00f3dztwa 3. Gminy maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Powiatu: udzia\u0142  Gminy = kwota udzia\u0142u Powiatu dzielona przez liczb\u0119 Gmin w ramach danego Powiatu."}
{"id": "P3141", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G493", "description": "Pe\u0142na nazwa programu: Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego. \nKrajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie po ocenie formalnej oraz projekt\u00f3w zako\u0144czonych, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013, realizowanych w ramach Narodowych Strategicznych Ram Odniesienia 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - Program operacyjny. Dane odnosz\u0105 si\u0119 do projekt\u00f3w realizowanych na terenie danej jednostki terytorialnej; nie nale\u017cy ich uto\u017csamia\u0107 wy\u0142\u0105cznie z projektami realizowanymi przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego. \n\nUwaga:  Zaprojektowany algorytm przeliczania oparty jest na miejscach realizacji zarejestrowanych we wnioskach o dofinansowanie i umowach o dofinansowanie - dzia\u0142a tylko przy poprawnie zdefiniowanych w KSI SIMIK 07-13 miejscach realizacji. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce nigdzie w KSI nie zosta\u0142o zaprojektowane sztywne przypisanie konkretnych warto\u015bci do konkretnych miejsc realizacji, dane prezentowane w raportach nale\u017cy traktowa\u0107 jako przybli\u017cone, wyliczane w jeden ustalony spos\u00f3b - patrz poni\u017cej: 1. Wojew\u00f3dztwa maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie w ramach Projektu: udzia\u0142  Wojew\u00f3dztwa = kwota Projektu dzielona przez liczb\u0119 Wojew\u00f3dztw 2. Powiaty maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Wojew\u00f3dztwa: udzia\u0142  Powiatu = kwota udzia\u0142u Wojew\u00f3dztwa dzielona przez liczb\u0119 Powiat\u00f3w w ramach danego Wojew\u00f3dztwa 3. Gminy maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Powiatu: udzia\u0142  Gminy = kwota udzia\u0142u Powiatu dzielona przez liczb\u0119 Gmin w ramach danego Powiatu."}
{"id": "P3140", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G493", "description": "Pe\u0142na nazwa programu: Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego. Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie po ocenie formalnej oraz projekt\u00f3w zako\u0144czonych, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013, realizowanych w ramach Narodowych Strategicznych Ram Odniesienia 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - Program operacyjny. Dane odnosz\u0105 si\u0119 do projekt\u00f3w realizowanych na terenie danej jednostki terytorialnej; nie nale\u017cy ich uto\u017csamia\u0107 wy\u0142\u0105cznie z projektami realizowanymi przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego. \n\nUwaga:  Zaprojektowany algorytm przeliczania oparty jest na miejscach realizacji zarejestrowanych we wnioskach o dofinansowanie i umowach o dofinansowanie - dzia\u0142a tylko przy poprawnie zdefiniowanych w KSI SIMIK 07-13 miejscach realizacji. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce nigdzie w KSI nie zosta\u0142o zaprojektowane sztywne przypisanie konkretnych warto\u015bci do konkretnych miejsc realizacji, dane prezentowane w raportach nale\u017cy traktowa\u0107 jako przybli\u017cone, wyliczane w jeden ustalony spos\u00f3b - patrz poni\u017cej: 1. Wojew\u00f3dztwa maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie w ramach Projektu: udzia\u0142  Wojew\u00f3dztwa = kwota Projektu dzielona przez liczb\u0119 Wojew\u00f3dztw 2. Powiaty maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Wojew\u00f3dztwa: udzia\u0142  Powiatu = kwota udzia\u0142u Wojew\u00f3dztwa dzielona przez liczb\u0119 Powiat\u00f3w w ramach danego Wojew\u00f3dztwa 3. Gminy maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Powiatu: udzia\u0142  Gminy = kwota udzia\u0142u Powiatu dzielona przez liczb\u0119 Gmin w ramach danego Powiatu."}
{"id": "P3139", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G493", "description": "Pe\u0142na nazwa programu: Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego. \nKrajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie po ocenie formalnej oraz projekt\u00f3w zako\u0144czonych, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013, realizowanych w ramach Narodowych Strategicznych Ram Odniesienia 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - Program operacyjny. Dane odnosz\u0105 si\u0119 do projekt\u00f3w realizowanych na terenie danej jednostki terytorialnej; nie nale\u017cy ich uto\u017csamia\u0107 wy\u0142\u0105cznie z projektami realizowanymi przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego. \n\nUwaga:  Zaprojektowany algorytm przeliczania oparty jest na miejscach realizacji zarejestrowanych we wnioskach o dofinansowanie i umowach o dofinansowanie - dzia\u0142a tylko przy poprawnie zdefiniowanych w KSI SIMIK 07-13 miejscach realizacji. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce nigdzie w KSI nie zosta\u0142o zaprojektowane sztywne przypisanie konkretnych warto\u015bci do konkretnych miejsc realizacji, dane prezentowane w raportach nale\u017cy traktowa\u0107 jako przybli\u017cone, wyliczane w jeden ustalony spos\u00f3b - patrz poni\u017cej: 1. Wojew\u00f3dztwa maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie w ramach Projektu: udzia\u0142  Wojew\u00f3dztwa = kwota Projektu dzielona przez liczb\u0119 Wojew\u00f3dztw 2. Powiaty maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Wojew\u00f3dztwa: udzia\u0142  Powiatu = kwota udzia\u0142u Wojew\u00f3dztwa dzielona przez liczb\u0119 Powiat\u00f3w w ramach danego Wojew\u00f3dztwa 3. Gminy maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Powiatu: udzia\u0142  Gminy = kwota udzia\u0142u Powiatu dzielona przez liczb\u0119 Gmin w ramach danego Powiatu."}
{"id": "P3138", "name": "Program Operacyjny Rozw\u00f3j Polski Wschodniej wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G493", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie po ocenie formalnej oraz projekt\u00f3w zako\u0144czonych, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013, realizowanych w ramach Narodowych Strategicznych Ram Odniesienia 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - Program operacyjny. Dane odnosz\u0105 si\u0119 do projekt\u00f3w realizowanych na terenie danej jednostki terytorialnej; nie nale\u017cy ich uto\u017csamia\u0107 wy\u0142\u0105cznie z projektami realizowanymi przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego. Uwaga:  Zaprojektowany algorytm przeliczania oparty jest na miejscach realizacji zarejestrowanych we wnioskach o dofinansowanie i umowach o dofinansowanie - dzia\u0142a tylko przy poprawnie zdefiniowanych w KSI SIMIK 07-13 miejscach realizacji. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce nigdzie w KSI nie zosta\u0142o zaprojektowane sztywne przypisanie konkretnych warto\u015bci do konkretnych miejsc realizacji, dane prezentowane w raportach nale\u017cy traktowa\u0107 jako przybli\u017cone, wyliczane w jeden ustalony spos\u00f3b - patrz poni\u017cej: 1. Wojew\u00f3dztwa maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie w ramach Projektu: udzia\u0142  Wojew\u00f3dztwa = kwota Projektu dzielona przez liczb\u0119 Wojew\u00f3dztw 2. Powiaty maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Wojew\u00f3dztwa: udzia\u0142  Powiatu = kwota udzia\u0142u Wojew\u00f3dztwa dzielona przez liczb\u0119 Powiat\u00f3w w ramach danego Wojew\u00f3dztwa 3. Gminy maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Powiatu: udzia\u0142  Gminy = kwota udzia\u0142u Powiatu dzielona przez liczb\u0119 Gmin w ramach danego Powiatu."}
{"id": "P3137", "name": "Program Operacyjny Pomoc Techniczna wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G493", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie po ocenie formalnej oraz projekt\u00f3w zako\u0144czonych, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013, realizowanych w ramach Narodowych Strategicznych Ram Odniesienia 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - Program operacyjny. Dane odnosz\u0105 si\u0119 do projekt\u00f3w realizowanych na terenie danej jednostki terytorialnej; nie nale\u017cy ich uto\u017csamia\u0107 wy\u0142\u0105cznie z projektami realizowanymi przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego. \nUwaga:  Zaprojektowany algorytm przeliczania oparty jest na miejscach realizacji zarejestrowanych we wnioskach o dofinansowanie i umowach o dofinansowanie - dzia\u0142a tylko przy poprawnie zdefiniowanych w KSI SIMIK 07-13 miejscach realizacji. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce nigdzie w KSI nie zosta\u0142o zaprojektowane sztywne przypisanie konkretnych warto\u015bci do konkretnych miejsc realizacji, dane prezentowane w raportach nale\u017cy traktowa\u0107 jako przybli\u017cone, wyliczane w jeden ustalony spos\u00f3b - patrz poni\u017cej: 1. Wojew\u00f3dztwa maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie w ramach Projektu: udzia\u0142  Wojew\u00f3dztwa = kwota Projektu dzielona przez liczb\u0119 Wojew\u00f3dztw 2. Powiaty maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Wojew\u00f3dztwa: udzia\u0142  Powiatu = kwota udzia\u0142u Wojew\u00f3dztwa dzielona przez liczb\u0119 Powiat\u00f3w w ramach danego Wojew\u00f3dztwa 3. Gminy maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Powiatu: udzia\u0142  Gminy = kwota udzia\u0142u Powiatu dzielona przez liczb\u0119 Gmin w ramach danego Powiatu."}
{"id": "P3136", "name": "Program Operacyjny Kapita\u0142 Ludzki wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G493", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie po ocenie formalnej oraz projekt\u00f3w zako\u0144czonych, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013, realizowanych w ramach Narodowych Strategicznych Ram Odniesienia 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - Program operacyjny. Dane odnosz\u0105 si\u0119 do projekt\u00f3w realizowanych na terenie danej jednostki terytorialnej; nie nale\u017cy ich uto\u017csamia\u0107 wy\u0142\u0105cznie z projektami realizowanymi przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego. \n\nUwaga:  Zaprojektowany algorytm przeliczania oparty jest na miejscach realizacji zarejestrowanych we wnioskach o dofinansowanie i umowach o dofinansowanie - dzia\u0142a tylko przy poprawnie zdefiniowanych w KSI SIMIK 07-13 miejscach realizacji. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce nigdzie w KSI nie zosta\u0142o zaprojektowane sztywne przypisanie konkretnych warto\u015bci do konkretnych miejsc realizacji, dane prezentowane w raportach nale\u017cy traktowa\u0107 jako przybli\u017cone, wyliczane w jeden ustalony spos\u00f3b - patrz poni\u017cej: 1. Wojew\u00f3dztwa maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie w ramach Projektu: udzia\u0142  Wojew\u00f3dztwa = kwota Projektu dzielona przez liczb\u0119 Wojew\u00f3dztw 2. Powiaty maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Wojew\u00f3dztwa: udzia\u0142  Powiatu = kwota udzia\u0142u Wojew\u00f3dztwa dzielona przez liczb\u0119 Powiat\u00f3w w ramach danego Wojew\u00f3dztwa 3. Gminy maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Powiatu: udzia\u0142  Gminy = kwota udzia\u0142u Powiatu dzielona przez liczb\u0119 Gmin w ramach danego Powiatu."}
{"id": "P3135", "name": "Program Operacyjny Innowacyjna Gospodarka wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G493", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie po ocenie formalnej oraz projekt\u00f3w zako\u0144czonych, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013, realizowanych w ramach Narodowych Strategicznych Ram Odniesienia 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - Program operacyjny. Dane odnosz\u0105 si\u0119 do projekt\u00f3w realizowanych na terenie danej jednostki terytorialnej; nie nale\u017cy ich uto\u017csamia\u0107 wy\u0142\u0105cznie z projektami realizowanymi przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego. \n\nUwaga:  Zaprojektowany algorytm przeliczania oparty jest na miejscach realizacji zarejestrowanych we wnioskach o dofinansowanie i umowach o dofinansowanie - dzia\u0142a tylko przy poprawnie zdefiniowanych w KSI SIMIK 07-13 miejscach realizacji. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce nigdzie w KSI nie zosta\u0142o zaprojektowane sztywne przypisanie konkretnych warto\u015bci do konkretnych miejsc realizacji, dane prezentowane w raportach nale\u017cy traktowa\u0107 jako przybli\u017cone, wyliczane w jeden ustalony spos\u00f3b - patrz poni\u017cej: 1. Wojew\u00f3dztwa maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie w ramach Projektu: udzia\u0142  Wojew\u00f3dztwa = kwota Projektu dzielona przez liczb\u0119 Wojew\u00f3dztw 2. Powiaty maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Wojew\u00f3dztwa: udzia\u0142  Powiatu = kwota udzia\u0142u Wojew\u00f3dztwa dzielona przez liczb\u0119 Powiat\u00f3w w ramach danego Wojew\u00f3dztwa 3. Gminy maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Powiatu: udzia\u0142  Gminy = kwota udzia\u0142u Powiatu dzielona przez liczb\u0119 Gmin w ramach danego Powiatu."}
{"id": "P3115", "name": "Program Operacyjny Infrastruktura i \u015arodowisko wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G493", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie po ocenie formalnej oraz projekt\u00f3w zako\u0144czonych, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013, realizowanych w ramach Narodowych Strategicznych Ram Odniesienia 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - Program operacyjny. Dane odnosz\u0105 si\u0119 do projekt\u00f3w realizowanych na terenie danej jednostki terytorialnej; nie nale\u017cy ich uto\u017csamia\u0107 wy\u0142\u0105cznie z projektami realizowanymi przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego. \n\nUwaga:  Zaprojektowany algorytm przeliczania oparty jest na miejscach realizacji zarejestrowanych we wnioskach o dofinansowanie i umowach o dofinansowanie - dzia\u0142a tylko przy poprawnie zdefiniowanych w KSI SIMIK 07-13 miejscach realizacji. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce nigdzie w KSI nie zosta\u0142o zaprojektowane sztywne przypisanie konkretnych warto\u015bci do konkretnych miejsc realizacji, dane prezentowane w raportach nale\u017cy traktowa\u0107 jako przybli\u017cone, wyliczane w jeden ustalony spos\u00f3b - patrz poni\u017cej: 1. Wojew\u00f3dztwa maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie w ramach Projektu: udzia\u0142  Wojew\u00f3dztwa = kwota Projektu dzielona przez liczb\u0119 Wojew\u00f3dztw 2. Powiaty maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Wojew\u00f3dztwa: udzia\u0142  Powiatu = kwota udzia\u0142u Wojew\u00f3dztwa dzielona przez liczb\u0119 Powiat\u00f3w w ramach danego Wojew\u00f3dztwa 3. Gminy maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Powiatu: udzia\u0142  Gminy = kwota udzia\u0142u Powiatu dzielona przez liczb\u0119 Gmin w ramach danego Powiatu."}
{"id": "P3112", "name": "Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projekt\u00f3w wg program\u00f3w operacyjnych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G493", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie po ocenie formalnej oraz projekt\u00f3w zako\u0144czonych, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013, realizowanych w ramach Narodowych Strategicznych Ram Odniesienia 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - Program operacyjny - Gminy. Dane odnosz\u0105 si\u0119 do projekt\u00f3w realizowanych na terenie danej jednostki terytorialnej; nie nale\u017cy ich uto\u017csamia\u0107 wy\u0142\u0105cznie z projektami realizowanymi przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego. Uwaga:  Zaprojektowany algorytm przeliczania oparty jest na miejscach realizacji zarejestrowanych we wnioskach o dofinansowanie i umowach o dofinansowanie - dzia\u0142a tylko przy poprawnie zdefiniowanych w KSI SIMIK 07-13 miejscach realizacji. W zwi\u0105zku z tym, \u017ce nigdzie w KSI nie zosta\u0142o zaprojektowane sztywne przypisanie konkretnych warto\u015bci do konkretnych miejsc realizacji, dane prezentowane w raportach nale\u017cy traktowa\u0107 jako przybli\u017cone, wyliczane w jeden ustalony spos\u00f3b - patrz poni\u017cej: 1. Wojew\u00f3dztwa maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie w ramach Projektu: udzia\u0142  Wojew\u00f3dztwa = kwota Projektu dzielona przez liczb\u0119 Wojew\u00f3dztw 2. Powiaty maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Wojew\u00f3dztwa: udzia\u0142  Powiatu = kwota udzia\u0142u Wojew\u00f3dztwa dzielona przez liczb\u0119 Powiat\u00f3w w ramach danego Wojew\u00f3dztwa 3. Gminy maj\u0105 udzia\u0142y proporcjonalnie, ale w ramach swojego Powiatu: udzia\u0142  Gminy = kwota udzia\u0142u Powiatu dzielona przez liczb\u0119 Gmin w ramach danego Powiatu."}
{"id": "P3276", "name": "Beneficjenci w ramach PROW 2007-2013", "parentId": "G509", "description": "Narastaj\u0105co od uruchomienia programu. Dane agregowane s\u0105 wed\u0142ug 314 Biur Powiatowych ARiMR mieszcz\u0105cych si\u0119 w miastach b\u0119d\u0105cych siedzib\u0105 powiatu.\nUwaga: Nie nale\u017cy generowa\u0107 podsumowa\u0144 danych dla wojew\u00f3dztw z poziomu powiat\u00f3w, poniewa\u017c dane agregowane s\u0105 wed\u0142ug r\u00f3\u017cnych kategorii, tj.: <br />\nO\u015b 1. Poprawa konkurencyjno\u015bci sektora rolnego i le\u015bnego <br />\nO\u015b 2. Poprawa \u015brodowiska naturalnego i obszar\u00f3w wiejskich<br />\nO\u015b 3. Jako\u015b\u0107 \u017cycia na obszarach wiejskich i r\u00f3\u017cnicowanie gospodarki wiejskiej\t <br />\nO\u015b 4. LEADER <br />\nPomoc techniczna<br />"}
{"id": "P3215", "name": "Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projekt\u00f3w wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G516", "description": "Zosta\u0142a zaprezentowana warto\u015b\u0107 projekt\u00f3w (wed\u0142ug miejsca lokalizacji inwestycji) na dw\u00f3ch etapach:<br />\n- podpisania umowy: warto\u015b\u0107 podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie;<br />\n- zako\u0144czenia projektu: warto\u015b\u0107 projekt\u00f3w zako\u0144czonych (suma p\u0142atno\u015bci zrealizowanych w ramach projektu).<br />\n\u015arodki zosta\u0142y zaprezentowane w podziale na \u015brodki z EFRR i bud\u017cetu Pa\u0144stwa. \u015arodki z EFRR stanowi\u0105 zawsze 75% og\u00f3lnej warto\u015bci projektu. Dodatkowo dane s\u0105 dost\u0119pne w podziale wed\u0142ug osi i \u015brodk\u00f3w operacyjnych."}
{"id": "P3396", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Wielkopolskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G532", "description": "\nKrajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa.\n\nUwaga: Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c podpisane umowy dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3395", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Warmi\u0144sko-Mazurskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G532", "description": "\nKrajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa.\n\nUwaga: Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c podpisane umowy dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3394", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G532", "description": "\nKrajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa.\n\nUwaga: Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c podpisane umowy dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3393", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G532", "description": "\nKrajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa.\n\nUwaga: Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c podpisane umowy dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3392", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G532", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa.\n\nUwaga: Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c podpisane umowy dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3391", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G532", "description": "\nKrajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa.\n\nUwaga: Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c podpisane umowy dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3390", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G532", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa.\n\nUwaga: Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c podpisane umowy dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3389", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Opolskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G532", "description": "\nKrajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa.\n\nUwaga: Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c podpisane umowy dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3388", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G532", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa.\n\nUwaga: Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c podpisane umowy dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3387", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G532", "description": "\nKrajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa.\n\nUwaga: Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c podpisane umowy dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3386", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G532", "description": "\nKrajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa.\n\nUwaga: Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c podpisane umowy dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3385", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G532", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa.\n\nUwaga: Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c podpisane umowy dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3384", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G532", "description": "\nKrajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa.\n\nUwaga: Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c podpisane umowy dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3383", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G532", "description": "\nKrajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa.\n\nUwaga: Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c podpisane umowy dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3382", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G532", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa.\n\nUwaga: Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c podpisane umowy dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3381", "name": "Program Operacyjny Rozw\u00f3j Polski Wschodniej wg osi priorytetowych", "parentId": "G532", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa. \n\nUwaga:  Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c podpisane umowy o dofinansowanie dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba popisanych um\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona.\n"}
{"id": "P3380", "name": "Program Operacyjny Pomoc Techniczna wg osi priorytetowych", "parentId": "G532", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa. \n\nUwaga:  Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c podpisane umowy o dofinansowanie dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba popisanych um\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona.\n"}
{"id": "P3379", "name": "Program Operacyjny Kapita\u0142 Ludzki wg osi priorytetowych", "parentId": "G532", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa. \n\nUwaga:  Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c podpisane umowy o dofinansowanie dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba popisanych um\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona.\n"}
{"id": "P3378", "name": "Program Operacyjny Innowacyjna Gospodarka wg osi priorytetowych", "parentId": "G532", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa. \nUwaga: Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c podpisane umowy o dofinansowanie dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba popisanych um\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona.\n"}
{"id": "P3377", "name": "Program Operacyjny Infrastruktura i \u015arodowisko wg osi priorytetowych", "parentId": "G532", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa. Uwaga:  Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c podpisane umowy o dofinansowanie dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba popisanych um\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona.\n"}
{"id": "P3376", "name": "Podpisane umowy o dofinansowanie wg program\u00f3w operacyjnych", "parentId": "G532", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - Program operacyjny - Gmina. Uwaga: Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c podpisane umowy o dofinansowanie dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedna gmina (powiat, wojew\u00f3dztwo) ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdej gminy (powiatu, wojew\u00f3dztwa), a zatem w takim przypadku liczba podpisanych um\u00f3w o dofinansowanie dla Programu i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3577", "name": "Powierzchnia/ilo\u015b\u0107 obj\u0119ta wnioskami o przyznanie p\u0142atno\u015bci w ramach jednej Kampanii", "parentId": "G556", "description": "Bez miast na prawach powiatu."}
{"id": "P3576", "name": "Wnioski o przyznanie p\u0142atno\u015bci w ramach jednej Kampanii", "parentId": "G556", "description": "Bez miast na prawach powiatu."}
{"id": "P3318", "name": "P\u0142atno\u015bci narastaj\u0105co dla Kampanii 2007-2017", "parentId": "G556", "description": "Bez miast na prawach powiatu. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 dop\u0142at bezpo\u015brednich narastaj\u0105co dla Kampanii 2007-2017\n"}
{"id": "P3595", "name": "Dofinansowanie ze \u015brodk\u00f3w krajowych w ramach PROW 2014-2020", "parentId": "G580", "description": "Narastaj\u0105co od uruchomienia programu. Dane agregowane s\u0105 wed\u0142ug 314 Biur Powiatowych ARiMR mieszcz\u0105cych si\u0119 w miastach b\u0119d\u0105cych siedzib\u0105 powiatu.\r\nUwaga: Nie nale\u017cy generowa\u0107 podsumowa\u0144 danych dla wojew\u00f3dztw z poziomu powiat\u00f3w."}
{"id": "P3594", "name": "Kwota zrealizowanych p\u0142atno\u015bci og\u00f3\u0142em w ramach PROW 2014-2020", "parentId": "G580", "description": "Narastaj\u0105co od uruchomienia programu. Dane agregowane s\u0105 wed\u0142ug 314 Biur Powiatowych ARiMR mieszcz\u0105cych si\u0119 w miastach b\u0119d\u0105cych siedzib\u0105 powiatu.\r\nUwaga: Nie nale\u017cy generowa\u0107 podsumowa\u0144 danych dla wojew\u00f3dztw z poziomu powiat\u00f3w."}
{"id": "P3593", "name": "Beneficjenci w ramach PROW 2014-2020", "parentId": "G580", "description": "Narastaj\u0105co od uruchomienia programu. Dane agregowane s\u0105 wed\u0142ug 314 Biur Powiatowych ARiMR mieszcz\u0105cych si\u0119 w miastach b\u0119d\u0105cych siedzib\u0105 powiatu.\r\nUwaga: Nie nale\u017cy generowa\u0107 podsumowa\u0144 danych dla wojew\u00f3dztw z poziomu powiat\u00f3w."}
{"id": "P3681", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G586"}
{"id": "P3680", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Wielkopolskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G586"}
{"id": "P3679", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Warmi\u0144sko-Mazurskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G586"}
{"id": "P3678", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G586"}
{"id": "P3677", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G586"}
{"id": "P3676", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G586"}
{"id": "P3675", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G586"}
{"id": "P3674", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G586"}
{"id": "P3673", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Opolskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G586"}
{"id": "P3672", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G586"}
{"id": "P3671", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G586"}
{"id": "P3670", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G586"}
{"id": "P3669", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G586"}
{"id": "P3668", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G586"}
{"id": "P3667", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G586"}
{"id": "P3666", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G586"}
{"id": "P3665", "name": "Program Operacyjny Pomoc Techniczna wg osi priorytetowych", "parentId": "G586"}
{"id": "P3664", "name": "Program Operacyjny Polska Wschodnia wg osi priorytetowyc", "parentId": "G586"}
{"id": "P3663", "name": "Program Operacyjny Polska Cyfrowa wg osi priorytetowych", "parentId": "G586"}
{"id": "P3662", "name": "Program Operacyjny Inteligentny Rozw\u00f3j wg osi priorytetowych", "parentId": "G586"}
{"id": "P3661", "name": "Program Operacyjny Infrastruktura i \u015arodowisko wg osi priorytetowych", "parentId": "G586"}
{"id": "P3660", "name": "Wnioski o dofinansowanie wed\u0142ug program\u00f3w operacyjnych", "parentId": "G586"}
{"id": "P3659", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G587"}
{"id": "P3658", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Wielkopolskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G587"}
{"id": "P3657", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Warmi\u0144sko-Mazurskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G587"}
{"id": "P3656", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G587"}
{"id": "P3655", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G587"}
{"id": "P3654", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G587"}
{"id": "P3653", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G587"}
{"id": "P3652", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G587"}
{"id": "P3651", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Opolskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G587"}
{"id": "P3650", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G587"}
{"id": "P3649", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G587"}
{"id": "P3648", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G587"}
{"id": "P3647", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G587"}
{"id": "P3646", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G587"}
{"id": "P3645", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G587"}
{"id": "P3644", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G587"}
{"id": "P3643", "name": "Program Operacyjny Pomoc Techniczna wg osi priorytetowych", "parentId": "G587"}
{"id": "P3642", "name": "Program Operacyjny Polska Wschodnia wg osi priorytetowych", "parentId": "G587"}
{"id": "P3641", "name": "Program Operacyjny Polska Cyfrowa wg osi priorytetowych", "parentId": "G587"}
{"id": "P3640", "name": "Program Operacyjny Inteligentny Rozw\u00f3j wg osi priorytetowych", "parentId": "G587"}
{"id": "P3639", "name": "Program Operacyjny Infrastruktura i \u015arodowisko wg osi priorytetowych", "parentId": "G587"}
{"id": "P3638", "name": "Liczba um\u00f3w / decyzji o dofinansowanie wg program\u00f3w operacyjnych", "parentId": "G587"}
{"id": "P3705", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Wielkopolskiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G588"}
{"id": "P3704", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Warmi\u0144sko-Mazurskiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G588"}
{"id": "P3703", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G588"}
{"id": "P3702", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G588"}
{"id": "P3701", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G588"}
{"id": "P3700", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G588"}
{"id": "P3699", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G588"}
{"id": "P3698", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Opolskiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G588"}
{"id": "P3697", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G588"}
{"id": "P3696", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G588"}
{"id": "P3695", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G588"}
{"id": "P3694", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G588"}
{"id": "P3693", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G588"}
{"id": "P3692", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G588"}
{"id": "P3691", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G588"}
{"id": "P3690", "name": "Program Operacyjny Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G588"}
{"id": "P3687", "name": "Program Operacyjny Pomoc Techniczna wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G588"}
{"id": "P3686", "name": "Program Operacyjny Polska Wschodnia wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G588"}
{"id": "P3685", "name": "Program Operacyjny Polska Cyfrowa wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G588"}
{"id": "P3684", "name": "Program Operacyjny Inteligentny Rozw\u00f3j wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G588"}
{"id": "P3683", "name": "Program Operacyjny Infrastruktura i \u015arodowisko wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G588"}
{"id": "P3682", "name": "Warto\u015b\u0107 um\u00f3w/decyzji o dofinansowanie w podziale na programy operacyjne i \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania", "parentId": "G588"}
{"id": "P3728", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Wielkopolskiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G589"}
{"id": "P3727", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Warmi\u0144sko-Mazurskiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G589"}
{"id": "P3726", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G589"}
{"id": "P3725", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G589"}
{"id": "P3724", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G589"}
{"id": "P3723", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G589"}
{"id": "P3722", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G589"}
{"id": "P3721", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Opolskiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G589"}
{"id": "P3720", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G589"}
{"id": "P3719", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G589"}
{"id": "P3718", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G589"}
{"id": "P3717", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G589"}
{"id": "P3716", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G589"}
{"id": "P3715", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G589"}
{"id": "P3714", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G589"}
{"id": "P3713", "name": "Program Operacyjny Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G589"}
{"id": "P3712", "name": "Program Operacyjny Pomoc Techniczna wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G589"}
{"id": "P3711", "name": "Program Operacyjny Polska Wschodnia wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G589"}
{"id": "P3710", "name": "Program Operacyjny Polska Cyfrowa wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G589"}
{"id": "P3709", "name": "Program Operacyjny Inteligentny Rozw\u00f3j wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G589"}
{"id": "P3708", "name": "Program Operacyjny Infrastruktura i \u015arodowisko wg osi priorytetowych i \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "parentId": "G589"}
{"id": "P3707", "name": "Warto\u015b\u0107 skorygowanych wniosk\u00f3w o p\u0142atno\u015b\u0107 do certyfikacji w podziale na \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania", "parentId": "G589"}
{"id": "P3731", "name": "Liczba i warto\u015b\u0107 z\u0142o\u017conych wniosk\u00f3w o dofinansowanie wg priorytet\u00f3w", "parentId": "G590"}
{"id": "P3458", "name": "R\u00f3\u017cnica pomi\u0119dzy odsetkiem ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z wodoci\u0105gu i z kanalizacji wg lokalizacji", "parentId": "G57", "description": "Dane szacunkowe o ludno\u015bci korzystaj\u0105cej w przypadku wodoci\u0105gu i kanalizacji za 2014 r. podano wed\u0142ug zmienionej metody szacowania."}
{"id": "P2877", "name": "Przedsi\u0119biorstwa \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi w gminie w badanym roku", "parentId": "G57"}
{"id": "P2876", "name": "Woda dostarczona do wodoci\u0105gu na terenie gminy w czasie doby w badanym roku", "parentId": "G57"}
{"id": "P2489", "name": "Sie\u0107 gazowa wg sektor\u00f3w ekonomicznych", "parentId": "G57"}
{"id": "P2474", "name": "Zu\u017cycie energii elektrycznej na wsi \u0142\u0105cznie ze zu\u017cyciem na produkcj\u0119 roln\u0105", "parentId": "G57"}
{"id": "P2442", "name": "Zu\u017cycie wody, energii elektrycznej oraz gazu w gospodarstwach domowych", "parentId": "G57", "description": "Podgrupa zawiera dane dot. zu\u017cycia wody z wodoci\u0105g\u00f3w w gospodarstwach domowych, zu\u017cycia energii elektrycznej w gospodarstwach domowych w miastach oraz zu\u017cycia gazu z sieci w gospodarstwach domowych."}
{"id": "P2441", "name": "Sie\u0107 rozdzielcza na 100 km2", "parentId": "G57", "description": "W roku 2002 czynna sie\u0107 rozdzielcza \u0142\u0105cznie z przesy\u0142ow\u0105."}
{"id": "P2433", "name": "Korzystaj\u0105cy z instalacji w % og\u00f3\u0142u ludno\u015bci", "parentId": "G57", "description": "Podgrupa zawiera dane szacunkowe dotycz\u0105ce ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z wodoci\u0105gu, kanalizacji i gazu. W przypadku wodoci\u0105gu i kanalizacji dane za 2014 r. podano wed\u0142ug zmienionej metody szacowania. <br />Dane bilansowe ludno\u015bci za rok 2010 opracowane zosta\u0142y wed\u0142ug podzia\u0142u administracyjnego obowi\u0105zuj\u0105cego w dniu 1 I 2011 r., jednak ze wzgl\u0119du na specyfik\u0119 Banku Danych Lokalnych zosta\u0142y przeliczone zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cym w dniu 1 I 2010 roku podzia\u0142em administracyjnym kraju (bez zmian, kt\u00f3re nie wp\u0142ywaj\u0105 na identyfikatory i nazw\u0119 jednostek podzia\u0142u terytorialnego kraju) wynika z tego r\u00f3\u017cnica w stosunku do danych publikowanych w opracowaniach GUS. Dla por\u00f3wnania informacja wg podzia\u0142u administracyjnego obowi\u0105zuj\u0105cego w dniu l stycznia 2011 r. o pi\u0119ciu gminach (wiejskich w 2010 r. i miejsko-wiejskich w 2011 r.) za rok 2010 jest dost\u0119pna w tym zestawieniu - <a href=\"http://bdl.stat.gov.pl/bdl/doc/Korz_2_2010_PL.xls\">pobierz plik</a>."}
{"id": "P1880", "name": "Energia elektryczna w gospodarstwach domowych wg lokalizacji odbiorcy", "parentId": "G57", "description": "\u0179r\u00f3d\u0142em informacji o odbiorcach i zu\u017cyciu energii elektrycznej w gospodarstwach domowych s\u0105 dane ze sprawozdania Ministerstwa Energii o symbolu G-10.8, opracowane przez Agencj\u0119 Rynku Energii S.A. \r\nWska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby ludno\u015bci od 2010 r. zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P1604", "name": "Energia elektryczna w gospodarstwach domowych w miastach", "parentId": "G57", "description": "Dane wykazane s\u0105 dla miast imiennie, brak jest danych dla wsi (dla gmin wiejskich i cz\u0119\u015bci wiejskich gmin miejsko-wiejskich); gminy miejsko-wiejskie zawiera dane dla cz\u0119\u015bci miejskich gmin miejsko-wiejskich."}
{"id": "P1603", "name": "Sie\u0107 gazowa", "parentId": "G57", "description": "Liczba odbiorc\u00f3w gazu (gospodarstwa domowe) \u0142\u0105cznie z korzystaj\u0105cymi z gazomierzy zbiorczych. <br />Do roku 2002 czynna sie\u0107 rozdzielcza \u0142\u0105cznie z przesy\u0142ow\u0105."}
{"id": "P1601", "name": "Kanalizacja", "parentId": "G57", "description": "Dane szacunkowe o ludno\u015bci korzystaj\u0105cej w przypadku kanalizacji za 2014 r. podano wed\u0142ug zmienionej metody szacowania. W latach 1995-2001 dane dot. ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z sieci wykazane s\u0105 dla miast imiennie, przekr\u00f3j: gminy miejskie zawiera dane dla gmin miejskich, przekr\u00f3j: gminy miejsko-wiejskie zawiera dane dla cz\u0119\u015bci miejskich gmin miejsko-wiejskich. W roku 2002 \u017ar\u00f3d\u0142o: wyniki NSP 2002; W latach 2002-2004 brak d\u0142ugo\u015bci czynnej sieci kanalizacyjnej jest wynikiem faktu, \u017ce w momencie przeprowadzania spisu mieszkanie wyposa\u017cone by\u0142o w kanalizacj\u0119 z sieci, ale faktycznie by\u0142a to sie\u0107 we w\u0142adaniu spo\u0142eczno\u015bci lokalnej (grupy mieszka\u0144c\u00f3w) tzn. w\u0142asne uj\u0119cie wody i w\u0142asna sie\u0107 dotyczy to zw\u0142aszcza teren\u00f3w wiejskich. Wed\u0142ug otrzymanej informacji o tych terenach w najbli\u017cszych latach wyst\u0119powa\u0107 b\u0119dzie stopniowa likwidacja tych przypadk\u00f3w poprzez przejmowanie (wykupywanie) ich przez wodoci\u0105gi i w\u0142\u0105czanie ich w zarz\u0105d lub administracj\u0119 jednostek zajmuj\u0105cych si\u0119 w ramach swojej statutowej dzia\u0142alno\u015bci zbiorowym zaopatrywaniem w wod\u0119. D\u0142ugo\u015b\u0107 czynnej sieci rozdzielczej: - b\u0119d\u0105cej w zarz\u0105dzie b\u0105d\u017a administracji gminy to urz\u0119dy gmin i gminne samorz\u0105dowe jednostki organizacyjne o formie w\u0142asno\u015bci 113 czyli w\u0142asno\u015b\u0107 jednostek samorz\u0105du terytorialnego lub samorz\u0105dowych os\u00f3b prawnych; - eksploatowanej przez jednostki gospodarki komunalnej to gminne samorz\u0105dowe jednostki organizacyjne o formie w\u0142asno\u015bci 113 tj. w\u0142asno\u015b\u0107 jednostek samorz\u0105du terytorialnego lub samorz\u0105dowych os\u00f3b prawnych (w ustawie o samorz\u0105dzie gminnym art. 18 ust. 2 pkt 9 lit. f) i h), m\u00f3wi, \u017ce rada gminy mo\u017ce tworzy\u0107 sp\u00f3\u0142ki, sp\u00f3\u0142dzielnie, przedsi\u0119biorstwa, zak\u0142ady i inne gminne jednostki organizacyjne). Za pozosta\u0142\u0105 sie\u0107 rozdzielcz\u0105 b\u0119d\u0105 odpowiada\u0107 inne sp\u00f3\u0142ki, sp\u00f3\u0142dzielnie, uczelnie, samodzielne publiczne zak\u0142ady opieki zdrowotnej, stowarzyszenia, instytuty badawcze i inne podmioty prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 w zakresie dostarczania wody i/lub odprowadzania \u015bciek\u00f3w, kt\u00f3rych jest to dzia\u0142alno\u015b\u0107 przewa\u017caj\u0105ca lub stanowi dzia\u0142alno\u015b\u0107 drugorz\u0119dn\u0105."}
{"id": "P1600", "name": "Wodoci\u0105gi", "parentId": "G57", "description": "Dane szacunkowe o ludno\u015bci korzystaj\u0105cej w przypadku wodoci\u0105gu za 2014 r. podano wed\u0142ug zmienionej metody szacowania. W latach 1995-2001 dane dot. ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z sieci wykazane s\u0105 dla miast imiennie, przekr\u00f3j: gminy miejskie zawiera dane dla gmin miejskich, przekr\u00f3j: gminy miejsko-wiejskie zawiera dane dla cz\u0119\u015bci miejskich gmin miejsko-wiejskich. W roku 2002 \u017ar\u00f3d\u0142o: wyniki NSP 2002; W latach 2002-2004 brak d\u0142ugo\u015bci czynnej sieci wodoci\u0105gowej jest wynikiem faktu, \u017ce w momencie przeprowadzania spisu mieszkanie wyposa\u017cone by\u0142o w wodoci\u0105g z sieci, ale faktycznie by\u0142a to sie\u0107 we w\u0142adaniu spo\u0142eczno\u015bci lokalnej (grupy mieszka\u0144c\u00f3w) tzn. w\u0142asne uj\u0119cie wody i w\u0142asna sie\u0107 dotyczy to zw\u0142aszcza teren\u00f3w wiejskich. Wed\u0142ug otrzymanej informacji o tych terenach w najbli\u017cszych latach wyst\u0119powa\u0107 b\u0119dzie stopniowa likwidacja tych przypadk\u00f3w poprzez przejmowanie (wykupywanie) ich przez wodoci\u0105gi i w\u0142\u0105czanie ich w zarz\u0105d lub administracj\u0119 jednostek zajmuj\u0105cych si\u0119 w ramach swojej statutowej dzia\u0142alno\u015bci zbiorowym zaopatrywaniem w wod\u0119. D\u0142ugo\u015b\u0107 czynnej sieci rozdzielczej: - b\u0119d\u0105cej w zarz\u0105dzie b\u0105d\u017a administracji gminy to urz\u0119dy gmin i gminne samorz\u0105dowe jednostki organizacyjne o formie w\u0142asno\u015bci 113 czyli w\u0142asno\u015b\u0107 jednostek samorz\u0105du terytorialnego lub samorz\u0105dowych os\u00f3b prawnych; - eksploatowanej przez jednostki gospodarki komunalnej to gminne samorz\u0105dowe jednostki organizacyjne o formie w\u0142asno\u015bci 113 tj. w\u0142asno\u015b\u0107 jednostek samorz\u0105du terytorialnego lub samorz\u0105dowych os\u00f3b prawnych (w ustawie o samorz\u0105dzie gminnym art. 18 ust. 2 pkt 9 lit. f) i h), m\u00f3wi, \u017ce rada gminy mo\u017ce tworzy\u0107 sp\u00f3\u0142ki, sp\u00f3\u0142dzielnie, przedsi\u0119biorstwa, zak\u0142ady i inne gminne jednostki organizacyjne). Za pozosta\u0142\u0105 sie\u0107 rozdzielcz\u0105 b\u0119d\u0105 odpowiada\u0107 inne sp\u00f3\u0142ki, sp\u00f3\u0142dzielnie, uczelnie, samodzielne publiczne zak\u0142ady opieki zdrowotnej, stowarzyszenia, instytuty badawcze i inne podmioty prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 w zakresie dostarczania wody i/lub odprowadzania \u015bciek\u00f3w, kt\u00f3rych jest to dzia\u0142alno\u015b\u0107 przewa\u017caj\u0105ca lub stanowi dzia\u0142alno\u015b\u0107 drugorz\u0119dn\u0105."}
{"id": "P3545", "name": "Kubatura budynk\u00f3w ogrzewanych centralnie wg jednostki ogrzewaj\u0105cej i lokalizacji", "parentId": "G59"}
{"id": "P3544", "name": "Kot\u0142ownie i sie\u0107 cieplna wg form w\u0142asno\u015bci i lokalizacji", "parentId": "G59"}
{"id": "P3543", "name": "Kubatura budynk\u00f3w ogrzewanych centralnie wg lokalizacji", "parentId": "G59"}
{"id": "P3542", "name": "Kot\u0142ownie i sie\u0107 cieplna wg lokalizacji", "parentId": "G59"}
{"id": "P3541", "name": "Sprzeda\u017c energii cieplnej w ci\u0105gu roku wg lokalizacji", "parentId": "G59", "description": "Sprzeda\u017c na cele komunalno-bytowe. Do roku 2010 sprzeda\u017c ciep\u0142a by\u0142a przyporz\u0105dkowywana do miejscowo\u015bci b\u0119d\u0105cych siedzibami jednostek sprawozdawczych. Od roku 2011 dane odzwierciedlaj\u0105 rzeczywiste umiejscowienie sprzeda\u017cy ciep\u0142a, co ma wp\u0142yw na brak por\u00f3wnywalno\u015bci z danymi wcze\u015bniejszymi.\r\n"}
{"id": "P3529", "name": "Sprzeda\u017c energii cieplnej w przeliczeniu na kubatur\u0119 budynk\u00f3w mieszkalnych", "parentId": "G59", "description": "Sprzeda\u017c energii cieplnej na cele komunalno-bytowe w budynkach mieszkalnych w przeliczeniu na kubatur\u0119 budynk\u00f3w mieszkalnych ogrzewanych centralnie (GJ/dam3)."}
{"id": "P2908", "name": "Mieszkania niezamieszkane w zasobie gminy (pustostany)", "parentId": "G231", "description": "Do 2009 r. dane na podstawie sprawozdania SG-01 cz.3. Od roku 2011 dane ze zmodyfikowanego sprawozdania M-01 co 2 lata."}
{"id": "P2762", "name": "Zasoby mieszkaniowe gmin (komunalne)", "parentId": "G231", "description": "Dane dotycz\u0105ce mieszka\u0144 gminnych og\u00f3\u0142em (NTS-5) pochodz\u0105 ze sprawozdawczo\u015bci bie\u017c\u0105cej (za 2009 r. z SG-01 cz.3, od 2013 r. ze zmodyfikowanego M-01, na kt\u00f3rym dane odno\u015bnie mieszka\u0144 komunalnych (\u0142\u0105cznie z mieszkaniami zarz\u0105dzanymi przez jednostki o\u015bwiaty i kultury, plac\u00f3wki wykonuj\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105, o\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej) zbierane s\u0105 do poziomu gmin. Dane dotycz\u0105ce lokali socjalnych pochodz\u0105 ze sprawozdania SG-01 cz.3."}
{"id": "P2467", "name": "Post\u0119powania eksmisyjne i eksmisje z lokali mieszkalnych wg form w\u0142asno\u015bci lokalu", "parentId": "G231", "description": "Dane (NTS-4) pochodz\u0105 ze sprawozdania M-01.  Zgodnie ze specyfik\u0105 i metodologi\u0105 sprawozdania dane odno\u015bnie zasob\u00f3w gminnych dotycz\u0105 mieszka\u0144 zarz\u0105dzanych przez jednostki o\u015bwiaty i kultury, plac\u00f3wki wykonuj\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105, o\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej  (kt\u00f3re nie by\u0142y zbierane na SG-01 cz.3)."}
{"id": "P2466", "name": "Zaleg\u0142o\u015bci w op\u0142atach za mieszkania wg form w\u0142asno\u015bci", "parentId": "G231", "description": "Dane (NTS-4) pochodz\u0105 ze sprawozdania M-01.  Zgodnie ze specyfik\u0105 i metodologi\u0105 sprawozdania dane odno\u015bnie zasob\u00f3w gminnych dotycz\u0105 mieszka\u0144 zarz\u0105dzanych przez jednostki o\u015bwiaty i kultury, plac\u00f3wki wykonuj\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105, o\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej  (kt\u00f3re nie by\u0142y zbierane na SG-01 cz.3). Do 2015 r. zaleg\u0142o\u015bci dotycz\u0105 roku sprawozdawczego. Od 2016 roku obejmuj\u0105 okres od pocz\u0105tku powstania zaleg\u0142osci do ko\u0144ca okresu sprawozdawczego."}
{"id": "P2431", "name": "Mieszkania wyposa\u017cone w instalacje - w % og\u00f3\u0142u mieszka\u0144", "parentId": "G231", "description": "Zasoby mieszkaniowe wszystkie."}
{"id": "P2430", "name": "Zasoby mieszkaniowe - wska\u017aniki", "parentId": "G231", "description": "W roku 2002 zasoby mieszkaniowe zamieszkane, od roku 2003 zasoby mieszkaniowe wszystkie."}
{"id": "P2166", "name": "Zasoby mieszkaniowe", "parentId": "G231", "description": "Dane o zasobach mieszkaniowych podano na podstawie bilansu zasob\u00f3w mieszkaniowych wg stanu na 31 XII. Informacja zawiera liczb\u0119 mieszka\u0144, a tak\u017ce izb i powierzchni\u0119 u\u017cytkow\u0105 w tych mieszkaniach znajduj\u0105cych si\u0119 w budynkach mieszkalnych i niemieszkalnych. W roku 2002 zasoby mieszkaniowe zamieszkane, od roku 2003 zasoby mieszkaniowe wszystkie."}
{"id": "P1734", "name": "Post\u0119powania eksmisyjne i eksmisje z lokali mieszkalnych w zasobach gminnych", "parentId": "G231", "description": "Do roku 2009  dane (NTS-5) pochodz\u0105 ze sprawozdania SG-01 cz.3, od 2011 r - ze zmodyfikowanego sprawozdania M-01, na kt\u00f3rym dane odno\u015bnie mieszka\u0144 komunalnych (\u0142\u0105cznie z mieszkaniami zarz\u0105dzanymi przez jednostki o\u015bwiaty i kultury, plac\u00f3wki wykonuj\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105, o\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej) zbierane s\u0105 do poziomu gmin.  Dane zbierane co 2 lata."}
{"id": "P1732", "name": "Mieszkania wyposa\u017cone w instalacje techniczno-sanitarne", "parentId": "G231", "description": "W latach 1999-2001 zasoby mieszkaniowe zamieszkane - informacje mo\u017cliwe do prezentacji w uk\u0142adzie wojew\u00f3dzkim; Od 2002 roku zasoby mieszkaniowe wszystkie."}
{"id": "P1731", "name": "Zaleg\u0142o\u015bci w op\u0142atach za mieszkania w zasobach gminnych", "parentId": "G231", "description": "Do roku 2009  dane (NTS-5) pochodz\u0105 ze sprawozdania SG-01 cz.3, od 2011 r - ze zmodyfikowanego sprawozdania M-01, na kt\u00f3rym dane odno\u015bnie mieszka\u0144 komunalnych (\u0142\u0105cznie z mieszkaniami zarz\u0105dzanymi przez jednostki o\u015bwiaty i kultury, plac\u00f3wki wykonuj\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105, o\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej) zbierane s\u0105 do poziomu gmin.  Dane zbierane co 2 lata.  Do 2015 r. zaleg\u0142o\u015bci dotycz\u0105 roku sprawozdawczego. Od 2016 roku obejmuj\u0105 okres od pocz\u0105tku powstania zaleg\u0142osci do ko\u0144ca okresu sprawozdawczego."}
{"id": "P1728", "name": "Mieszkania w budynkach (gminnych) zwr\u00f3cone dawnym indywidualnym w\u0142a\u015bcicielom b\u0105d\u017a spadkobiercom", "parentId": "G231", "description": "Do roku 2009  dane (NTS-5) pochodz\u0105 ze sprawozdania SG-01 cz.3, od 2011 r - ze zmodyfikowanego sprawozdania M-01, na kt\u00f3rym dane odno\u015bnie mieszka\u0144 komunalnych (\u0142\u0105cznie z mieszkaniami zarz\u0105dzanymi przez jednostki o\u015bwiaty i kultury, plac\u00f3wki wykonuj\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105, o\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej) zbierane s\u0105 do poziomu gmin. Od 2001 roku za okresy dwuletnie."}
{"id": "P1727", "name": "Zasoby mieszkaniowe gminne sprzedane", "parentId": "G231", "description": "Dane na podstawie bie\u017c\u0105cej sprawozdawczo\u015bci co 2 lata. Wyj\u0105tek stanowi 2015 i 2016 r."}
{"id": "P1719", "name": "Zasoby mieszkaniowe wg form w\u0142asno\u015bci", "parentId": "G231", "description": "Do roku 2001 \u017ar\u00f3d\u0142em danych jest bie\u017c\u0105ca sprawozdawczo\u015b\u0107 (SG-01 cz.3), za lata 2002 - 2007 - bilans zasob\u00f3w mieszkaniowych, za 2009 rok - bie\u017c\u0105ca sprawozdawczo\u015b\u0107. (SG-01 cz.3 i M-01 ), od 2013 roku  - zmodyfikowane sprawozdanie M-01. Dane dotycz\u0105ce mieszka\u0144 stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 zak\u0142ad\u00f3w pracy za lata 2002-2007 prezentowane s\u0105 \u0142\u0105cznie z mieszkaniami Skarbu Pa\u0144stwa. Od roku 2009 zasoby wg form w\u0142asno\u015bci s\u0105 prezentowane w cyklu 2-letnim do poziomu powiat\u00f3w. Wyj\u0105tek stanowi\u0105 mieszkania gminne, kt\u00f3re od 2013 r. ponownie prezentowane s\u0105 na gminy. Od 2009 r. w tej grupie mieszka\u0144 znajduj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c mieszkania zarz\u0105dzane przez jednostki o\u015bwiaty i kultury, plac\u00f3wki wykonuj\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105, o\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej. Dane dotycz\u0105ce mieszka\u0144 b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 os\u00f3b fizycznych za lata 2002-2007 (NTS-5) pochodz\u0105 z bilansu zasob\u00f3w mieszkaniowych, za nast\u0119pne lata (NTS-4) wyliczone s\u0105 na podstawie bilansu i bie\u017c\u0105cej sprawozdawczo\u015bci. Zasob\u00f3w w budynkach obj\u0119tych wsp\u00f3lnotami mieszkaniowymi nie nale\u017cy sumowa\u0107 z mieszkaniami innych form w\u0142asno\u015bci. W grupie tej znajduj\u0105 si\u0119 zar\u00f3wno mieszkania b\u0119d\u0105ce w\u0142asno\u015bci\u0105 os\u00f3b fizycznych we wsp\u00f3lnotach mieszkaniowych, jak i mieszkania w budynkach stanowi\u0105cych wsp\u00f3\u0142w\u0142asno\u015b\u0107 tj. obj\u0119tych wsp\u00f3lnotami, czyli mieszkania, na bazie kt\u00f3rych powsta\u0142y wsp\u00f3lnoty (mieszkania gminne, sp\u00f3\u0142dzielni mieszkaniowych, zak\u0142ad\u00f3w pracy, Skarbu Pa\u0144stwa itp.), kt\u00f3re uj\u0119te s\u0105 ju\u017c w pozycjach przy poszczeg\u00f3lnych w\u0142asno\u015bciach."}
{"id": "P2353", "name": "Powierzchnia u\u017cytkowa mieszka\u0144 wg form w\u0142asno\u015bci", "parentId": "G233"}
{"id": "P2352", "name": "Ubytki w zasobach mieszkaniowych", "parentId": "G233"}
{"id": "P1737", "name": "Mieszkania wg form w\u0142asno\u015bci i wyposa\u017cenia", "parentId": "G233"}
{"id": "P1975", "name": "Remonty mieszka\u0144 (instalacji/element\u00f3w ju\u017c istniej\u0105cych)", "parentId": "G236", "description": "Dane dotycz\u0105 mieszka\u0144, w kt\u00f3rych wyst\u0119powa\u0142y ju\u017c istalacje techniczno-sanitarne."}
{"id": "G492", "name": "NSRO WNIOSKI O DOFINANSOWANIE - 2007-2013", "parentId": "K47", "description": "Dane prezentowane narastaj\u0105co, pochodz\u0105 z Krajowego Systemu Informatycznego (KSI SIMIK 07-13), dotycz\u0105 perspektywy finansowej 2007-2013. Gestorem KSI SIMIK 07-13 jest Ministerstwo Inwestycji i Rozwoju. Nie obejmuj\u0105 Program\u00f3w Europejskiej Wsp\u00f3\u0142pracy Terytorialnej (PO EWT ) finansowanych ze \u015brodk\u00f3w EFFR."}
{"id": "K47", "name": "FUNDUSZE UNIJNE (DANE P\u00d3\u0141ROCZNE)", "description": "Dane p\u00f3\u0142roczne. Fundusze unijne s\u0105 wdra\u017cane poprzez instrumenty w ramach nast\u0119puj\u0105cych polityk spo\u0142eczno-ekonomicznych Wsp\u00f3lnot Europejskich: Polityki Sp\u00f3jno\u015bci (dla kt\u00f3rej strategicznym dokumentem w Polsce s\u0105 Narodowe Strategiczne Ramy Odniesienia NSRO), Wsp\u00f3lnej Polityki Rolnej (WPR) oraz Wsp\u00f3lnej Polityki Rybo\u0142\u00f3wstwa (WPRYB). Umowa Partnerstwa jest dokumentem okre\u015blaj\u0105cym strategi\u0119 interwencji funduszy europejskich w ramach trzech polityk unijnych: polityki sp\u00f3jno\u015bci, wsp\u00f3lnej polityki rolnej (WPR) i wsp\u00f3lnej polityki rybo\u0142\u00f3wstwa (WPRyb) w Polsce w latach 2014-2020. Instrumentami realizacji Umowy Partnerstwa s\u0105 krajowe programy operacyjne i regionalne programy operacyjne."}
{"id": "G569", "name": "DANE ARCHIWALNE", "parentId": "K27"}
{"id": "G497", "name": "DOCHODY I WYDATKI BUD\u017bET\u00d3W JST - WSKA\u0179NIKI", "parentId": "K27"}
{"id": "G425", "name": "WYDATKI BUD\u017bET\u00d3W GMIN I MIAST NA PRAWACH POWIATU", "parentId": "K27", "description": "Dla gmin miejsko-wiejskich sporz\u0105dzane jest jedno sprawozdanie, brak informacji dla cz\u0119\u015bci miejskiej i cz\u0119\u015bci wiejskiej gmin miejsko-wiejskiej; Zbiory zawieraj\u0105 dane o bud\u017cetach gmin i gmin-miast na prawach powiatu. Dla 2002 roku dane dotycz\u0105ce m. st. Warszawy wykazane s\u0105 w ca\u0142o\u015bci jako bud\u017cet miasta na prawach powiatu."}
{"id": "G423", "name": "DOCHODY BUD\u017bET\u00d3W GMIN I MIAST NA PRAWACH POWIATU", "parentId": "K27", "description": "Dla gmin miejsko-wiejskich sporz\u0105dzane jest jedno sprawozdanie, brak informacji dla cz\u0119\u015bci miejskiej i cz\u0119\u015bci wiejskiej gmin miejsko-wiejskiej; Zbiory zawieraj\u0105 dane o bud\u017cetach gmin i gmin-miast na prawach powiatu."}
{"id": "G201", "name": "WYDATKI BUD\u017bET\u00d3W WOJEW\u00d3DZTW", "parentId": "K27"}
{"id": "G199", "name": "DOCHODY BUD\u017bET\u00d3W WOJEW\u00d3DZTW", "parentId": "K27"}
{"id": "G197", "name": "WYDATKI BUD\u017bET\u00d3W POWIAT\u00d3W", "parentId": "K27", "description": "Dla 2002 roku dane dotycz\u0105ce m.st.Warszawy wykazane s\u0105 w ca\u0142o\u015bci jako bud\u017cet miasta na prawach powiatu. <br />Wydatki bie\u017c\u0105ce na zakup materia\u0142\u00f3w i us\u0142ug stanowi\u0105 sum\u0119 wydatk\u00f3w sklasyfikowanych w paragrafach 421 - 430; 433 - 440 rozporz\u0105dzenia Ministra Finans\u00f3w z dnia 2 marca 2010 r. w sprawie szczeg\u00f3\u0142owej klasyfikacji dochod\u00f3w, wydatk\u00f3w, przychod\u00f3w i rozchod\u00f3w oraz \u015brodk\u00f3w pochodz\u0105cych ze \u017ar\u00f3de\u0142 zagranicznych (Dz.U. 2010 r. Nr 38, poz.207, z p\u00f3\u017an. zm.)."}
{"id": "G195", "name": "DOCHODY BUD\u017bET\u00d3W POWIAT\u00d3W", "parentId": "K27"}
{"id": "K27", "name": "FINANSE PUBLICZNE", "description": "Dochody i wydatki bud\u017cet\u00f3w jednostek samorz\u0105du terytorialnego grupuje si\u0119 zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w ustawie o finansach publicznych, tj. na dzia\u0142y i rozdzia\u0142y - okre\u015blaj\u0105ce rodzaj dzia\u0142alno\u015bci oraz paragrafy - okre\u015blaj\u0105ce rodzaj dochodu lub wydatku; prezentowane dane w podziale na dzia\u0142y, rozdzia\u0142y i paragrafy opracowano zgodnie ze szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 klasyfikacj\u0105 dochod\u00f3w i wydatk\u00f3w, ustalan\u0105 przez Ministra Finans\u00f3w na mocy kolejnych rozporz\u0105dze\u0144 od roku 1995. Dane dla lat 1995-2005 prezentowane s\u0105 z dok\u0142adno\u015bci\u0105 do 1 z\u0142."}
{"id": "G576", "name": "DANE ARCHIWALNE", "parentId": "K43"}
{"id": "G418", "name": "WYNIKI FINANSOWE PRZEDSI\u0118BIORSTW", "parentId": "K43", "description": "Dane w zakresie wynik\u00f3w finansowych przedsi\u0119biorstw niefinansowych dotycz\u0105 podmiot\u00f3w gospodarczych prowadz\u0105cych ksi\u0119gi rachunkowe i zobowi\u0105zanych do sporz\u0105dzania co kwarta\u0142 sprawozdania o przychodach, kosztach i wyniku finansowym - F-01/I-01, w kt\u00f3rych liczba pracuj\u0105cych przekracza 49 os\u00f3b. Stan w danym okresie, z wyj\u0105tkiem aktyw\u00f3w obrotowych i zobowi\u0105za\u0144 prezentowanych wg stanu w ko\u0144cu okresu."}
{"id": "K43", "name": "FINANSE PRZEDSI\u0118BIORSTW (DANE KWARTALNE)", "description": "Dane kwartalne. Dane dotycz\u0105ce wynik\u00f3w finansowych przedsi\u0119biorstw prezentuje si\u0119 w dostosowaniu do nowelizacji ustawy o rachunkowo\u015bci z dnia 29 IX 1994 r. (tekst jednolity ustawy Dz. U. z 2002 r. Nr 76, poz. 694, z p\u00f3\u017aniejszymi zmianami). Brak danych dla region\u00f3w. Wszystkie prezentowane warto\u015bci podawane s\u0105 w cenach bie\u017c\u0105cych."}
{"id": "G405", "name": "WSKA\u0179NIKI CEN", "parentId": "K15"}
{"id": "G189", "name": "PRZECI\u0118TNE CENY DETALICZNE TOWAR\u00d3W NIEKONSUMPCYJNYCH", "parentId": "K15"}
{"id": "G188", "name": "PRZECI\u0118TNE CENY DETALICZNE TOWAR\u00d3W I US\u0141UG KONSUMPCYJNYCH", "parentId": "K15"}
{"id": "P3134", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Zachodniopomorskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G492", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie po weryfikacji formalnej i o p\u0142atno\u015b\u0107 ko\u0144cow\u0105, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa. Uwaga:  Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c wnioski o dofinansowanie dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3133", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Wielkopolskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G492", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie po weryfikacji formalnej i o p\u0142atno\u015b\u0107 ko\u0144cow\u0105, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa. Uwaga:  Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c wnioski o dofinansowanie dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P2653", "name": "Wydatki bud\u017cet\u00f3w gmin i miast na prawach powiatu - Wydatki na administracj\u0119 samorz\u0105dow\u0105", "parentId": "G569"}
{"id": "P3811", "name": "Udzia\u0142 dochod\u00f3w w\u0142asnych bud\u017cet\u00f3w miast na prawach powiatu w dochodach w\u0142asnych bud\u017cet\u00f3w gmin i miast na prawach powiatu", "parentId": "G497"}
{"id": "P3758", "name": "Wydatki w Dziale 855 - Rodzina", "parentId": "G425"}
{"id": "P2919", "name": "Dochody og\u00f3\u0142em wg dzia\u0142\u00f3w Klasyfikacji Bud\u017cetowej", "parentId": "G423", "description": "W danych za rok 2008 rozbie\u017cno\u015bci wyst\u0119puj\u0105ce miedzy warto\u015bciami w tablicach BDL, a opublikowanymi przez Ministerstwo Finans\u00f3w s\u0105 wynikiem przesuni\u0119\u0107 kwot mi\u0119dzy dzia\u0142ami 010 i 020 oraz 750 i 754 w zakresie dochod\u00f3w gmin."}
{"id": "P3308", "name": "Wydatki w Dziale 853 - Pozosta\u0142e zadania w zakresie polityki spo\u0142ecznej", "parentId": "G201"}
{"id": "P2923", "name": "Dochody og\u00f3\u0142em wg dzia\u0142\u00f3w Klasyfikacji Bud\u017cetowej", "parentId": "G199"}
{"id": "P3759", "name": "Wydatki w Dziale 855 - Rodzina", "parentId": "G197"}
{"id": "P2921", "name": "Dochody og\u00f3\u0142em wg dzia\u0142\u00f3w Klasyfikacji Bud\u017cetowej", "parentId": "G195"}
{"id": "P2910", "name": "Finansowanie i wsp\u00f3\u0142finansowanie program\u00f3w i projekt\u00f3w unijnych", "parentId": "G195", "description": "Zgodnie z art. 101 ust. 1 ustawy z dnia 27 sierpnia 2009 r. \"Przepisy wprowadzaj\u0105ce ustaw\u0119 o finansach publicznych (Dz. U. Nr 157, poz. 1241, z p\u00f3\u017an. zm.)\" z dniem 1 stycznia 2010 r. wprowadzono przepis, zgodnie z kt\u00f3rym Bank Gospodarstwa Krajowego przejmuje dokonywanie p\u0142atno\u015bci wynikaj\u0105cych z um\u00f3w o dofinansowanie oraz decyzji o dofinansowanie przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 realizowanych w ramach programu operacyjnego na podstawie decyzji lub umowy o dofinansowanie, zawieranej mi\u0119dzy beneficjentem, a instytucj\u0105 zarz\u0105dzaj\u0105c\u0105, instytucj\u0105 po\u015brednicz\u0105c\u0105 lub instytucj\u0105 wdra\u017caj\u0105c\u0105. Niemniej jednak zmiana rozporz\u0105dzenia Ministra Finans\u00f3w z dnia 2 marca 2010 r. w sprawie szczeg\u00f3\u0142owej klasyfikacji dochod\u00f3w, wydatk\u00f3w, przychod\u00f3w i rozchod\u00f3w oraz \u015brodk\u00f3w pochodz\u0105cych ze \u017ar\u00f3de\u0142 zagranicznych, w za\u0142\u0105czniku nr 3, w opisie do czwartej cyfry paragrafu, przy cyfrze 7 wprowadzi\u0142a dopiero z dniem 1 stycznia 2011 r. zapis o tre\u015bci \"7 P\u0142atno\u015bci w zakresie bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich\". Powy\u017cszy przepis z przytoczonym brzmieniem opisu do czwartej cyfry paragrafu, o numerze 7, mia\u0142 zastosowanie, po raz pierwszy, do opracowania projekt\u00f3w uchwa\u0142 bud\u017cetowych jednostek samorz\u0105du terytorialnego na rok 2011."}
{"id": "P2562", "name": "Wyniki finansowe wg sektor\u00f3w w\u0142asno\u015bci (PKD 2004)", "parentId": "G576", "description": "Sekcje Polskiej Klasyfikacji Dzia\u0142alno\u015bci 2004 (PKD 2004) z wyj\u0105tkiem podmiot\u00f3w, kt\u00f3rych podstawowym rodzajem dzia\u0142alno\u015bci jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 zaklasyfikowana wed\u0142ug PKD do sekcji \"Rolnictwo, \u0142owiectwo i le\u015bnictwo\", \"Rybactwo\", \"Po\u015brednictwo finansowe\"."}
{"id": "P2698", "name": "Wyniki finansowe wg sektor\u00f3w w\u0142asno\u015bci (PKD 2007)", "parentId": "G418", "description": "Od 2009 r. dane prezentuje si\u0119 w uk\u0142adzie Polskiej Klasyfikacji Dzia\u0142alno\u015bci 2007 (PKD 2007). Wprowadzone zmiany w klasyfikacji PKD 2007 w stosunku do klasyfikacji PKD 2004 wynikaj\u0105 przede wszystkim ze zmian zakresowych, polegaj\u0105cych na wprowadzeniu nowych grupowa\u0144 rodzaj\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci (uwzgl\u0119dnienie nowych, podzia\u0142 lub agregacja dotychczasowych), a tak\u017ce na przesuni\u0119ciach rodzaj\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci pomi\u0119dzy poszczeg\u00f3lnymi poziomami klasyfikacyjnymi. Spowodowa\u0142o to, \u017ce w PKD 2007 wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 m.in. 21 sekcji i 88 dzia\u0142\u00f3w, a w PKD 2004 - 17 sekcji i 62 dzia\u0142y. Nale\u017cy r\u00f3wnie\u017c zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119, \u017ce w niekt\u00f3rych przypadkach, pomimo zmienionych nazw poziom\u00f3w klasyfikacyjnych wg PKD 2007 w stosunku do PKD 2004 - dane mog\u0105 by\u0107 niepor\u00f3wnywalne z poprzednio prezentowanymi (wg PKD 2004) ze wzgl\u0119du na ww. zmiany. Poczynaj\u0105c od 2009 roku publikuje si\u0119 bie\u017c\u0105ce dane wg PKD 2007 oraz dane przeliczone wg tej klasyfikacji za okresy poprzednie. Dane w zakresie wynik\u00f3w finansowych przedsi\u0119biorstw niefinansowych dotycz\u0105 podmiot\u00f3w gospodarczych prowadz\u0105cych ksi\u0119gi rachunkowe i zobowi\u0105zanych do sporz\u0105dzania co kwarta\u0142 sprawozdania o przychodach, kosztach i wyniku finansowym - F-01/I-01 (z wyj\u0105tkiem podmiot\u00f3w, kt\u00f3rych podstawowym rodzajem dzia\u0142alno\u015bci jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 zaklasyfikowana wed\u0142ug PKD do sekcji \"Rolnictwo, \u0142owiectwo, le\u015bnictwo i rybactwo\" oraz \"Dzia\u0142alno\u015b\u0107 finansowa i ubezpieczeniowa\"), w kt\u00f3rych liczba pracuj\u0105cych przekracza 49 os\u00f3b. Od I kwarta\u0142u 2012 dane w zakresie kredyt\u00f3w i po\u017cyczek bankowych dotycz\u0105 zobowi\u0105za\u0144 wobec jednostek powi\u0105zanych i jednostek pozosta\u0142ych \u0142\u0105cznie."}
{"id": "P2695", "name": "Wyniki finansowe wg sekcji PKD 2007", "parentId": "G418", "description": "Od 2009 r. dane prezentuje si\u0119 w uk\u0142adzie Polskiej Klasyfikacji Dzia\u0142alno\u015bci 2007 (PKD 2007). Wprowadzone zmiany w klasyfikacji PKD 2007 w stosunku do klasyfikacji PKD 2004 wynikaj\u0105 przede wszystkim ze zmian zakresowych, polegaj\u0105cych na wprowadzeniu nowych grupowa\u0144 rodzaj\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci (uwzgl\u0119dnienie nowych, podzia\u0142 lub agregacja dotychczasowych), a tak\u017ce na przesuni\u0119ciach rodzaj\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci pomi\u0119dzy poszczeg\u00f3lnymi poziomami klasyfikacyjnymi. Spowodowa\u0142o to, \u017ce w PKD 2007 wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 m.in. 21 sekcji i 88 dzia\u0142\u00f3w, a w PKD 2004 - 17 sekcji i 62 dzia\u0142y. Nale\u017cy r\u00f3wnie\u017c zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119, \u017ce w niekt\u00f3rych przypadkach, pomimo zmienionych nazw poziom\u00f3w klasyfikacyjnych wg PKD 2007 w stosunku do PKD 2004 - dane mog\u0105 by\u0107 niepor\u00f3wnywalne z poprzednio prezentowanymi (wg PKD 2004) ze wzgl\u0119du na ww. zmiany. Poczynaj\u0105c od 2009 roku publikuje si\u0119 bie\u017c\u0105ce dane wg PKD 2007 oraz dane przeliczone wg tej klasyfikacji za okresy poprzednie. Dane w zakresie wynik\u00f3w finansowych przedsi\u0119biorstw niefinansowych dotycz\u0105 podmiot\u00f3w gospodarczych prowadz\u0105cych ksi\u0119gi rachunkowe i zobowi\u0105zanych do sporz\u0105dzania co kwarta\u0142 sprawozdania o przychodach, kosztach i wyniku finansowym - F-01/I-01 (z wyj\u0105tkiem podmiot\u00f3w, kt\u00f3rych podstawowym rodzajem dzia\u0142alno\u015bci jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 zaklasyfikowana wed\u0142ug PKD do sekcji \"Rolnictwo, \u0142owiectwo, le\u015bnictwo i rybactwo\" oraz \"Dzia\u0142alno\u015b\u0107 finansowa i ubezpieczeniowa\"), w kt\u00f3rych liczba pracuj\u0105cych przekracza 49 os\u00f3b. Od I kwarta\u0142u 2012 dane w zakresie kredyt\u00f3w i po\u017cyczek bankowych dotycz\u0105 zobowi\u0105za\u0144 wobec jednostek powi\u0105zanych i jednostek pozosta\u0142ych \u0142\u0105cznie."}
{"id": "P2955", "name": "Wska\u017anik cen towar\u00f3w i us\u0142ug konsumpcyjnych", "parentId": "G405", "description": "Okres poprzedni = 100"}
{"id": "P1474", "name": "Towary niekonsumpcyjne", "parentId": "G189"}
{"id": "P2917", "name": "Ceny detaliczne wybranych towar\u00f3w i us\u0142ug konsumpcyjnych (dane miesi\u0119czne)", "parentId": "G188", "description": "\u0179r\u00f3d\u0142em informacji o cenach detalicznych prezentowanych towar\u00f3w i us\u0142ug s\u0105 notowania prowadzone przez ankieter\u00f3w w wybranych punktach sprzeda\u017cy, w wytypowanych rejonach badania cen. Ceny towar\u00f3w i us\u0142ug notowane s\u0105 raz w miesi\u0105cu, z wyj\u0105tkiem owoc\u00f3w i warzyw, w zakresie kt\u00f3rych notowania prowadzone s\u0105 dwa razy w miesi\u0105cu (do 2010 r. - trzy razy w miesi\u0105cu). Przeci\u0119tne miesi\u0119czne ceny w wojew\u00f3dztwie/kraju obliczono jako \u015brednie arytmetyczne z notowa\u0144 na terenie ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa/kraju. Brak danych dla region\u00f3w."}
{"id": "P1473", "name": "Inne towary i us\u0142ugi", "parentId": "G188"}
{"id": "P1472", "name": "Rekreacja i kultura", "parentId": "G188"}
{"id": "P1471", "name": "Transport", "parentId": "G188"}
{"id": "P1470", "name": "Zdrowie", "parentId": "G188"}
{"id": "P1469", "name": "Mieszkanie", "parentId": "G188"}
{"id": "P1468", "name": "Odzie\u017c i obuwie", "parentId": "G188"}
{"id": "P1467", "name": "Napoje alkoholowe i wyroby tytoniowe", "parentId": "G188"}
{"id": "P1466", "name": "\u017bywno\u015b\u0107 i napoje bezalkoholowe", "parentId": "G188"}
{"id": "P2496", "name": "Wska\u017anik cen towar\u00f3w i us\u0142ug konsumpcyjnych (dane kwartalne)", "parentId": "G405"}
{"id": "P2561", "name": "Wyniki finansowe wg sekcji PKD 2004", "parentId": "G576", "description": "Sekcje Polskiej Klasyfikacji Dzia\u0142alno\u015bci 2004 (PKD 2004) z wyj\u0105tkiem podmiot\u00f3w, kt\u00f3rych podstawowym rodzajem dzia\u0142alno\u015bci jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 zaklasyfikowana wed\u0142ug PKD do sekcji \"Rolnictwo, \u0142owiectwo i le\u015bnictwo\", \"Rybactwo\", \"Po\u015brednictwo finansowe\"."}
{"id": "P2817", "name": "Dochody uzyskane w rozdzia\u0142ach ***78 - Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "parentId": "G195"}
{"id": "P2628", "name": "Dochody maj\u0105tkowe powiat\u00f3w", "parentId": "G195", "description": "Dochody maj\u0105tkowe obejmuj\u0105: dotacje i \u015brodki przeznaczone na inwestycje, dochody ze sprzeda\u017cy maj\u0105tku, dochody otrzymane z tytu\u0142u przekszta\u0142cenia prawa u\u017cytkowania wieczystego w prawo w\u0142asno\u015bci."}
{"id": "P2410", "name": "Dochody na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G195", "description": "Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby ludno\u015bci od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P1523", "name": "Dochody w\u0142asne bud\u017cet\u00f3w powiat\u00f3w", "parentId": "G195"}
{"id": "P1517", "name": "Dotacje", "parentId": "G195", "description": "Dotacje celowe z bud\u017cetu pa\u0144stwa nie obejmuj\u0105 dotacji celowych w ramach program\u00f3w finansowanych z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w europejskich oraz \u015brodk\u00f3w, o kt\u00f3rych mowa w art. 5 ust.1 pkt 3 oraz ust.3 pkt 5 i 6 ustawy, lub p\u0142atno\u015bci w ramach bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich (\u00a7\u00a7 200 i 620). Od danych za rok 2015 do dotacji og\u00f3\u0142em w\u0142\u0105czono dotacje z \u00a7\u00a7 205, 625."}
{"id": "P1516", "name": "Subwencja og\u00f3lna", "parentId": "G195"}
{"id": "P1514", "name": "Dochody bud\u017cet\u00f3w powiat\u00f3w", "parentId": "G195", "description": "Na dochody og\u00f3\u0142em sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: 1) dochody w\u0142asne, 2) dotacje, 3) subwencja og\u00f3lna, 4) \u015brodki na dofinansowanie zada\u0144."}
{"id": "P3294", "name": "Wydatki w Dziale 854 - Edukacyjna opieka wychowawcza", "parentId": "G197"}
{"id": "P3293", "name": "Wydatki w Dziale 710 - Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "parentId": "G197"}
{"id": "P3292", "name": "Wydatki w Dziale 020 - Le\u015bnictwo", "parentId": "G197"}
{"id": "P3291", "name": "Wydatki w Dziale 900 - Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "parentId": "G197"}
{"id": "P3290", "name": "Wydatki w Dziale 853 - Pozosta\u0142e zadania w zakresie polityki spo\u0142ecznej", "parentId": "G197"}
{"id": "P3288", "name": "Wydatki w Dziale 852 - Pomoc spo\u0142eczna", "parentId": "G197"}
{"id": "P3013", "name": "Wydatki w Dziale 926 - Kultura fizyczna", "parentId": "G197"}
{"id": "P2922", "name": "Wydatki og\u00f3\u0142em wg dzia\u0142\u00f3w Klasyfikacji Bud\u017cetowej", "parentId": "G197"}
{"id": "P2820", "name": "Wydatki poniesione w rozdzia\u0142ach ***78 - Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "parentId": "G197"}
{"id": "P2414", "name": "Wydatki na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G197", "description": "Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby ludno\u015bci od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P1547", "name": "Wydatki w Dziale 754 - Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona przeciwpo\u017carowa", "parentId": "G197"}
{"id": "P1545", "name": "Wydatki w Dziale 750 - Administracja publiczna", "parentId": "G197"}
{"id": "P1543", "name": "Wydatki w Dziale 630 - Turystyka", "parentId": "G197"}
{"id": "P1539", "name": "Wydatki w Dziale 851 - Ochrona zdrowia", "parentId": "G197", "description": "Prezentowane s\u0105 tylko pojedyncze rozdzia\u0142y Dzia\u0142u  851 Ochrona zdrowia, kt\u00f3re nie daj\u0105 sumy wydatk\u00f3w og\u00f3\u0142em tego dzia\u0142u."}
{"id": "P1538", "name": "Wydatki w Dziale 921 - Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "parentId": "G197", "description": "Prezentowane s\u0105 tylko pojedyncze rozdzia\u0142y Dzia\u0142u 921 - Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego, kt\u00f3re nie daj\u0105 sumy wydatk\u00f3w og\u00f3\u0142em tego dzia\u0142u."}
{"id": "P1535", "name": "Wydatki w Dziale 801 - O\u015bwiata i wychowanie", "parentId": "G197", "description": "Prezentowane s\u0105 tylko pojedyncze rozdzia\u0142y z dzia\u0142u  801 O\u015bwiata i wychowanie, kt\u00f3re nie daj\u0105 sumy wydatk\u00f3w og\u00f3\u0142em tego dzia\u0142u."}
{"id": "P1534", "name": "Wydatki w Dziale 700 - Gospodarka mieszkaniowa", "parentId": "G197"}
{"id": "P1532", "name": "Wydatki w Dziale 600 - Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "parentId": "G197"}
{"id": "P1530", "name": "Wydatki w Dziale 010 - Rolnictwo i \u0142owiectwo", "parentId": "G197"}
{"id": "P1528", "name": "Wydatki og\u00f3\u0142em", "parentId": "G197", "description": "Pozycja \"wydatki bie\u017c\u0105ce na pochodne od wynagrodze\u0144\" zawiera sk\u0142adki na ubezpieczenia spo\u0142eczne i Fundusz Pracy."}
{"id": "P2911", "name": "Finansowanie i wsp\u00f3\u0142finansowanie program\u00f3w i projekt\u00f3w unijnych", "parentId": "G199", "description": "Zgodnie z art. 101 ust. 1 ustawy z dnia 27 sierpnia 2009 r. \"Przepisy wprowadzaj\u0105ce ustaw\u0119 o finansach publicznych (Dz. U. Nr 157, poz. 1241, z p\u00f3\u017an. zm.)\" z dniem 1 stycznia 2010 r. wprowadzono przepis, zgodnie z kt\u00f3rym Bank Gospodarstwa Krajowego przejmuje dokonywanie p\u0142atno\u015bci wynikaj\u0105cych z um\u00f3w o dofinansowanie oraz decyzji o dofinansowanie przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 realizowanych w ramach programu operacyjnego na podstawie decyzji lub umowy o dofinansowanie, zawieranej mi\u0119dzy beneficjentem, a instytucj\u0105 zarz\u0105dzaj\u0105c\u0105, instytucj\u0105 po\u015brednicz\u0105c\u0105 lub instytucj\u0105 wdra\u017caj\u0105c\u0105. Niemniej jednak zmiana rozporz\u0105dzenia Ministra Finans\u00f3w z dnia 2 marca 2010 r. w sprawie szczeg\u00f3\u0142owej klasyfikacji dochod\u00f3w, wydatk\u00f3w, przychod\u00f3w i rozchod\u00f3w oraz \u015brodk\u00f3w pochodz\u0105cych ze \u017ar\u00f3de\u0142 zagranicznych, w za\u0142\u0105czniku nr 3, w opisie do czwartej cyfry paragrafu, przy cyfrze 7 wprowadzi\u0142a dopiero z dniem 1 stycznia 2011 r. zapis o tre\u015bci \"7 P\u0142atno\u015bci w zakresie bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich\". Powy\u017cszy przepis z przytoczonym brzmieniem opisu do czwartej cyfry paragrafu, o numerze 7, mia\u0142 zastosowanie, po raz pierwszy, do opracowania projekt\u00f3w uchwa\u0142 bud\u017cetowych jednostek samorz\u0105du terytorialnego na rok 2011."}
{"id": "P2818", "name": "Dochody uzyskane w rozdzia\u0142ach ***78 - Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "parentId": "G199"}
{"id": "P2654", "name": "Dochody maj\u0105tkowe (z og\u00f3\u0142em)", "parentId": "G199", "description": "Dochody maj\u0105tkowe zosta\u0142y wyodr\u0119bnione na podstawie ustawy o finansach publicznych (z dnia 30 czerwca 2005 roku  Dz.U. Nr 249 poz. 2104 z p\u00f3\u017an. zm.) i obejmuj\u0105: 1) dochody ze sprzeda\u017cy maj\u0105tku, 2) dotacje i \u015brodki otrzymane na inwestycje, 3) dochody otrzymane z tytu\u0142u przekszta\u0142cenia prawa u\u017cytkowania wieczystego w prawo w\u0142asno\u015bci."}
{"id": "P2412", "name": "Dochody na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G199", "description": "Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby ludno\u015bci od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P1570", "name": "Dotacje", "parentId": "G199", "description": "Dotacje celowe z bud\u017cetu pa\u0144stwa - dane nie obejmuj\u0105 dotacji celowych w ramach program\u00f3w finansowanych z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w europejskich oraz \u015brodk\u00f3w, o kt\u00f3rych mowa w art. 5 ust.1 pkt 3 oraz ust.3 pkt 5 i 6 ustawy, lub p\u0142atno\u015bci w ramach bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich (\u00a7\u00a7 200 i 620). Od danych za rok 2015 do dotacji og\u00f3\u0142em w\u0142\u0105czono dotacje z \u00a7\u00a7 205, 625."}
{"id": "P1567", "name": "Subwencja og\u00f3lna", "parentId": "G199"}
{"id": "P1566", "name": "Dochody w\u0142asne bud\u017cet\u00f3w wojew\u00f3dztw", "parentId": "G199"}
{"id": "P1565", "name": "Dochody bud\u017cet\u00f3w wojew\u00f3dztw", "parentId": "G199", "description": "Na dochody og\u00f3\u0142em sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: 1) dochody w\u0142asne, 2) dotacje, 3) subwencja og\u00f3lna, 4) \u015brodki na dofinansowanie zada\u0144."}
{"id": "P3307", "name": "Wydatki w Dziale 852 - Pomoc spo\u0142eczna", "parentId": "G201"}
{"id": "P3022", "name": "Wydatki w Dziale 926 - Kultura fizyczna", "parentId": "G201"}
{"id": "P2924", "name": "Wydatki og\u00f3\u0142em wg dzia\u0142\u00f3w Klasyfikacji Bud\u017cetowej", "parentId": "G201"}
{"id": "P2821", "name": "Wydatki poniesione w rozdzia\u0142ach ***78 - Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "parentId": "G201"}
{"id": "P2722", "name": "Wydatki bie\u017c\u0105ce", "parentId": "G201"}
{"id": "P2416", "name": "Wydatki na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G201", "description": "Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby ludno\u015bci od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P1590", "name": "Wydatki w Dziale 750 - Administracja publiczna", "parentId": "G201"}
{"id": "P1586", "name": "Wydatki w Dziale 851 - Ochrona zdrowia", "parentId": "G201"}
{"id": "P1584", "name": "Wydatki w Dziale 921 - Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "parentId": "G201", "description": "Prezentowane s\u0105 tylko pojedyncze rozdzia\u0142y Dzia\u0142u 921 - Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego, kt\u00f3re nie daj\u0105 sumy wydatk\u00f3w og\u00f3\u0142em tego dzia\u0142u."}
{"id": "P1582", "name": "Wydatki w Dziale 801 - O\u015bwiata i wychowanie", "parentId": "G201"}
{"id": "P1581", "name": "Wydatki w Dziale 700 - Gospodarka mieszkaniowa", "parentId": "G201"}
{"id": "P1579", "name": "Wydatki w Dziale 600 - Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "parentId": "G201"}
{"id": "P1577", "name": "Wydatki w Dziale 010 - Rolnictwo i \u0142owiectwo", "parentId": "G201"}
{"id": "P1574", "name": "Wydatki na obs\u0142ug\u0119 d\u0142ugu (obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego bez wyp\u0142at z tytu\u0142u gwarancji i por\u0119cze\u0144)", "parentId": "G201"}
{"id": "P1573", "name": "Dotacje", "parentId": "G201"}
{"id": "P1572", "name": "Wydatki bie\u017c\u0105ce jednostek bud\u017cetowych", "parentId": "G201"}
{"id": "P1571", "name": "Wydatki z bud\u017cetu", "parentId": "G201"}
{"id": "P2915", "name": "Dzia\u0142 756 - Dochody od os\u00f3b prawnych, od os\u00f3b fizycznych i od innych jednostek nieposiadaj\u0105cych osobowo\u015bci prawnej oraz wydatki zwi\u0105zane z ich poborem", "parentId": "G423", "description": "Wska\u017anik odnosz\u0105cy si\u0119 do liczby ludno\u015bci od 2010 roku zosta\u0142 przeliczony zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P2913", "name": "Finansowanie i wsp\u00f3\u0142finansowanie program\u00f3w i projekt\u00f3w unijnych", "parentId": "G423", "description": "W brzmieniu ustalonym przez \u00a7 1 pkt 3 lit. a rozporz\u0105dzenia Ministra Finans\u00f3w z dnia 1 grudnia 2010 r. zmieniaj\u0105cego rozporz\u0105dzenie w sprawie szczeg\u00f3\u0142owej klasyfikacji dochod\u00f3w, wydatk\u00f3w, przychod\u00f3w i rozchod\u00f3w oraz \u015brodk\u00f3w pochodz\u0105cych ze \u017ar\u00f3de\u0142 zagranicznych (Dz.U. Nr 235, poz. 1546), kt\u00f3re wesz\u0142o w \u017cycie z dniem 1 stycznia 2011 r."}
{"id": "P2816", "name": "Dochody uzyskane w rozdzia\u0142ach ***78 - Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "parentId": "G423"}
{"id": "P2632", "name": "Dochody maj\u0105tkowe", "parentId": "G423", "description": "Dochody maj\u0105tkowe obejmuj\u0105: dotacje i \u015brodki przeznaczone na inwestycje, dochody ze sprzeda\u017cy maj\u0105tku, dochody otrzymane z tytu\u0142u przekszta\u0142cenia prawa u\u017cytkowania wieczystego w prawo w\u0142asno\u015bci."}
{"id": "P2627", "name": "Dochody na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G423", "description": "Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby ludno\u015bci od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P2624", "name": "Dotacje", "parentId": "G423", "description": "Od danych za rok 2015 do dotacji og\u00f3\u0142em w\u0142\u0105czono dotacje z \u00a7\u00a7 205, 625. Dotacje celowe z bud\u017cetu pa\u0144stwa - od roku 2013 dane nie obejmuj\u0105 dotacji celowych w ramach program\u00f3w finansowanych z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w europejskich oraz \u015brodk\u00f3w, o kt\u00f3rych mowa w art. 5 ust.1 pkt 3 oraz ust.3 pkt 5 i 6 ustawy, lub p\u0142atno\u015bci w ramach bud\u017cetu \u015brodk\u00f3w europejskich (\u00a7\u00a7 200 i 620)"}
{"id": "P2623", "name": "Subwencja og\u00f3lna", "parentId": "G423"}
{"id": "P2622", "name": "Dochody w\u0142asne", "parentId": "G423", "description": "W latach 1995-1998 dochody w\u0142asne gmin nie ujmowa\u0142y udzia\u0142\u00f3w w podatkach stanowi\u0105cych doch\u00f3d bud\u017cetu pa\u0144stwa, tj. w podatku dochodowym od os\u00f3b fizycznych (par. 15) i w podatku dochodowym od os\u00f3b prawnych (par. 16). W tych latach obowi\u0105zywa\u0142 inny podzia\u0142 terytorialny i administracyjny kraju (samorz\u0105d gminny i 49 wojew\u00f3dztw). W 1999 r. w wyniku wprowadzenia reformy dot. tr\u00f3jstopniowego podzia\u0142u terytorialnego i administracyjnego kraju utworzony zosta\u0142 samorz\u0105d: gminny, powiatowy, wojew\u00f3dzki w ramach 16 wojew\u00f3dztw. Ponadto wydzielony zosta\u0142 samorz\u0105d miast na prawach powiatu. Od tego roku uleg\u0142a r\u00f3wnie\u017c zmianie struktura dochod\u00f3w jednostek samorz\u0105du terytorialnego (jst). Do dochod\u00f3w w\u0142asnych zakwalifikowane zosta\u0142y dochody z tyt. udzia\u0142\u00f3w w podatkach stanowi\u0105cych doch\u00f3d bud\u017cetu pa\u0144stwa."}
{"id": "P2621", "name": "Dochody og\u00f3\u0142em", "parentId": "G423", "description": "Na dochody og\u00f3\u0142em sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: 1) dochody w\u0142asne, 2) dotacje, 3) subwencja og\u00f3lna, 4) \u015brodki na dofinansowanie zada\u0144."}
{"id": "P3568", "name": "Wydatki zrealizowane w ramach funduszu so\u0142eckiego", "parentId": "G425"}
{"id": "P3289", "name": "Wydatki w Dziale 852 - Pomoc spo\u0142eczna", "parentId": "G425", "description": "Wydatki bie\u017c\u0105ce na zakup materia\u0142\u00f3w i us\u0142ug stanowi\u0105 sum\u0119 wydatk\u00f3w sklasyfikowanych w paragrafach 421 - 430; 433 - 440 rozporz\u0105dzenia Ministra Finans\u00f3w z dnia 2 marca 2010 r. w sprawie szczeg\u00f3\u0142owej klasyfikacji dochod\u00f3w, wydatk\u00f3w, przychod\u00f3w i rozchod\u00f3w oraz \u015brodk\u00f3w pochodz\u0105cych ze \u017ar\u00f3de\u0142 zagranicznych (tekst jednolity Dz. U. 2014 poz. 1053, z p\u00f3\u017aniejszymi zmianami)."}
{"id": "P3228", "name": "Wydatki w Dziale 853 - Pozosta\u0142e zadania w zakresie polityki spo\u0142ecznej", "parentId": "G425", "description": "Wydatki bie\u017c\u0105ce na zakup materia\u0142\u00f3w i us\u0142ug stanowi\u0105 sum\u0119 wydatk\u00f3w sklasyfikowanych w paragrafach 421 - 430; 433 - 440 rozporz\u0105dzenia Ministra Finans\u00f3w z dnia 2 marca 2010 r. w sprawie szczeg\u00f3\u0142owej klasyfikacji dochod\u00f3w, wydatk\u00f3w, przychod\u00f3w i rozchod\u00f3w oraz \u015brodk\u00f3w pochodz\u0105cych ze \u017ar\u00f3de\u0142 zagranicznych (tekst jednolity Dz. U. 2014 poz. 1053, z p\u00f3\u017aniejszymi zmianami)."}
{"id": "P3021", "name": "Wydatki w Dziale 926 - Kultura fizyczna", "parentId": "G425", "description": "Wydatki bie\u017c\u0105ce na zakup materia\u0142\u00f3w i us\u0142ug stanowi\u0105 sum\u0119 wydatk\u00f3w sklasyfikowanych w paragrafach 421 - 430; 433 - 440 rozporz\u0105dzenia Ministra Finans\u00f3w z dnia 2 marca 2010 r. w sprawie szczeg\u00f3\u0142owej klasyfikacji dochod\u00f3w, wydatk\u00f3w, przychod\u00f3w i rozchod\u00f3w oraz \u015brodk\u00f3w pochodz\u0105cych ze \u017ar\u00f3de\u0142 zagranicznych (tekst jednolity Dz. U. 2014 poz. 1053, z p\u00f3\u017aniejszymi zmianami)."}
{"id": "P2920", "name": "Wydatki og\u00f3\u0142em wg dzia\u0142\u00f3w Klasyfikacji Bud\u017cetowej", "parentId": "G425"}
{"id": "P2819", "name": "Wydatki poniesione w rozdzia\u0142ach ***78 - Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "parentId": "G425"}
{"id": "P2666", "name": "Wydatki w Dziale 630 - Turystyka", "parentId": "G425", "description": "Wydatki bie\u017c\u0105ce na zakup materia\u0142\u00f3w i us\u0142ug stanowi\u0105 sum\u0119 wydatk\u00f3w sklasyfikowanych w paragrafach 421 - 430; 433 - 440 rozporz\u0105dzenia Ministra Finans\u00f3w z dnia 2 marca 2010 r. w sprawie szczeg\u00f3\u0142owej klasyfikacji dochod\u00f3w, wydatk\u00f3w, przychod\u00f3w i rozchod\u00f3w oraz \u015brodk\u00f3w pochodz\u0105cych ze \u017ar\u00f3de\u0142 zagranicznych (tekst jednolity Dz. U. 2014 poz. 1053, z p\u00f3\u017aniejszymi zmianami)."}
{"id": "P2665", "name": "Wydatki w Dziale 754 - Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona przeciwpo\u017carowa", "parentId": "G425"}
{"id": "P2644", "name": "Wydatki na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G425", "description": "Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby ludno\u015bci od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P2643", "name": "Wydatki w Dziale 750 - Administracja publiczna", "parentId": "G425", "description": "Wydatki bie\u017c\u0105ce na zakup materia\u0142\u00f3w i us\u0142ug stanowi\u0105 sum\u0119 wydatk\u00f3w sklasyfikowanych w paragrafach 421 - 430; 433 - 440 rozporz\u0105dzenia Ministra Finans\u00f3w z dnia 2 marca 2010 r. w sprawie szczeg\u00f3\u0142owej klasyfikacji dochod\u00f3w, wydatk\u00f3w, przychod\u00f3w i rozchod\u00f3w oraz \u015brodk\u00f3w pochodz\u0105cych ze \u017ar\u00f3de\u0142 zagranicznych (tekst jednolity Dz. U. 2014 poz. 1053, z p\u00f3\u017aniejszymi zmianami)."}
{"id": "P2640", "name": "Wydatki w Dziale 851- Ochrona zdrowia", "parentId": "G425", "description": "Wydatki bie\u017c\u0105ce na zakup materia\u0142\u00f3w i us\u0142ug stanowi\u0105 sum\u0119 wydatk\u00f3w sklasyfikowanych w paragrafach 421 - 430; 433 - 440 rozporz\u0105dzenia Ministra Finans\u00f3w z dnia 2 marca 2010 r. w sprawie szczeg\u00f3\u0142owej klasyfikacji dochod\u00f3w, wydatk\u00f3w, przychod\u00f3w i rozchod\u00f3w oraz \u015brodk\u00f3w pochodz\u0105cych ze \u017ar\u00f3de\u0142 zagranicznych (tekst jednolity Dz. U. 2014 poz. 1053, z p\u00f3\u017aniejszymi zmianami)."}
{"id": "P2639", "name": "Wydatki w Dziale 921 - Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "parentId": "G425", "description": "Prezentowane s\u0105 tylko wybrane rozdzia\u0142y Dzia\u0142u 921 - Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego, kt\u00f3re nie daj\u0105 sumy wydatk\u00f3w og\u00f3\u0142em tego dzia\u0142u. Wydatki bie\u017c\u0105ce na zakup materia\u0142\u00f3w i us\u0142ug stanowi\u0105 sum\u0119 wydatk\u00f3w sklasyfikowanych w paragrafach 421 - 430; 433 - 440 rozporz\u0105dzenia Ministra Finans\u00f3w z dnia 2 marca 2010 r. w sprawie szczeg\u00f3\u0142owej klasyfikacji dochod\u00f3w, wydatk\u00f3w, przychod\u00f3w i rozchod\u00f3w oraz \u015brodk\u00f3w pochodz\u0105cych ze \u017ar\u00f3de\u0142 zagranicznych (tekst jednolity Dz. U. 2014 poz. 1053, z p\u00f3\u017aniejszymi zmianami)."}
{"id": "P2638", "name": "Wydatki w Dziale 801 - O\u015bwiata i wychowanie", "parentId": "G425", "description": "Wydatki bie\u017c\u0105ce na zakup materia\u0142\u00f3w i us\u0142ug stanowi\u0105 sum\u0119 wydatk\u00f3w sklasyfikowanych w paragrafach 421 - 430; 433 - 440 rozporz\u0105dzenia Ministra Finans\u00f3w z dnia 2 marca 2010 r. w sprawie szczeg\u00f3\u0142owej klasyfikacji dochod\u00f3w, wydatk\u00f3w, przychod\u00f3w i rozchod\u00f3w oraz \u015brodk\u00f3w pochodz\u0105cych ze \u017ar\u00f3de\u0142 zagranicznych (tekst jednolity Dz. U. 2014 poz. 1053, z p\u00f3\u017aniejszymi zmianami)."}
{"id": "P2637", "name": "Wydatki w Dziale 700 - Gospodarka mieszkaniowa", "parentId": "G425", "description": "Wydatki bie\u017c\u0105ce na zakup materia\u0142\u00f3w i us\u0142ug stanowi\u0105 sum\u0119 wydatk\u00f3w sklasyfikowanych w paragrafach 421 - 430; 433 - 440 rozporz\u0105dzenia Ministra Finans\u00f3w z dnia 2 marca 2010 r. w sprawie szczeg\u00f3\u0142owej klasyfikacji dochod\u00f3w, wydatk\u00f3w, przychod\u00f3w i rozchod\u00f3w oraz \u015brodk\u00f3w pochodz\u0105cych ze \u017ar\u00f3de\u0142 zagranicznych (tekst jednolity Dz. U. 2014 poz. 1053, z p\u00f3\u017aniejszymi zmianami)."}
{"id": "P2636", "name": "Wydatki w Dziale 900 - Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "parentId": "G425", "description": "Wydatki bie\u017c\u0105ce na zakup materia\u0142\u00f3w i us\u0142ug stanowi\u0105 sum\u0119 wydatk\u00f3w sklasyfikowanych w paragrafach 421 - 430; 433 - 440 rozporz\u0105dzenia Ministra Finans\u00f3w z dnia 2 marca 2010 r. w sprawie szczeg\u00f3\u0142owej klasyfikacji dochod\u00f3w, wydatk\u00f3w, przychod\u00f3w i rozchod\u00f3w oraz \u015brodk\u00f3w pochodz\u0105cych ze \u017ar\u00f3de\u0142 zagranicznych (tekst jednolity Dz. U. 2014 poz. 1053, z p\u00f3\u017aniejszymi zmianami)."}
{"id": "P2635", "name": "Wydatki w Dziale 600 - Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "parentId": "G425", "description": "Drogi publiczne gminne i powiatowe zgodnie z klasyfikacj\u0105 bud\u017cetow\u0105 Dzia\u0142 600 rozdzia\u0142 60014 i 60016. Wydatki bie\u017c\u0105ce na zakup materia\u0142\u00f3w i us\u0142ug stanowi\u0105 sum\u0119 wydatk\u00f3w sklasyfikowanych w paragrafach 421 - 430; 433 - 440 rozporz\u0105dzenia Ministra Finans\u00f3w z dnia 2 marca 2010 r. w sprawie szczeg\u00f3\u0142owej klasyfikacji dochod\u00f3w, wydatk\u00f3w, przychod\u00f3w i rozchod\u00f3w oraz \u015brodk\u00f3w pochodz\u0105cych ze \u017ar\u00f3de\u0142 zagranicznych (tekst jednolity Dz. U. 2014 poz. 1053, z p\u00f3\u017aniejszymi zmianami)."}
{"id": "P2634", "name": "Wydatki w Dziale 010 - Rolnictwo i \u0142owiectwo", "parentId": "G425", "description": "Wydatki bie\u017c\u0105ce na zakup materia\u0142\u00f3w i us\u0142ug stanowi\u0105 sum\u0119 wydatk\u00f3w sklasyfikowanych w paragrafach 421 - 430; 433 - 440 rozporz\u0105dzenia Ministra Finans\u00f3w z dnia 2 marca 2010 r. w sprawie szczeg\u00f3\u0142owej klasyfikacji dochod\u00f3w, wydatk\u00f3w, przychod\u00f3w i rozchod\u00f3w oraz \u015brodk\u00f3w pochodz\u0105cych ze \u017ar\u00f3de\u0142 zagranicznych (tekst jednolity Dz. U. 2014 poz. 1053, z p\u00f3\u017aniejszymi zmianami)."}
{"id": "P2633", "name": "Wydatki z bud\u017cetu og\u00f3\u0142em", "parentId": "G425", "description": "Wydatki bie\u017c\u0105ce na zakup materia\u0142\u00f3w i us\u0142ug stanowi\u0105 sum\u0119 wydatk\u00f3w sklasyfikowanych w paragrafach 421 - 430; 433 - 440 rozporz\u0105dzenia Ministra Finans\u00f3w z dnia 2 marca 2010 r. w sprawie szczeg\u00f3\u0142owej klasyfikacji dochod\u00f3w, wydatk\u00f3w, przychod\u00f3w i rozchod\u00f3w oraz \u015brodk\u00f3w pochodz\u0105cych ze \u017ar\u00f3de\u0142 zagranicznych (tekst jednolity Dz. U. 2014 poz. 1053, z p\u00f3\u017aniejszymi zmianami)."}
{"id": "P3810", "name": "\u0141\u0105czne wydatki gmin i powiat\u00f3w na bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochron\u0119 przeciwpo\u017carow\u0105 na mieszka\u0144ca", "parentId": "G497"}
{"id": "P3809", "name": "Udzia\u0142 dochod\u00f3w JST na finansowanie i wsp\u00f3\u0142finansowanie program\u00f3w i projekt\u00f3w unijnych w dochodach og\u00f3\u0142em", "parentId": "G497"}
{"id": "P3808", "name": "Udzia\u0142 wydatk\u00f3w JST na kultur\u0119 i ochron\u0119 dziedzictwa narodowego w wydatkach og\u00f3\u0142em", "parentId": "G497"}
{"id": "P3316", "name": "Udzia\u0142 wydatk\u00f3w inwestycyjnych gmin i powiat\u00f3w w wydatkach og\u00f3\u0142em", "parentId": "G497"}
{"id": "P3315", "name": "Wydatki gmin i powiat\u00f3w w dziale 757 Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego na 1000 z\u0142 dochod\u00f3w bud\u017cetowych og\u00f3\u0142em", "parentId": "G497"}
{"id": "P3314", "name": "\u015arodki gmin i powiat\u00f3w z UE na finansowanie program\u00f3w i projekt\u00f3w w przeliczeniu na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G497"}
{"id": "P3305", "name": "Udzia\u0142 wydatk\u00f3w na drogi publiczne w wydatkach og\u00f3\u0142em", "parentId": "G497", "description": "Dla powiat\u00f3w dane od 2012 roku. Wydatki na drogi publiczne, to wydatki w rozdzia\u0142ach: - 60005 - Autostrady p\u0142atne; - 60011 - Drogi publiczne krajowe; - 60013 - Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie; - 60014 - Drogi publiczne powiatowe; - 60015 - Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu; - 60016 - Drogi publiczne gminne."}
{"id": "P3176", "name": "Udzia\u0142 wydatk\u00f3w inwestycyjnych JST w wydatkach og\u00f3\u0142em", "parentId": "G497"}
{"id": "P3175", "name": "Wydatki na obs\u0142ug\u0119 d\u0142ugu publicznego JST wszystkich szczebli na 1000 z\u0142 dochod\u00f3w bud\u017cet\u00f3w JST", "parentId": "G497"}
{"id": "P3174", "name": "\u015arodki z UE na finansowanie program\u00f3w i projekt\u00f3w w przeliczeniu na 1 mieszka\u0144ca", "parentId": "G497", "description": "Wska\u017aniki odnosz\u0105ce si\u0119 do liczby ludno\u015bci od 2010 roku zosta\u0142y przeliczone zgodnie z bilansem przygotowanym w oparciu o wyniki NSP 2011."}
{"id": "P2652", "name": "Wydatki bud\u017cet\u00f3w gmin i miast na prawach powiatu - Wydatki na opiek\u0119 spo\u0142eczn\u0105", "parentId": "G569"}
{"id": "P2651", "name": "Wydatki bud\u017cet\u00f3w gmin i miast na prawach powiatu - Wydatki na kultur\u0119 i sztuk\u0119", "parentId": "G569"}
{"id": "P2650", "name": "Wydatki bud\u017cet\u00f3w gmin i miast na prawach powiatu - Wydatki na gospodark\u0119 mieszkaniow\u0105 oraz niematerialne us\u0142ugi komunalne", "parentId": "G569"}
{"id": "P2649", "name": "Wydatki bud\u017cet\u00f3w gmin i miast na prawach powiatu - Wydatki na gospodark\u0119 komunaln\u0105", "parentId": "G569"}
{"id": "P2648", "name": "Wydatki bud\u017cet\u00f3w gmin i miast na prawach powiatu - Wydatki na transport", "parentId": "G569"}
{"id": "P2647", "name": "Wydatki bud\u017cet\u00f3w gmin i miast na prawach powiatu - Wydatki na rolnictwo", "parentId": "G569"}
{"id": "P2642", "name": "Wydatki bud\u017cet\u00f3w gmin i miast na prawach powiatu - Wydatki na kultur\u0119 fizyczn\u0105 i sport", "parentId": "G569"}
{"id": "P2641", "name": "Wydatki bud\u017cet\u00f3w gmin i miast na prawach powiatu - Wydatki w Dziale 852-Pom.Spo\u0142., 853 Pozost.zad. w zakr. pol.spo\u0142ecznej", "parentId": "G569", "description": "Od roku 2010 (dla pozycji: wydatki og\u00f3\u0142em, wydatki maj\u0105tkowe, wydatki bie\u017c\u0105ce og\u00f3\u0142em, wydatki bie\u017c\u0105ce na wynagrodzenia, wydatki bie\u017c\u0105ce na zakup materia\u0142\u00f3w i us\u0142ug, dotacje, \u015bwiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych, wydatki bie\u017c\u0105ce jednostek bud\u017cetowych og\u00f3\u0142em) dane stanowi\u0105 sum\u0119 wydatk\u00f3w sklasyfikowanych w dzia\u0142ach 852 i 853 rozporz\u0105dzenia Ministra Finans\u00f3w z dnia 2 marca 2010 r. w sprawie szczeg\u00f3\u0142owej klasyfikacji dochod\u00f3w, wydatk\u00f3w, przychod\u00f3w i rozchod\u00f3w oraz \u015brodk\u00f3w pochodz\u0105cych ze \u017ar\u00f3de\u0142 zagranicznych (Dz.U. 2010 r. Nr 38, poz.207, z p\u00f3\u017an. zm.). W roku 2008 i 2009 (dla pozycji: wydatki og\u00f3\u0142em, wydatki maj\u0105tkowe, wydatki bie\u017c\u0105ce og\u00f3\u0142em, wydatki bie\u017c\u0105ce na wynagrodzenia, wydatki bie\u017c\u0105ce na zakup materia\u0142\u00f3w i us\u0142ug, dotacje, \u015bwiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych, wydatki bie\u017c\u0105ce jednostek bud\u017cetowych og\u00f3\u0142em) dane stanowi\u0105 sum\u0119 wydatk\u00f3w sklasyfikowanych w dzia\u0142ach 852 i 853 rozporz\u0105dzenia Ministra Finans\u00f3w z dnia 14 czerwca 2006 r. w sprawie szczeg\u00f3\u0142owej klasyfikacji dochod\u00f3w, wydatk\u00f3w, przychod\u00f3w i rozchod\u00f3w oraz \u015brodk\u00f3w pochodz\u0105cych ze \u017ar\u00f3de\u0142 zagranicznych (Dz.U. 2006 r. Nr 107, poz.726, z p\u00f3\u017an. zm.). Prezentowane s\u0105 tylko pojedyncze rozdzia\u0142y z dzia\u0142\u00f3w 852 - Pomoc spo\u0142eczna i 853 - Pozosta\u0142e zadania w zakresie polityki spo\u0142ecznej, kt\u00f3re nie daj\u0105 sumy wydatk\u00f3w og\u00f3\u0142em tego dzia\u0142u."}
{"id": "P2626", "name": "Dochody bud\u017cet\u00f3w gmin i miast na prawach powiatu - \u015arodki z bud\u017cetu Unii Europejskiej", "parentId": "G569"}
{"id": "P2625", "name": "Dochody bud\u017cet\u00f3w gmin i miast na prawach powiatu - \u015arodki na dofinansowanie zada\u0144 ze \u017ar\u00f3de\u0142 pozabud\u017cetowych", "parentId": "G569"}
{"id": "P2372", "name": "Wydatki bud\u017cet\u00f3w powiat\u00f3w - Wydatki w Dzia\u0142ach: 852 - Pomoc spo\u0142eczna i 853 - Pozosta\u0142e zadania w zakresie polityki spo\u0142ecznej", "parentId": "G569", "description": "Od roku 2010 (dla pozycji: wydatki og\u00f3\u0142em, wydatki maj\u0105tkowe, wydatki bie\u017c\u0105ce og\u00f3\u0142em, wydatki bie\u017c\u0105ce na wynagrodzenia, wydatki bie\u017c\u0105ce na zakup materia\u0142\u00f3w i us\u0142ug, dotacje, \u015bwiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych, wydatki bie\u017c\u0105ce jednostek bud\u017cetowych og\u00f3\u0142em) dane stanowi\u0105 sum\u0119 wydatk\u00f3w sklasyfikowanych w dzia\u0142ach 852 i 853 rozporz\u0105dzenia Ministra Finans\u00f3w z dnia 2 marca 2010 r. w sprawie szczeg\u00f3\u0142owej klasyfikacji dochod\u00f3w, wydatk\u00f3w, przychod\u00f3w i rozchod\u00f3w oraz \u015brodk\u00f3w pochodz\u0105cych ze \u017ar\u00f3de\u0142 zagranicznych (Dz.U. 2010 r. Nr 38, poz.207, z p\u00f3\u017an. zm.). W roku 2008 i 2009 (dla pozycji: wydatki og\u00f3\u0142em, wydatki maj\u0105tkowe, wydatki bie\u017c\u0105ce og\u00f3\u0142em, wydatki bie\u017c\u0105ce na wynagrodzenia, wydatki bie\u017c\u0105ce na zakup materia\u0142\u00f3w i us\u0142ug, dotacje, \u015bwiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych, wydatki bie\u017c\u0105ce jednostek bud\u017cetowych og\u00f3\u0142em) dane stanowi\u0105 sum\u0119 wydatk\u00f3w sklasyfikowanych w dzia\u0142ach 852 i 853 rozporz\u0105dzenia Ministra Finans\u00f3w z dnia 14 czerwca 2006 r. w sprawie szczeg\u00f3\u0142owej klasyfikacji dochod\u00f3w, wydatk\u00f3w, przychod\u00f3w i rozchod\u00f3w oraz \u015brodk\u00f3w pochodz\u0105cych ze \u017ar\u00f3de\u0142 zagranicznych (Dz.U. 2006 r. Nr 107, poz.726, z p\u00f3\u017an. zm.). Prezentowane s\u0105 tylko pojedyncze rozdzia\u0142y z dzia\u0142\u00f3w 852 - Pomoc spo\u0142eczna i 853 - Pozosta\u0142e zadania w zakresie polityki spo\u0142ecznej, kt\u00f3re nie daj\u0105 sumy wydatk\u00f3w og\u00f3\u0142em tego dzia\u0142u."}
{"id": "P2154", "name": "Wydatki bud\u017cet\u00f3w wojew\u00f3dztw - Wydatki w Dzia\u0142ach: 852 - Pomoc spo\u0142eczna i 853 - Pozosta\u0142e zadania w zakresie polityki spo\u0142ecznej", "parentId": "G569", "description": "Dane stanowi\u0105 sum\u0119 wydatk\u00f3w sklasyfikowanych w dzia\u0142ach \"852 Pomoc spo\u0142eczna\" i \"853 Pozosta\u0142e zadania w zakresie polityki spo\u0142ecznej\"  klasyfikacji dochod\u00f3w i wydatk\u00f3w, ustalanej przez Ministra Finans\u00f3w obowi\u0105zuj\u0105cej w danym roku"}
{"id": "P1922", "name": "Dochody bud\u017cet\u00f3w wojew\u00f3dztw - \u015arodki z bud\u017cetu Unii Europejskiej", "parentId": "G569"}
{"id": "P1920", "name": "Dochody bud\u017cet\u00f3w powiat\u00f3w - \u015arodki z bud\u017cetu Unii Europejskiej", "parentId": "G569"}
{"id": "P1589", "name": "Wydatki bud\u017cet\u00f3w wojew\u00f3dztw - Wydatki na administracj\u0119 samorz\u0105dow\u0105", "parentId": "G569"}
{"id": "P1588", "name": "Wydatki bud\u017cet\u00f3w wojew\u00f3dztw - Wydatki na kultur\u0119 fizyczn\u0105 i sport", "parentId": "G569"}
{"id": "P1587", "name": "Wydatki bud\u017cet\u00f3w wojew\u00f3dztw - Wydatki na opiek\u0119 spo\u0142eczn\u0105", "parentId": "G569"}
{"id": "P1583", "name": "Wydatki bud\u017cet\u00f3w wojew\u00f3dztw - Wydatki na kultur\u0119 i sztuk\u0119", "parentId": "G569"}
{"id": "P1580", "name": "Wydatki bud\u017cet\u00f3w wojew\u00f3dztw - Wydatki na gospodark\u0119 mieszkaniow\u0105 oraz niematerialne us\u0142ugi komunalne", "parentId": "G569"}
{"id": "P1578", "name": "Wydatki bud\u017cet\u00f3w wojew\u00f3dztw - Wydatki na transport", "parentId": "G569"}
{"id": "P1576", "name": "Wydatki bud\u017cet\u00f3w wojew\u00f3dztw - Wydatki na rolnictwo", "parentId": "G569"}
{"id": "P1575", "name": "Wydatki bud\u017cet\u00f3w wojew\u00f3dztw - Pozosta\u0142e wydatki", "parentId": "G569"}
{"id": "P1569", "name": "Dochody bud\u017cet\u00f3w wojew\u00f3dztw - \u015arodki na dofinansowanie zada\u0144 wojew\u00f3dztw ze \u017ar\u00f3de\u0142 pozabud\u017cetowych", "parentId": "G569"}
{"id": "P1546", "name": "Wydatki bud\u017cet\u00f3w powiat\u00f3w - Wydatki na bezpiecze\u0144stwo publiczne", "parentId": "G569"}
{"id": "P1544", "name": "Wydatki bud\u017cet\u00f3w powiat\u00f3w - Wydatki na administracj\u0119 pa\u0144stwow\u0105 i samorz\u0105dow\u0105", "parentId": "G569"}
{"id": "P1542", "name": "Wydatki bud\u017cet\u00f3w powiat\u00f3w - Wydatki na turystyk\u0119 i wypoczynek", "parentId": "G569"}
{"id": "P1541", "name": "Wydatki bud\u017cet\u00f3w powiat\u00f3w - Wydatki w Dziale 926 - Kultura fizyczna i sport", "parentId": "G569"}
{"id": "P1540", "name": "Wydatki bud\u017cet\u00f3w powiat\u00f3w - Wydatki na opiek\u0119 spo\u0142eczn\u0105", "parentId": "G569"}
{"id": "P1537", "name": "Wydatki bud\u017cet\u00f3w powiat\u00f3w - Wydatki na kultur\u0119 i sztuk\u0119", "parentId": "G569"}
{"id": "P1533", "name": "Wydatki bud\u017cet\u00f3w powiat\u00f3w - Wydatki na gospodark\u0119 mieszkaniow\u0105 oraz niematerialne us\u0142ugi komunalne", "parentId": "G569"}
{"id": "P1531", "name": "Wydatki bud\u017cet\u00f3w powiat\u00f3w - Wydatki na transport", "parentId": "G569"}
{"id": "P1529", "name": "Wydatki bud\u017cet\u00f3w powiat\u00f3w - Wydatki na rolnictwo", "parentId": "G569"}
{"id": "P1520", "name": "Dochody bud\u017cet\u00f3w powiat\u00f3w - \u015arodki na dofinansowanie zada\u0144 powiatu ze \u017ar\u00f3de\u0142 pozabud\u017cetowych", "parentId": "G569"}
{"id": "P3132", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Warmi\u0144sko-Mazurskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G492", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie po weryfikacji formalnej i o p\u0142atno\u015b\u0107 ko\u0144cow\u0105, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa. Uwaga:  Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c wnioski o dofinansowanie dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3131", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G492", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie po weryfikacji formalnej i o p\u0142atno\u015b\u0107 ko\u0144cow\u0105, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa. Uwaga:  Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c wnioski o dofinansowanie dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3130", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G492", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie po weryfikacji formalnej i o p\u0142atno\u015b\u0107 ko\u0144cow\u0105, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa. Uwaga:  Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c wnioski o dofinansowanie dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3129", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G492", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie po weryfikacji formalnej i o p\u0142atno\u015b\u0107 ko\u0144cow\u0105, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa. Uwaga:  Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c wnioski o dofinansowanie dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3128", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G492", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie po weryfikacji formalnej i o p\u0142atno\u015b\u0107 ko\u0144cow\u0105, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa. Uwaga:  Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c wnioski o dofinansowanie dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3127", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Podkarpackiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G492", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie po weryfikacji formalnej i o p\u0142atno\u015b\u0107 ko\u0144cow\u0105, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa. Uwaga:  Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c wnioski o dofinansowanie dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3126", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Opolskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G492", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie po weryfikacji formalnej i o p\u0142atno\u015b\u0107 ko\u0144cow\u0105, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa. Uwaga:  Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c wnioski o dofinansowanie dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3125", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G492", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie po weryfikacji formalnej i o p\u0142atno\u015b\u0107 ko\u0144cow\u0105, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa. Uwaga:  Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c wnioski o dofinansowanie dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3124", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G492", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie po weryfikacji formalnej i o p\u0142atno\u015b\u0107 ko\u0144cow\u0105, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa. Uwaga:  Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c wnioski o dofinansowanie dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3123", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa \u0141\u00f3dzkiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G492", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie po weryfikacji formalnej i o p\u0142atno\u015b\u0107 ko\u0144cow\u0105, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa. Uwaga:  Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c wnioski o dofinansowanie dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3122", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G492", "description": "\nKrajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie po weryfikacji formalnej i o p\u0142atno\u015b\u0107 ko\u0144cow\u0105, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa. Uwaga:  Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c wnioski o dofinansowanie dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3121", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G492", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie po weryfikacji formalnej i o p\u0142atno\u015b\u0107 ko\u0144cow\u0105, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa. Uwaga:  Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c wnioski o dofinansowanie dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3120", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Kujawsko-Pomorskiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G492", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie po weryfikacji formalnej i o p\u0142atno\u015b\u0107 ko\u0144cow\u0105, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa. Uwaga:  Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c wnioski o dofinansowanie dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3119", "name": "RPO Wojew\u00f3dztwa Dolno\u015bl\u0105skiego wg osi priorytetowych", "parentId": "G492", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie po weryfikacji formalnej i o p\u0142atno\u015b\u0107 ko\u0144cow\u0105, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa. Uwaga:  Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c wnioski o dofinansowanie dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3118", "name": "Program Operacyjny Rozw\u00f3j Polski Wschodniej wg osi priorytetowych", "parentId": "G492", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie po weryfikacji formalnej i o p\u0142atno\u015b\u0107 ko\u0144cow\u0105, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa. Uwaga:  Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c wnioski o dofinansowanie dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3117", "name": "Program Operacyjny Pomoc Techniczna wg osi priorytetowych", "parentId": "G492", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie po weryfikacji formalnej i o p\u0142atno\u015b\u0107 ko\u0144cow\u0105, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa. Uwaga:  Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c wnioski o dofinansowanie dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3116", "name": "Program Operacyjny Kapita\u0142 Ludzki wg osi priorytetowych", "parentId": "G492", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie po weryfikacji formalnej i o p\u0142atno\u015b\u0107 ko\u0144cow\u0105, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa. Uwaga:  Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c wnioski o dofinansowanie dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3114", "name": "Program Operacyjny Innowacyjna Gospodarka wg osi priorytetowych", "parentId": "G492", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie po weryfikacji formalnej i o p\u0142atno\u015b\u0107 ko\u0144cow\u0105, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa. Uwaga:  Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c wnioski o dofinansowanie dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3113", "name": "Program Operacyjny Infrastruktura i \u015arodowisko wg osi priorytetowych", "parentId": "G492", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie po weryfikacji formalnej i o p\u0142atno\u015b\u0107 ko\u0144cow\u0105, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - O\u015b priorytetowa. Uwaga:  Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c wnioski o dofinansowanie dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedno wojew\u00f3dztwo ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdego wojew\u00f3dztwa, a zatem w takim przypadku liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie dla Osi i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "P3111", "name": "Wnioski o dofinansowanie wed\u0142ug program\u00f3w operacyjnych", "parentId": "G492", "description": "Krajowy System Informatyczny (KSI SIMIK 07-13): Liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie po weryfikacji formalnej i o p\u0142atno\u015b\u0107 ko\u0144cow\u0105, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej 2007-2013; poziom Wojew\u00f3dztwo - Program operacyjny - Gmina. Uwaga: Nie nale\u017cy generowa\u0107 w tym arkuszu podsumowa\u0144 dla Program\u00f3w i Og\u00f3\u0142em, poniewa\u017c wnioski o dofinansowanie dla projekt\u00f3w realizowanych na terenie wi\u0119kszym ni\u017c jedna gmina (powiat, wojew\u00f3dztwo) ujmowane s\u0105 jako \"1\" dla ka\u017cdej gminy (powiatu, wojew\u00f3dztwa), a zatem w takim przypadku liczba wniosk\u00f3w o dofinansowanie dla Programu i Og\u00f3\u0142em b\u0119dzie zawy\u017cona."}
{"id": "G187", "name": "PRZECI\u0118TNE CENY PRODUCENT\u00d3W NIEKT\u00d3RYCH WYROB\u00d3W SPO\u017bYWCZYCH NA RYNKU KRAJOWYM", "parentId": "K15"}
{"id": "G186", "name": "CENY W ROLNICTWIE", "parentId": "K15"}
{"id": "K15", "name": "CENY", "description": "Przeci\u0119tne ceny producent\u00f3w dotycz\u0105 rynku krajowego. Ceny skupu dotycz\u0105 przeci\u0119tnych rocznych cen p\u0142aconych przez podmioty gospodarcze skupuj\u0105ce produkty rolne bezpo\u015brednio od producent\u00f3w rolnych. Podstaw\u0105 do opracowania wska\u017anik\u00f3w cen towar\u00f3w i us\u0142ug stanowi\u0105 obserwacje cen reprezentant\u00f3w."}
{"id": "P1465", "name": "Wyroby pozosta\u0142e", "parentId": "G187"}
{"id": "P1464", "name": "T\u0142uszcze i nabia\u0142", "parentId": "G187"}
{"id": "P1463", "name": "Wyroby mi\u0119sne", "parentId": "G187"}
{"id": "P1462", "name": "Przetwory", "parentId": "G187"}
{"id": "P1461", "name": "Wyroby zbo\u017cowe", "parentId": "G187"}
{"id": "P3415", "name": "Cena zakupu/sprzeda\u017cy u\u017cytk\u00f3w rolnych za 1 ha w obrocie prywatnym", "parentId": "G186"}
{"id": "P3183", "name": "Cena zakupu/sprzeda\u017cy u\u017cytk\u00f3w rolnych za 1 ha w obrocie prywatnym (dane kwartalne)", "parentId": "G186"}
{"id": "P3156", "name": "Przeci\u0119tne ceny owoc\u00f3w i warzyw uzyskiwane przez rolnik\u00f3w na targowiskach (dane p\u00f3\u0142roczne)", "parentId": "G186"}
{"id": "P3155", "name": "Przeci\u0119tne ceny skupu owoc\u00f3w i warzyw (dane p\u00f3\u0142roczne)", "parentId": "G186"}
{"id": "P2968", "name": "Przeci\u0119tne ceny uzyskiwane przez rolnik\u00f3w na targowiskach (dane miesi\u0119czne)", "parentId": "G186", "description": "Ceny uzyskiwane przez rolnik\u00f3w na targowiskach wyst\u0119puj\u0105 w transakcjach mi\u0119dzy rolnikami oraz mi\u0119dzy rolnikami a ludno\u015bci\u0105 nierolnicz\u0105. Ceny te opracowano na podstawie notowa\u0144 cen wybranych produkt\u00f3w, dokonywanych przez sie\u0107 sta\u0142ych ankieter\u00f3w GUS na ok. 440 targowiskach rolnych na terenie ca\u0142ego kraju. Przeci\u0119tne ceny miesi\u0119czne obliczono jako \u015brednie arytmetyczne wszystkich notowa\u0144 w skali ca\u0142ego kraju i wojew\u00f3dztw. Przeci\u0119tne ceny kwartalne, p\u00f3\u0142roczne i roczne obliczane s\u0105 jako \u015brednie arytmetyczne z przeci\u0119tnych cen w poszczeg\u00f3lnych miesi\u0105cach."}
{"id": "P2967", "name": "Przeci\u0119tne ceny skupu wa\u017cniejszych produkt\u00f3w rolnych (dane miesi\u0119czne)", "parentId": "G186", "description": "Ziemniaki w 2012 roku - dane za miesi\u0105ce od kwietnia do grudnia, brak danych za miesi\u0105ce I kwarta\u0142u."}
{"id": "P1460", "name": "Przeci\u0119tne ceny grunt\u00f3w ornych (za 1ha) w obrocie prywatnym", "parentId": "G186", "description": "Ceny za 1ha."}
{"id": "P1459", "name": "Przeci\u0119tne ceny uzyskiwane przez rolnik\u00f3w na targowiskach", "parentId": "G186", "description": "Cen\u0119 byd\u0142a rze\u017anego obliczono: Polska og\u00f3\u0142em - jako \u015bredni\u0105 wa\u017con\u0105 przy przyj\u0119ciu struktury ilo\u015bci skupu m\u0142odego byd\u0142a i kr\u00f3w rze\u017anych; wojew\u00f3dztwa - jako \u015bredni\u0105 arytmetyczn\u0105 z  notowa\u0144 miesi\u0119cznych. Do obliczenia miesi\u0119cznej ceny byd\u0142a rze\u017anego w wojew\u00f3dztwie niezb\u0119dne s\u0105 jednocze\u015bnie dane o  ilo\u015bci skupu m\u0142odego byd\u0142a rze\u017anego i kr\u00f3w (z badania R-10) oraz cena targowiskowa kr\u00f3w rze\u017anych i m\u0142odego byd\u0142a rze\u017anego (z badania R-CT). Brak kt\u00f3rejkolwiek z danych uniemo\u017cliwia obliczenie ceny miesi\u0119cznej a tym samym ceny rocznej."}
{"id": "P1458", "name": "Przeci\u0119tne ceny skupu produkt\u00f3w rolnych", "parentId": "G186"}
